# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-09 10:26+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-11-17 09:04+0000\n"
"Last-Translator: Seeun Lee <selee@e4net.net>\n"
"Language-Team: Korean <https://l10n.opensuse.org/projects/uyuni/spacecmd/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.14.3\n"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:53
msgid "activationkey_addpackages: Add packages to an activation key"
msgstr "activationkey_addpackages: 활성화 키에 패키지 추가"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:54
msgid "usage: activationkey_addpackages KEY <PACKAGE ...>"
msgstr "사용법: activationkey_addpackages KEY <PACKAGE ...>"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:91
msgid "activationkey_removepackages: Remove packages from an activation key"
msgstr "activationkey_removepackages: 활성화 키에서 패키지 제거"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:93
msgid "usage: activationkey_removepackages KEY <PACKAGE ...>"
msgstr "사용법: activationkey_removepackages KEY <PACKAGE ...>"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:131
msgid "activationkey_addgroups: Add groups to an activation key"
msgstr "activationkey_addgroups: 활성화 키에 그룹 추가"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:132
msgid "usage: activationkey_addgroups KEY <GROUP ...>"
msgstr "사용법: activationkey_addgroups KEY <GROUP ...>"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:174
msgid "activationkey_removegroups: Remove groups from an activation key"
msgstr "activationkey_removegroups: 활성화 키에서 그룹 제거"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:175
msgid "usage: activationkey_removegroups KEY <GROUP ...>"
msgstr "사용법: activationkey_removegroups KEY <GROUP ...>"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:224
msgid "activationkey_addentitlements: Add entitlements to an activation key"
msgstr "activationkey_addentitlements: 활성화 키에 권한 부여 추가"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:226
msgid "usage: activationkey_addentitlements KEY <ENTITLEMENT ...>"
msgstr "사용법: activationkey_addentitlements KEY <ENTITLEMENT ...>"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:264
msgid "activationkey_removeentitlements: Remove entitlements from an activation key"
msgstr "activationkey_removeentitlements: 활성화 키에서 권한 부여 제거"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:268
msgid "usage: activationkey_removeentitlements KEY <ENTITLEMENT ...>"
msgstr "사용법: activationkey_removeentitlements KEY <ENTITLEMENT ...>"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:308
msgid "activationkey_addchildchannels: Add child channels to an activation key"
msgstr "activationkey_addchildchannels: 활성화 키에 하위 채널 추가"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:312
msgid "usage: activationkey_addchildchannels KEY <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: activationkey_addchildchannels KEY <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:365
msgid "activationkey_removechildchannels: Remove child channels from an activation key"
msgstr "activationkey_removechildchannels: 활성화 키에서 하위 채널 제거"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:369
msgid "usage: activationkey_removechildchannels KEY <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: activationkey_removechildchannels KEY <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:408
msgid "activationkey_listchildchannels: List the child channels for an activation key"
msgstr "activationkey_listchildchannels: 활성화 키에 대한 하위 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:412
msgid "usage: activationkey_listchildchannels KEY"
msgstr "사용법: activationkey_listchildchannels KEY"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:445
msgid "activationkey_listbasechannel: List the base channels for an activation key"
msgstr "activationkey_listbasechannel: 활성화 키에 대한 기본 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:449
msgid "usage: activationkey_listbasechannel KEY"
msgstr "사용법: activationkey_listbasechannel KEY"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:479
msgid "activationkey_listgroups: List the groups for an activation key"
msgstr "activationkey_listgroups: 활성화 키에 대한 그룹 나열"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:480
msgid "usage: activationkey_listgroups KEY"
msgstr "사용법: activationkey_listgroups KEY"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:514
msgid "activationkey_listentitlements: List the entitlements for an activation key"
msgstr "activationkey_listentitlements: 활성화 키에 대한 권한 부여 나열"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:518
msgid "usage: activationkey_listentitlements KEY"
msgstr "사용법: activationkey_listentitlements KEY"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:549
msgid "activationkey_listpackages: List the packages for an activation key"
msgstr "activationkey_listpackages: 활성화 키에 대한 패키지 나열"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:550
msgid "usage: activationkey_listpackages KEY"
msgstr "사용법: activationkey_listpackages KEY"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:589
msgid "activationkey_listconfigchannels: List the configuration channels for an activation key"
msgstr "activationkey_listconfigchannels: 활성화 키에 대한 구성 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:593
msgid "usage: activationkey_listconfigchannels KEY"
msgstr "사용법: activationkey_listconfigchannels KEY"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:628
msgid "activationkey_addconfigchannels: Add config channels to an activation key"
msgstr "activationkey_addconfigchannels: 활성화 키에 구성 채널 추가"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:634
msgid ""
"usage: activationkey_addconfigchannels KEY <CHANNEL ...> [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -t add channels to the top of the list\n"
"  -b add channels to the bottom of the list"
msgstr ""
"사용법: activationkey_addconfigchannels KEY <CHANNEL ...> [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -t 목록의 상단에 채널 추가\n"
"  -b 목록의 하단에 채널 추가"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:693
msgid "activationkey_removeconfigchannels: Remove config channels from an activation key"
msgstr "activationkey_removeconfigchannels: 활성화 키에서 구성 채널 제거"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:697
msgid "usage: activationkey_removeconfigchannels KEY <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: activationkey_removeconfigchannels KEY <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:740
msgid "activationkey_setconfigchannelorder: Set the ranked order of configuration channels"
msgstr "activationkey_setconfigchannelorder: 순위가 지정된 구성 채널의 순서 설정"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:744
msgid "usage: activationkey_setconfigchannelorder KEY"
msgstr "사용법: activationkey_setconfigchannelorder KEY"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:773
msgid "New Configuration Channels:"
msgstr "새 구성 채널:"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:787
msgid "activationkey_create: Create an activation key"
msgstr "activationkey_create: 활성화 키 생성"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:790
msgid ""
"usage: activationkey_create [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -n NAME\n"
"  -d DESCRIPTION\n"
"  -b BASE_CHANNEL\n"
"  -u set key as universal default\n"
"  -e [enterprise_entitled,virtualization_host]"
msgstr ""
"사용법: activationkey_create [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -n 이름\n"
"  -d 설명\n"
"  -b BASE_CHANNEL\n"
"  -u 키를 범용 기본값으로 설정\n"
"  -e [enterprise_entitled,virtualization_host]"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:813
msgid "Name (blank to autogenerate):"
msgstr "이름(자동으로 생성하려면 비워 둠):"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:814
msgid "Description [None]:"
msgstr "설명 [없음]:"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:817 ../src/spacecmd/distribution.py:101
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1014
msgid "Base Channels"
msgstr "기본 채널"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:822
msgid "Base Channel (blank for default):"
msgstr "기본 채널(기본값을 사용하려면 비워 둠):"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:830
#, python-format
msgid "%s Entitlement [y/N]:"
msgstr "%s 권한 부여 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:834
msgid "Universal Default [y/N]:"
msgstr "범용 기본값 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:863
#, python-format
msgid "Created activation key %s"
msgstr "생성된 활성화 키 %s"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:872
msgid "activationkey_delete: Delete an activation key"
msgstr "activationkey_delete: 활성화 키 삭제"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:873
msgid "usage: activationkey_delete KEY"
msgstr "사용법: activationkey_delete KEY"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:896 ../src/spacecmd/cryptokey.py:190
#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:252 ../src/spacecmd/custominfo.py:100
#, python-format
msgid "No keys matched argument %s"
msgstr "%s 인수와 일치하는 키 없음"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:902
msgid "Delete activation key(s) [y/N]:"
msgstr "활성화 키 삭제 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:917
msgid "activationkey_list: List all activation keys"
msgstr "activationkey_list: 모든 활성화 키 나열"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:918
msgid "usage: activationkey_list"
msgstr "사용법: activationkey_list"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:943
msgid "activationkey_listsystems: List systems registered with a key"
msgstr "activationkey_listsystems: 키로 등록된 시스템 나열"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:944
msgid "usage: activationkey_listsystems KEY"
msgstr "사용법: activationkey_listsystems KEY"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:966 ../src/spacecmd/activationkey.py:1016
#, python-format
msgid "%s is not a valid activation key"
msgstr "%s은(는) 유효한 활성화 키가 아닙니다."

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:981
msgid "activationkey_details: Show the details of an activation key"
msgstr "activationkey_details: 활성화 키의 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:982
msgid "usage: activationkey_details KEY ..."
msgstr "사용법: activationkey_details KEY ..."

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1028
#, python-format
msgid "Key:                    %s"
msgstr "키:                    %s"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1029
#, python-format
msgid "Description:            %s"
msgstr "설명:            %s"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1031
#, python-format
msgid "Universal Default:      %s"
msgstr "범용 기본값:      %s"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1033
#, python-format
msgid "Usage Limit:            %s"
msgstr "사용 제한:            %s"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1034
#, python-format
msgid "Deploy Config Channels: %s"
msgstr "구성 채널 배포: %s"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1037
#, python-format
msgid "Contact Method:         %s"
msgstr "연락 방법:         %s"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1041 ../src/spacecmd/kickstart.py:482
#: ../src/spacecmd/system.py:3155
msgid "Software Channels"
msgstr "소프트웨어 채널"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1050 ../src/spacecmd/configchannel.py:872
#: ../src/spacecmd/configchannel.py:992 ../src/spacecmd/system.py:3165
msgid "Configuration Channels"
msgstr "구성 채널"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1056 ../src/spacecmd/system.py:3170
msgid "Entitlements"
msgstr "권한 부여"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1061 ../src/spacecmd/system.py:3176
msgid "System Groups"
msgstr "시스템 그룹"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1066 ../src/spacecmd/package.py:249
#: ../src/spacecmd/package.py:307 ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1536
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1649
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1741
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2025
msgid "Packages"
msgstr "패키지"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1089
msgid "activationkey_enableconfigdeployment: Enable config channel deployment"
msgstr "activationkey_enableconfigdeployment: 구성 채널 배포 활성화"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1091
msgid "usage: activationkey_enableconfigdeployment KEY"
msgstr "사용법: activationkey_enableconfigdeployment KEY"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1122
msgid "activationkey_disableconfigdeployment: Disable config channel deployment"
msgstr "activationkey_disableconfigdeployment: 구성 채널 배포 비활성화"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1126
msgid "usage: activationkey_disableconfigdeployment KEY"
msgstr "사용법: activationkey_disableconfigdeployment KEY"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1157
msgid "activationkey_setbasechannel: Set the base channel of an activation key"
msgstr "activationkey_setbasechannel: 활성화 키의 기본 채널 설정"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1161
msgid "usage: activationkey_setbasechannel KEY CHANNEL"
msgstr "사용법: activationkey_setbasechannel KEY CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1214
msgid "activationkey_setusagelimit: Set the usage limit of an activation key, can be a number or \"unlimited\""
msgstr "activationkey_setusagelimit: 활성화 키의 사용 제한 설정, 숫자 또는 \"무제한\"일 수 있음"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1218
msgid "usage: activationkey_setusagelimit KEY <usage limit>"
msgstr "사용법: activationkey_setusagelimit KEY <usage limit>"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1219
msgid "usage: activationkey_setusagelimit KEY unlimited "
msgstr "사용법: activationkey_setusagelimit KEY 무제한 "

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1254
#, python-format
msgid "Couldn't convert argument %s to an integer"
msgstr "인수 %s을(를) 정수로 변환할 수 없음"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1277
msgid "activationkey_setuniversaldefault: Set this key as the universal default"
msgstr "activationkey_setuniversaldefault: 이 값을 범용 기본값으로 설정"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1281
msgid "usage: activationkey_setuniversaldefault KEY"
msgstr "사용법: activationkey_setuniversaldefault KEY"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1324
msgid "activationkey_export: Export activation key(s) to JSON format file"
msgstr "activationkey_export: 활성화 키를 JSON 형식 파일로 엑스포트"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1327
msgid ""
"usage: activationkey_export [options] [<KEY> ...])\n"
"\n"
"options:\n"
"    -f outfile.json : specify an output filename, defaults to <KEY>.json\n"
"                      if exporting a single key, akeys.json for multiple keys,\n"
"                      or akey_all.json if no KEY specified (export ALL)\n"
"\n"
"Note : KEY list is optional, default is to export ALL keys "
msgstr ""
"사용법: activationkey_export [options] [<KEY> ...])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"    -f outfile.json : 출력 파일의 이름을 지정합니다. 기본 값은 단일 키를 내보내는 경우\n"
"                      <KEY>.json이고, 여러 키의 경우 akeys.json이며,\n"
"                      키가 지정되지 않은 경우 akey_all.json(모두 엑스포트)입니다.\n"
"\n"
"참고: 키 목록은 선택 사항이며, 기본값은 모든 키 엑스포트입니다. "

#. Get the key details
#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1346
#, python-format
msgid "Getting activation key details for %s"
msgstr "%s에 대한 키 기본값 가져오기"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1405
#, python-format
msgid "Exporting ALL activation keys to %s"
msgstr "모든 활성화 키를 %s(으)로 엑스포트"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1417
msgid "Invalid activation key passed"
msgstr "유효하지 않은 활성화 키 전달됨"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1433
#, python-format
msgid "Exporting key %s to %s"
msgstr "%s 키를 %s(으)로 엑스포트"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1443
#, python-format
msgid "File %s exists, confirm overwrite file? (y/n)"
msgstr "%s 파일이 있습니다. 파일을 덮어쓰시겠습니까? (y/n)"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1448
#, python-brace-format
msgid "Failed to save exported keys to file: {}"
msgstr "엑스포트한 키를 파일에 저장하지 못함: {}"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1458
msgid "activationkey_import: import activation key(s) from JSON file(s)"
msgstr "activationkey_import: JSON 파일에서 활성화 키 가져오기"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1459
msgid "usage: activationkey_import <JSONFILE ...>"
msgstr "사용법: activationkey_import <JSONFILE ...>"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1469
msgid "No filename passed"
msgstr "전달된 파일 이름 없음"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1479
#, python-format
msgid "Could not read json data from %s"
msgstr "%s에서 json 데이터를 읽을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1484 ../src/spacecmd/activationkey.py:1532
#, python-format
msgid "Failed to import key %s"
msgstr "%s 키를 가져오지 못함"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1498
#, python-format
msgid "%s already exists! Skipping!"
msgstr "%s이(가) 이미 있습니다! 건너뜁니다!"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1556
#, python-format
msgid "System group %s doesn't exist, creating"
msgstr "시스템 그룹 %s이(가) 없습니다. 다음을 생성:"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1578
msgid "activationkey_clone: Clone an activation key"
msgstr "activationkey_clone: 활성화 키 복제"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1581
msgid ""
"usage examples:\n"
"                 activationkey_clone foo_key -c bar_key\n"
"                 activationkey_clone foo_key1 foo_key2 -c prefix\n"
"                 activationkey_clone foo_key -x \"s/foo/bar\"\n"
"                 activationkey_clone foo_key1 foo_key2 -x \"s/foo/bar\"\n"
"\n"
"options:\n"
"  -c CLONE_NAME  : Name of the resulting key, treated as a prefix for multiple\n"
"                   keys\n"
"  -x \"s/foo/bar\" : Optional regex replacement, replaces foo with bar in the\n"
"                   clone description, base-channel label, child-channel\n"
"                   labels, config-channel names "
msgstr ""
"사용법의 예:\n"
"                 activationkey_clone foo_key -c bar_key\n"
"                 activationkey_clone foo_key1 foo_key2 -c prefix\n"
"                 activationkey_clone foo_key -x \"s/foo/bar\"\n"
"                 activationkey_clone foo_key1 foo_key2 -x \"s/foo/bar\"\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -c CLONE_NAME  : 결과 키 이름, 여러 키에 대한 접두어로 취급됨\n"
"  -x \"s/foo/bar\" : 선택 사항 정규식 대체, 클론 설명, 기본 채널 레이블,\n"
"                   하위 채널 레이블, 구성 채널 이름에서 foo를 bar로 대체 "

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1611 ../src/spacecmd/kickstart.py:519
#: ../src/spacecmd/system.py:3150
msgid "Activation Keys"
msgstr "활성화 키"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1617
#, python-format
msgid "Key to clone: %s"
msgstr "복제할 키: %s"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1621
msgid "Original Key:"
msgstr "원래 키:"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1623
msgid "Cloned Key:"
msgstr "복제된 키:"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1626 ../src/spacecmd/configchannel.py:1568
msgid "Error - must specify either -c or -x options!"
msgstr "오류 - -c 또는 -x 옵션을 지정해야 합니다!"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1631
#, python-format
msgid "Key %s already exists"
msgstr "%s 키가 이미 있음"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1635
msgid "Error no activationkey to clone passed!"
msgstr "복제할 활성화 키 전달 안 됨 오류입니다!"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1701
#, python-format
msgid "Found child channel %s key %s, %s"
msgstr "하위 채널 %s 키 %s, %s 찾음"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1703
msgid " does not exist, skipping!"
msgstr " 이(가) 없습니다. 건너뜁니다!"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1716
#, python-format
msgid "Regex-replacement results in new base-channel %s which does not exist!"
msgstr "정규식 대체가 존재하지 않는 새 기본 채널 %s에서 수행됩니다!"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1739
#, python-format
msgid "Found config channel %s for key %s, %s "
msgstr "%s, %s 키를 위한 구성 채널 %s 찾음 "

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1741
msgid "does not exist, skipping!"
msgstr "없습니다. 건너뜁니다!"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1764
#, python-format
msgid "Cloning key %s as %s"
msgstr "%s 키를 %s(으)로 복제"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1768 ../src/spacecmd/configchannel.py:1633
#, python-format
msgid "Failed to clone %s to %s"
msgstr "%s을(를) %s(으)로 복제하지 못함"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1786
msgid "no activationkey label given"
msgstr "활성화 레이블이 지정되지 않음"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1789
msgid "invalid activationkey label "
msgstr "유효하지 않은 활성화 키 레이블 "

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1807
msgid "activationkey_diff: Diff activation keys"
msgstr "activationkey_diff: 다른 활성화 키"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1809
msgid "usage: activationkey_diff SOURCE_KEY TARGET_KEY"
msgstr "사용법: activationkey_diff SOURCE_KEY TARGET_KEY"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1863
msgid "activationkey_disable: Disable an activation key"
msgstr "activationkey_disable: 활성화 키 비활성화"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1865
msgid "usage: activationkey_disable KEY [KEY ...]"
msgstr "사용법: activationkey_disable KEY [KEY ...]"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1901
msgid "activationkey_enable: Enable an activation key"
msgstr "activationkey_enable: 활성화 키 활성화"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1903
msgid "usage: activationkey_enable KEY [KEY ...]"
msgstr "사용법: activationkey_enable KEY [KEY ...]"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1939
msgid "activationkey_setdescription: Set the activation key description"
msgstr "activationkey_setdescription: 활성화 키 설명 설정"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1941
msgid "usage: activationkey_setdescription KEY DESCRIPTION"
msgstr "사용법: activationkey_setdescription KEY DESCRIPTION"

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1979
msgid "activationkey_setcontactmethod: Set the contact method to use for systems registered with this key."
msgstr "activationkey_setcontactmethod: 이 키로 등록된 시스템에서 사용할 연락 방법을 설정합니다."

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1983 ../src/spacecmd/system.py:4603
msgid "Available contact methods: "
msgstr "사용할 수 있는 연락 방법: "

#: ../src/spacecmd/activationkey.py:1984
msgid "usage: activationkey_setcontactmethod KEY CONTACT_METHOD"
msgstr "사용법: activationkey_setcontactmethod KEY CONTACT_METHOD"

#: ../src/spacecmd/api.py:47
msgid "api: call server API with arguments directly"
msgstr "api: 인수를 사용하여 서버 API를 직접 호출"

#: ../src/spacecmd/api.py:50
#, python-format
msgid ""
"usage: api [options] API_STRING)\n"
"\n"
"options:\n"
"  -A, --args  Arguments for the API other than session id in comma separated\n"
"              strings or JSON expression\n"
"  -F, --format   Output format\n"
"  -o, --output   Output file\n"
"\n"
"examples:\n"
"  api api.getApiCallList\n"
"  api --args \"sysgroup_A\" systemgroup.listSystems\n"
"  api -A \"rhel-i386-server-5,2011-04-01,2011-05-01\" -F \"%(name)s\" \\\n"
"      channel.software.listAllPackages\n"
msgstr ""
"사용법: api [옵션] API_STRING)\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -A, --args  쉼표로 구분된 문자열 또는 JSON 식으로 세션 ID를 제외한 API를 위한 인수\n"
"  -F, --format   출력 형식\n"
"  -o, --output   출력 파일\n"
"\n"
"예:\n"
"  api api.getApiCallList\n"
"  api --args \"sysgroup_A\" systemgroup.listSystems\n"
"  api -A \"rhel-i386-server-5,2011-04-01,2011-05-01\" -F \"%(name)s\" \\\n"
"      channel.software.listAllPackages\n"

#: ../src/spacecmd/api.py:89
#, python-format
msgid "Could not open to write: %s"
msgstr "쓰기 위해 열 수 없음: %s"

#: ../src/spacecmd/api.py:90
msgid "Fallback output to stdout"
msgstr "stdout으로 출력 대체"

#: ../src/spacecmd/api.py:99
#, python-format
msgid "No such API: %s"
msgstr "해당 API 없음: %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:54
msgid "configchannel_list: List all configuration channels"
msgstr "configchannel_list: 모든 구성 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:55
msgid "usage: configchannel_list"
msgstr "사용법: configchannel_list"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:75
msgid "configchannel_listsystems: List the systems subscribed to a"
msgstr "configchannel_listsystems: a에 가입한 시스템 나열"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:76 ../src/spacecmd/configchannel.py:113
msgid "                           configuration channel"
msgstr "                           구성 채널"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:77
msgid "usage: configchannel_listsystems CHANNEL"
msgstr "사용법: configchannel_listsystems CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:86 ../src/spacecmd/configchannel.py:123
#: ../src/spacecmd/group.py:613 ../src/spacecmd/group.py:672
#: ../src/spacecmd/group.py:710 ../src/spacecmd/system.py:3410
#: ../src/spacecmd/system.py:3516
msgid "This version of the API doesn't support this method"
msgstr "이 API 버전은 이 메서드를 지원하지 않음"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:112
msgid "configchannel_listgroups: List the groups subscribed to a"
msgstr "configchannel_listgroups: a에 가입한 그룹 나열"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:114
msgid "usage: configchannel_listgroups CHANNEL"
msgstr "사용법: configchannel_listgroups CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:149
msgid "configchannel_listfiles: List the files in a config channel"
msgstr "configchannel_listfiles: 구성 채널의 파일 나열"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:150
msgid "usage: configchannel_listfiles CHANNEL ..."
msgstr "사용법: configchannel_listfiles CHANNEL ..."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:188
msgid "configchannel_forcedeploy: Forces a redeployment"
msgstr "configchannel_forcedeploy: 강제 재배포"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:189
msgid "                           of files within this channel"
msgstr "                           이 채널 내의 파일 중"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:190
msgid "                           on all subscribed systems"
msgstr "                           가입한 모든 시스템의"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:191
msgid "usage: configchannel_forcedeploy CHANNEL"
msgstr "사용법: configchannel_forcedeploy CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:214
msgid "No files within selected configchannel."
msgstr "선택한 구성 채널에 파일이 없습니다."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:220
msgid "Channel has no subscribed Systems"
msgstr "채널에 가입한 시스템 없음"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:223
msgid "Force deployment of the following configfiles:"
msgstr "다음 configfiles 강제 배포:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:226
msgid ""
"\n"
"On these systems:"
msgstr ""
"\n"
"이 시스템에서:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:229
msgid "Really force deployment [y/N]:"
msgstr "강제 배포 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:239
msgid "configchannel_filedetails: Show the details of a file"
msgstr "configchannel_filedetails: 파일 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:240
msgid "in a configuration channel"
msgstr "구성 채널에서"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:241
msgid "usage: configchannel_filedetails CHANNEL FILE [REVISION]"
msgstr "사용법: configchannel_filedetails CHANNEL FILE [REVISION]"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:272
#, python-format
msgid "Invalid revision: %s"
msgstr "유효하지 않은 리비전: %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:278
#, python-format
msgid "%s is not in this configuration channel"
msgstr "%s이(가) 이 구성 채널에 없음"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:295
#, python-format
msgid "Path:     %s"
msgstr "경로:     %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:296
#, python-format
msgid "Type:     %s"
msgstr "유형:     %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:297
#, python-format
msgid "Revision: %s"
msgstr "리비전: %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:298
#, python-format
msgid "Created:  %s"
msgstr "생성됨:  %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:299
#, python-format
msgid "Modified: %s"
msgstr "수정됨: %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:303 ../src/spacecmd/configchannel.py:747
#, python-format
msgid "Target Path:     %s"
msgstr "대상 경로:     %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:306 ../src/spacecmd/configchannel.py:781
#, python-format
msgid "Owner:           %s"
msgstr "소유자:           %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:307 ../src/spacecmd/configchannel.py:782
#, python-format
msgid "Group:           %s"
msgstr "그룹:           %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:308 ../src/spacecmd/configchannel.py:783
#, python-format
msgid "Mode:            %s"
msgstr "모드:            %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:310 ../src/spacecmd/configchannel.py:748
#: ../src/spacecmd/configchannel.py:785
#, python-format
msgid "SELinux Context: %s"
msgstr "SELinux 컨텍스트: %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:313
#, python-format
msgid "SHA256:          %s"
msgstr "SHA256:          %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:314 ../src/spacecmd/configchannel.py:784
#, python-format
msgid "Binary:          %s"
msgstr "바이너리:          %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:318 ../src/spacecmd/configchannel.py:797
#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1063 ../src/spacecmd/kickstart.py:2114
#: ../src/spacecmd/snippet.py:172
msgid "Contents"
msgstr "컨텐트"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:330
msgid "configchannel_backup: backup a config channel"
msgstr "configchannel_backup: 구성 채널 백업"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:333
msgid ""
"usage: configchannel_backup CHANNEL [OUTDIR])\n"
"\n"
"OUTDIR defaults to $HOME/spacecmd-backup/configchannel/YYYY-MM-DD/CHANNEL\n"
msgstr ""
"사용법: configchannel_backup CHANNEL [OUTDIR])\n"
"\n"
"OUTDIR 기본값: $HOME/spacecmd-backup/configchannel/YYYY-MM-DD/CHANNEL\n"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:377 ../src/spacecmd/group.py:290
#, python-format
msgid "Could not create output directory: %s"
msgstr "출력 디렉토리를 생성할 수 없음: %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:391
#, python-format
msgid "Could not create \"%s\" file: %s"
msgstr "\"%s\" 파일을 생성할 수 없음: %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:397
#, python-format
msgid "Output Path:   %s"
msgstr "출력 경로:   %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:450
msgid "configchannel_details: Show the details of a config channel"
msgstr "configchannel_details: 구성 채널의 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:451
msgid "usage: configchannel_details CHANNEL ..."
msgstr "사용법: configchannel_details CHANNEL ..."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:480 ../src/spacecmd/group.py:640
#: ../src/spacecmd/kickstart.py:471
#, python-format
msgid "Label:       %s"
msgstr "레이블:       %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:481 ../src/spacecmd/group.py:641
#: ../src/spacecmd/kickstart.py:470
#, python-format
msgid "Name:        %s"
msgstr "이름:        %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:482 ../src/spacecmd/cryptokey.py:268
#: ../src/spacecmd/group.py:642 ../src/spacecmd/system.py:723
#, python-format
msgid "Description: %s"
msgstr "설명: %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:484 ../src/spacecmd/cryptokey.py:269
#: ../src/spacecmd/group.py:644 ../src/spacecmd/kickstart.py:561
#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2110
#, python-format
msgid "Type:        %s"
msgstr "유형:        %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:488
msgid "Files"
msgstr "파일"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:499
msgid "configchannel_create: Create a configuration channel of specific type"
msgstr "configchannel_create: 특정 유형의 구성 채널 생성"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:502
msgid ""
"usage: configchannel_create [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -n NAME\n"
"  -l LABEL\n"
"  -d DESCRIPTION\n"
"  -t TYPE('normal,'state')"
msgstr ""
"사용법: configchannel_create [options])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -n 이름\n"
"  -l 레이블\n"
"  -d 설명\n"
"  -t 유형('일반,'상태')"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:523 ../src/spacecmd/custominfo.py:58
#: ../src/spacecmd/custominfo.py:212 ../src/spacecmd/distribution.py:94
#: ../src/spacecmd/filepreservation.py:80 ../src/spacecmd/group.py:192
#: ../src/spacecmd/repo.py:381 ../src/spacecmd/repo.py:505
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:881
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:524
msgid "Label:"
msgstr "레이블:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:525 ../src/spacecmd/cryptokey.py:118
#: ../src/spacecmd/custominfo.py:63 ../src/spacecmd/custominfo.py:217
#: ../src/spacecmd/group.py:197 ../src/spacecmd/softwarechannel.py:893
#: ../src/spacecmd/system.py:3895
msgid "Description:"
msgstr "설명:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:526
msgid "Type [normal, state]:"
msgstr "유형 [일반, 상태]:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:533
msgid "Only [normal/state] values are acceptable for type"
msgstr "[일반/상태] 값만 유형에서 사용할 수 있음"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:537 ../src/spacecmd/distribution.py:131
#: ../src/spacecmd/repo.py:389 ../src/spacecmd/repo.py:511
msgid "A name is required"
msgstr "이름은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:547
msgid "Only [normal/state] values are acceptable for --type parameter"
msgstr "[일반/상태] 값만 --type 파라미터에 사용할 수 있습니다."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:562
msgid "configchannel_delete: Delete a configuration channel"
msgstr "configchannel_delete: 구성 채널 삭제"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:563
msgid "usage: configchannel_delete CHANNEL ..."
msgstr "사용법: configchannel_delete CHANNEL ..."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:589
#, python-format
msgid "No channels matched argument(s): %s"
msgstr "인수와 일치하는 채널 없음: %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:595 ../src/spacecmd/softwarechannel.py:810
msgid "Delete these channels [y/N]:"
msgstr "이러한 채널을 삭제하시겠습니까 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:640
msgid "Symlink [y/N]:"
msgstr "Symlink [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:644
msgid "Target Path:"
msgstr "대상 경로:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:645
msgid "SELinux Context [none]:"
msgstr "SELinux 컨텍스트 [없음]:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:653
msgid "Directory [y/N]:"
msgstr "디렉토리 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:662
#, python-format
msgid "Owner [%s]:"
msgstr "소유자 [%s]:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:663
#, python-format
msgid "Group [%s]:"
msgstr "그룹 [%s]:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:664
#, python-format
msgid "Mode [%s]:"
msgstr "모드 [%s]:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:666
#, python-format
msgid "SELinux Context [%s]:"
msgstr "SELinux 컨텍스트 [%s]:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:668 ../src/spacecmd/configchannel.py:1031
msgid "Revision [next]:"
msgstr "리비전 [다음]:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:686 ../src/spacecmd/configchannel.py:1036
msgid "The revision must be an integer"
msgstr "리비전은 정수여야 함"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:690 ../src/spacecmd/configchannel.py:1017
#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:121 ../src/spacecmd/kickstart.py:2173
#: ../src/spacecmd/snippet.py:152
msgid "Read an existing file [y/N]:"
msgstr "기존 파일 읽기 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:692 ../src/spacecmd/kickstart.py:2175
msgid "File:"
msgstr "파일:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:711
msgid "The path is required"
msgstr "경로는 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:725 ../src/spacecmd/configchannel.py:1042
msgid "You must provide the file contents"
msgstr "파일 내용을 입력해야 합니다."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:729
msgid "You must provide the target path for a symlink"
msgstr "symlink의 대상 경로를 입력해야 합니다."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:746 ../src/spacecmd/configchannel.py:779
#, python-format
msgid "Path:            %s"
msgstr "경로:            %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:780
#, python-format
msgid "Directory:       %s"
msgstr "디렉토리:       %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:790
#, python-format
msgid "Revision:        %i"
msgstr "리비전:        %i"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:795
msgid "Contents not displayed (base64 encoded)"
msgstr "표시되지 않은 컨텐트(base64 인코딩)"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:809
msgid "configchannel_addfile/configchannel_updatefile: Create a configuration file"
msgstr "configchannel_addfile/configchannel_updatefile: 구성 파일 생성"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:813
msgid ""
"usage: configchannel_addfile/configchannel_updatefile -c CHANNEL - p PATH -f LOCAL_FILE_PATH [OPTIONS])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -c CHANNEL\n"
"  -p PATH\n"
"  -r REVISION\n"
"  -o OWNER [default: root]\n"
"  -g GROUP [default: root]\n"
"  -m MODE [defualt: 0644]\n"
"  -x SELINUX_CONTEXT\n"
"  -d path is a directory\n"
"  -s path is a symlink\n"
"  -b path is a binary (or other file which needs base64 encoding)\n"
"  -t SYMLINK_TARGET\n"
"  -f local path to file contents\n"
"  -y automatically proceed with file contents\n"
"\n"
"  Note re binary/base64: Some text files, notably those containing trailing\n"
"  newlines, those containing ASCII escape characters (or other charaters not\n"
"  allowed in XML) need to be sent as binary (-b).  Some effort is made to auto-\n"
"  detect files which require this, but you may need to explicitly specify.\n"
msgstr ""
"사용법: configchannel_addfile/configchannel_updatefile -c CHANNEL - p PATH -f LOCAL_FILE_PATH [OPTIONS])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -c 채널\n"
"  -p 경로\n"
"  -r 리비전\n"
"  -o 소유자 [기본값: root]\n"
"  -g 그룹 [기본값: root]\n"
"  -m 모드 [기본값: 0644]\n"
"  -x SELINUX_CONTEXT\n"
"  -d 경로가 디렉토리임\n"
"  -s 경로가 symlink임\n"
"  -b 경로가 바이너리임(또는 base64 인코딩이 필요한 기타 파일)\n"
"  -t SYMLINK_TARGET\n"
"  -f 파일 컨텐트에 대한 로컬 경로\n"
"  -y 파일 컨텐트로 자동 계속 진행\n"
"\n"
"  바이너리/base64 참고 사항: 일부 텍스트 파일, 특히 후행 줄 바꿈 포함 파일,\n"
"  ASCII 이스케이프 문자(또는 XML에서 허용되지 않은 기타 문자) 포함 파일은\n"
"  바이너리(-b)로 전송되어야 합니다. 이를 위해 파일을 자동 감지하기 위한\n"
"  노력이 수행되었지만, 사용자가 명시적으로 지정해야 할 수 있습니다.\n"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:877 ../src/spacecmd/softwarechannel.py:900
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1028
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1035
msgid "Select:"
msgstr "선택:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:884 ../src/spacecmd/configchannel.py:1003
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1520
#, python-format
msgid "%s is not a valid channel"
msgstr "%s은(는) 유효한 채널이 아닙니다."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:888
msgid "Unable to obtain a valid channel. Aborting."
msgstr "유효한 채널을 가져올 수 없습니다."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:894 ../src/spacecmd/scap.py:190
msgid "Path:"
msgstr "경로:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:909 ../src/spacecmd/configchannel.py:1052
msgid "No config channel specified!"
msgstr "구성 채널이 지정되지 않았습니다!"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:914 ../src/spacecmd/configchannel.py:1057
msgid "Error obtaining file info"
msgstr "파일 정보를 가져오는 중 오류"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:960
msgid "configchannel_updateinitsls: Update init.sls file"
msgstr "configchannel_updateinitsls: init.sls 파일 업데이트"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:963
msgid ""
"usage: configchannel_updateinitsls -c CHANNEL -f LOCAL_FILE_PATH [OPTIONS])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -c CHANNEL\n"
"  -r REVISION\n"
"  -f local path to file contents\n"
"  -y automatically proceed with file contents\n"
msgstr ""
"사용법: configchannel_updateinitsls -c CHANNEL -f LOCAL_FILE_PATH [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -c 채널\n"
"  -r 리비전\n"
"  -f 파일 컨텐트의 로컬 경로\n"
"  -y 자동으로 파일 컨텐트 진행\n"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1012
#, python-format
msgid "No existing file information found for %s"
msgstr "%s에 대한 기존 파일 정보를 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1061
#, python-format
msgid "revision:                 %s"
msgstr "리비전:                 %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1062
#, python-format
msgid "contents_enc64:           %s"
msgstr "contents_enc64:           %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1093
msgid "configchannel_removefiles: Remove configuration files"
msgstr "configchannel_removefiles: 구성 파일 제거"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1094
msgid "usage: configchannel_removefiles CHANNEL <FILE ...>"
msgstr "사용법: configchannel_removefiles CHANNEL <FILE ...>"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1132
msgid "configchannel_verifyfile: Verify a configuration file"
msgstr "configchannel_verifyfile: 구성 파일 확인"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1133
msgid "usage: configchannel_verifyfile CHANNEL FILE <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: configchannel_verifyfile CHANNEL FILE <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1174
msgid "No valid system selected"
msgstr "유효한 시스템이 선택되지 않음"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1180 ../src/spacecmd/system.py:551
#: ../src/spacecmd/system.py:572 ../src/spacecmd/system.py:1030
#, python-format
msgid "Action ID: %i"
msgstr "작업 ID: %i"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1189
msgid "configchannel_export: export config channel(s) to json format file"
msgstr "configchannel_export: json 파일 형식으로 구성 파일 엑스포트"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1192
msgid ""
"usage: configchannel_export <CHANNEL>... [options])\n"
"options:\n"
"    -f outfile.json : specify an output filename, defaults to <CHANNEL>.json\n"
"                      if exporting a single channel, ccs.json for multiple\n"
"                      channels, or cc_all.json if no CHANNEL specified\n"
"                      e.g (export ALL)\n"
"\n"
"Note : CHANNEL list is optional, default is to export ALL"
msgstr ""
"사용법: configchannel_export <CHANNEL>... [옵션])\n"
"옵션:\n"
"    -f outfile.json : 출력 파일 이름을 지정합니다. 기본값은 단일 채널을 엑스포트하는 경우\n"
"                      <CHANNEL>.json이고 여러 채널을 엑스포트하는 경우 ccs.json이며\n"
"                      채널을 지정하지 않은 경우 cc_all.json입니다.\n"
"                      예: (모두 엑스포트)\n"
"\n"
"참고: 채널 목록은 선택사항이며, 기본값은 모두 엑스포트입니다."

#. Get the cc details
#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1210
#, python-format
msgid "Getting config channel details for %s"
msgstr "%s에 대한 구성 채널 세부 사항 가져오기"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1231
#, python-format
msgid "Failed to get details for file %s from %s"
msgstr "%s에서 %s 파일에 대한 세부 사항을 가져오지 못함"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1284
#, python-format
msgid "File %s could not be exported "
msgstr "%s 파일을 엑스포트할 수 없음 "

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1285
msgid "with this API version(needs base64 encoding)"
msgstr "이 API 버전을 사용하여(base64 인코딩 필요)"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1289
#, python-format
msgid "File %s could not be exported as"
msgstr "%s 파일을 다음으로 엑스포트할 수 없음"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1290
msgid " text...getting base64 encoded version"
msgstr " 텍스트...base64 인코딩 버전 가져오기"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1331
#, python-format
msgid "Exporting ALL config channels to %s"
msgstr "모든 구성 채널을 %s(으)로 엑스포트하는 중"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1340
msgid "Error, no valid config channel passed, check name is  correct with spacecmd configchannel_list"
msgstr "오류, 유효한 구성 채널이 전달되지 않음, spacecmd configchannel_list를 사용하여 이름이 올바른지 확인"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1358
#, python-format
msgid "Exporting cc %s to %s"
msgstr "cc %s을(를) %s(으)로 엑스포트하는 중"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1366
#, python-brace-format
msgid "File '{}' exists, confirm overwrite file? (y/n)"
msgstr "'{}' 파일이 있습니다. 덮어쓰시겠습니까? (y/n)"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1370
#, python-format
msgid "Error saving exported config channels to file: %s"
msgstr "엑스포트한 구성 채널을 파일로 저장하는 중 오류: %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1380
msgid "configchannel_import: import config channel(s) from json file"
msgstr "configchannel_import: json 파일에서 구성 채널 가져오기"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1381
msgid "usage: configchannel_import <JSONFILES...>"
msgstr "사용법: configchannel_import <JSONFILES...>"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1391 ../src/spacecmd/kickstart.py:2604
msgid "Error, no filename passed"
msgstr "오류, 파일 이름이 전달되지 않음"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1399 ../src/spacecmd/kickstart.py:2613
#, python-format
msgid "Error, could not read json data from %s"
msgstr "오류, %s에서 json 데이터를 읽을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1403
#, python-format
msgid "Error importing configchannel %s"
msgstr "구성 채널 %s을(를) 가져오는 중 오류"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1417
#, python-format
msgid "Config channel %s already exists! Skipping!"
msgstr "구성 채널 %s이(가) 이미 있습니다! 건너뜁니다!"

#. create the cc, we need to drop the org prefix from the cc name
#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1422
#, python-format
msgid "Importing config channel  %s"
msgstr "구성 채널 %s을(를) 가져오는 중"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1440
#, python-format
msgid "Found %s %s for cc %s"
msgstr "cc %s에 대한 %s %s 찾음"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1477
#, python-format
msgid "Failed trying to import file %s (empty content)"
msgstr "%s 파일을 가져오지 못함(비어 있는 컨텐트)"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1479
msgid "Older APIs can't export encoded files"
msgstr "기존 API는 인코딩된 파일을 엑스포트할 수 없음"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1505
#, python-format
msgid "Error adding file %s to %s"
msgstr "%s 파일을 %s(으)로 추가하는 중 오류"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1517
msgid "configchannel_clone: Clone config channel(s)"
msgstr "configchannel_clone: 구성 채널 복제"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1520
msgid ""
"usage examples:\n"
"                 configchannel_clone foo_label -c bar_label\n"
"                 configchannel_clone foo_label1 foo_label2 -c prefix\n"
"                 configchannel_clone foo_label -x \"s/foo/bar\"\n"
"                 configchannel_clone foo_label1 foo_label2 -x \"s/foo/bar\"\n"
"\n"
"options:\n"
"  -c CLONE_LABEL : name/label of the resulting cc (note does not update\n"
"                   description, see -x option), treated as a prefix if\n"
"                   multiple keys are passed\n"
"  -x \"s/foo/bar\" : Optional regex replacement, replaces foo with bar in the\n"
"                   clone name, label and description\n"
"  Note : If no -c or -x option is specified, interactive is assumed"
msgstr ""
"사용법 예:\n"
"                 configchannel_clone foo_label -c bar_label\n"
"                 configchannel_clone foo_label1 foo_label2 -c prefix\n"
"                 configchannel_clone foo_label -x \"s/foo/bar\"\n"
"                 configchannel_clone foo_label1 foo_label2 -x \"s/foo/bar\"\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -c CLONE_LABEL : 결과 cc의 이름/레이블(설명을 업데이트하지 않음,\n"
"                   -x 옵션 참조), 키가 여러 개 전달된 경우 접두어로 취급됨\n"
"  -x \"s/foo/bar\" : 선택 사항 정규식 대체, 클론 이름, 레이블 및 설명에서\n"
"                   foo를 bar로 대체\n"
"  참고 : -c 또는 -x 옵션이 지정되면 비활성으로 간주됨"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1551
msgid "No config channels found"
msgstr "채널 구성을 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1554
msgid "Config Channels"
msgstr "구성 채널"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1560
#, python-format
msgid "Channel to clone: %s"
msgstr "복제할 채널: %s"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1564
msgid "Channel to clone:"
msgstr "복제할 채널:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1565
msgid "Clone label:"
msgstr "레이블 복제:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1574
msgid "Error no channel label passed!"
msgstr "채널 레이블 전달 안 됨 오류입니다!"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1583
msgid "No suitable channels to clone has been found."
msgstr "복제한 적합한 채널을 찾을 수 없습니다."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1650
msgid "no configchannel given"
msgstr "구성 채널이 지정되지 않음"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1653
msgid "invalid configchannel label "
msgstr "유효하지 않은 구성 채널 레이블 "

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1680
msgid "configchannel_diff: diff between config channels"
msgstr "configchannel_diff: 구성 채널 간의 차이"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1682
msgid "usage: configchannel_diff SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"
msgstr "사용법: configchannel_diff SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1736
msgid "configchannel_sync:"
msgstr "configchannel_sync:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1737
msgid "sync config files between two config channels"
msgstr "두 구성 채널의 구성 파일 동기화"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1739
msgid "usage: configchannel_sync SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"
msgstr "사용법: configchannel_sync SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1779
msgid "syncing files from configchannel "
msgstr "구성 채널에서 파일 동기화 중 "

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1790
msgid "files common in both channels:"
msgstr "두 채널의 공통 파일:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1796
msgid "files only in source "
msgstr "소스의 파일만 "

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1802
msgid "files only in target "
msgstr "대상의 파일만 "

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1809
msgid "files that are in both channels will be overwritten in the target channel"
msgstr "두 채널에 있는 파일을 대상 채널에서 덮어씁니다."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1813
msgid "files only in the source channel will be added to the target channel"
msgstr "소스 채널의 파일만 대상 채널에 추가됩니다."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1815
msgid "files only in the target channel will be deleted"
msgstr "대상 채널에 있는 파일만 삭제됩니다."

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1818
msgid "nothing to do"
msgstr "수행할 작업 없음"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1822
msgid "perform synchronisation [y/N]:"
msgstr "동기화 수행 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/configchannel.py:1875
msgid "unknown file type "
msgstr "알 수 없는 파일 유형 "

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:47
msgid "cryptokey_create: Create a cryptographic key"
msgstr "cryptokey_create: 암호화 키 생성"

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:50
msgid ""
"usage: cryptokey_create [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -t GPG or SSL\n"
"  -d DESCRIPTION\n"
"  -f KEY_FILE"
msgstr ""
"사용법: cryptokey_create [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -t GPG 또는 SSL\n"
"  -d 설명\n"
"  -f KEY_FILE"

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:76
msgid "cryptokey_update: Update a cryptographic key"
msgstr "cryptokey_create: 암호화 키 생성"

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:79
msgid ""
"usage: cryptokey_update [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -t GPG or SSL\n"
"  -d DESCRIPTION\n"
"  -f KEY_FILE"
msgstr ""
"사용법: cryptokey_create [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -t GPG 또는 SSL\n"
"  -d 설명\n"
"  -f KEY_FILE"

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:114
msgid "GPG or SSL [G/S]:"
msgstr "GPG 또는 SSL [G/S]:"

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:128
msgid "The key type is required"
msgstr "키 유형은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:132
msgid "A description is required"
msgstr "설명은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:136
msgid "A file containing the key is required"
msgstr "키가 포함된 파일은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:144
msgid "No contents of the file"
msgstr "파일의 컨텐트 없음"

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:153
msgid "Invalid key type"
msgstr "유효하지 않은 키 유형"

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:163
msgid "cryptokey_delete: Delete a cryptographic key"
msgstr "cryptokey_delete: 암호화 키 삭제"

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:164
msgid "usage: cryptokey_delete NAME"
msgstr "사용법: cryptokey_delete NAME"

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:196
msgid "Delete key(s) [y/N]:"
msgstr "키 삭제 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:208
msgid "cryptokey_list: List all cryptographic keys (SSL, GPG)"
msgstr "cryptokey_list: 모든 암호화 키(SSL, GPG) 나열"

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:209
msgid "usage: cryptokey_list"
msgstr "사용법: cryptokey_list"

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:228
msgid "cryptokey_details: Show the contents of a cryptographic key"
msgstr "cryptokey_details: 암호화 키의 컨텐트 표시"

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:229
msgid "usage: cryptokey_details KEY ..."
msgstr "사용법: cryptokey_details KEY ..."

#: ../src/spacecmd/cryptokey.py:261
#, python-format
msgid "%s is not a valid crypto key"
msgstr "%s은(는) 유효한 암호화 키가 아닙니다."

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:42
msgid "custominfo_createkey: Create a custom key"
msgstr "custominfo_createkey: 사용자 정의 키 생성"

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:43
msgid "usage: custominfo_createkey [NAME] [DESCRIPTION]"
msgstr "사용법: custominfo_createkey [이름] [설명]"

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:76
msgid "custominfo_deletekey: Delete a custom key"
msgstr "custominfo_deletekey: 사용자 정의 키 삭제"

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:77
msgid "usage: custominfo_deletekey KEY ..."
msgstr "사용법: custominfo_deletekey KEY ..."

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:119
msgid "custominfo_listkeys: List all custom keys"
msgstr "custominfo_listkeys: 모든 사용자 정의 키 나열"

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:120
msgid "usage: custominfo_listkeys"
msgstr "사용법: custominfo_listkeys"

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:139
msgid "custominfo_details: Show the details of a custom key"
msgstr "custominfo_details: 사용자 정의 키 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:140
msgid "usage: custominfo_details KEY ..."
msgstr "사용법: custominfo_details KEY ..."

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:167
#, python-brace-format
msgid "No keys matched argument '{}'."
msgstr "'{}' 인수와 일치하는 키가 없습니다."

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:184
#, python-format
msgid "Label:        %s"
msgstr "레이블:        %s"

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:185
#, python-format
msgid "Description:  %s"
msgstr "설명:  %s"

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:186
#, python-format
msgid "Modified:     %s"
msgstr "수정됨:     %s"

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:187
#, python-format
msgid "System Count: %i"
msgstr "시스템 카운트: %i"

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:196
msgid "custominfo_updatekey: Update a custom key"
msgstr "custominfo_updatekey: 사용자 정의 키 업데이트"

#: ../src/spacecmd/custominfo.py:197
msgid "usage: custominfo_updatekey [NAME] [DESCRIPTION]"
msgstr "사용법: custominfo_updatekey [이름] [설명]"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:45
msgid "distribution_create: Create a Kickstart tree"
msgstr "distribution_create: 킥스타트 트리 생성"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:48
msgid ""
"usage: distribution_create [options]\n"
"\n"
"options:\n"
"  -n NAME\n"
"  -p path to tree\n"
"  -b base channel to associate with\n"
"  -t install type [fedora18|rhel_6/7/8|sles12generic|sles15generic|suse|generic_rpm|...]"
msgstr ""
"사용법: distribution_create [옵션]\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -n 이름\n"
"  -p 트리 경로\n"
"  -b 연결할 기본 채널\n"
"  -t 설치 유형 [fedora18|rhel_6/7/8|sles12generic|sles15generic|suse|generic_rpm|...]"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:73
msgid "The name of the distribution is required"
msgstr "배포의 이름은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/distribution.py:96
msgid "Path to Kickstart Tree:"
msgstr "킥스타트 트리 경로:"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:106
msgid "Base Channel:"
msgstr "기본 채널:"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:109
msgid "Invalid channel label"
msgstr "유효하지 않은 채널 레이블"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:119
msgid "Install Types"
msgstr "설치 유형"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:124
msgid "Install Type:"
msgstr "설치 유형:"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:127
msgid "Invalid install type"
msgstr "유효하지 않은 설치 유형"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:135
msgid "A path is required"
msgstr "경로는 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/distribution.py:139 ../src/spacecmd/system.py:2808
msgid "A base channel is required"
msgstr "기본 채널은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/distribution.py:143
msgid "An install type is required"
msgstr "설치 유형은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/distribution.py:170
msgid "distribution_list: List the available autoinstall trees"
msgstr "distribution_list: 사용할 수 있는 자동 설치 트리 나열"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:171
msgid "usage: distribution_list"
msgstr "사용법: distribution_list"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:197
msgid "distribution_delete: Delete a Kickstart tree"
msgstr "distribution_delete: 킥스타트 트리 삭제"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:198
msgid "usage: distribution_delete LABEL"
msgstr "사용법: distribution_delete LABEL"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:224 ../src/spacecmd/distribution.py:265
#, python-format
msgid "No distributions matched argument %s"
msgstr "%s 인수와 일치하는 배포 없음"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:230
msgid "Delete distribution tree(s) [y/N]:"
msgstr "배포 트리 삭제 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:241
msgid "distribution_details: Show the details of a Kickstart tree"
msgstr "distribution_details: 킥스타트 트리 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:242
msgid "usage: distribution_details LABEL"
msgstr "사용법: distribution_details LABEL"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:281
#, python-format
msgid "Name:    %s"
msgstr "이름:    %s"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:282
#, python-format
msgid "Path:    %s"
msgstr "경로:    %s"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:283 ../src/spacecmd/softwarechannel.py:720
#, python-format
msgid "Channel: %s"
msgstr "채널: %s"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:292
msgid "distribution_rename: Rename a Kickstart tree"
msgstr "distribution_rename: 킥스타트 트리 이름 변경"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:293
msgid "usage: distribution_rename OLDNAME NEWNAME"
msgstr "사용법: distribution_rename OLDNAME NEWNAME"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:325
msgid "distribution_update: Update the path of a Kickstart tree"
msgstr "distribution_update: 킥스타트 트리의 경로 업데이트"

#: ../src/spacecmd/distribution.py:328
msgid ""
"usage: distribution_update NAME [options]\n"
"\n"
"options:\n"
"  -p path to tree\n"
"  -b base channel to associate with\n"
"  -t install type [fedora18|rhel_6/7/8|sles12generic|sles15generic|suse|generic_rpm|...]"
msgstr ""
"사용법: distribution_update NAME [옵션]\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -p 트리 경로\n"
"  -b 연결할 기본 채널\n"
"  -t 설치 유형 [fedora18|rhel_6/7/8|sles12generic|sles15generic|suse|generic_rpm|...]"

#: ../src/spacecmd/errata.py:52
msgid "errata_list: List all patches"
msgstr "errata_list: 모든 패치 나열"

#: ../src/spacecmd/errata.py:53
msgid "usage: errata_list"
msgstr "사용법: errata_list"

#: ../src/spacecmd/errata.py:71
msgid "errata_summary: Print a summary of all errata"
msgstr "errata_summary: 모든 오류 요약 인쇄"

#: ../src/spacecmd/errata.py:72
msgid "usage: errata_summary"
msgstr "사용법: errata_summary"

#: ../src/spacecmd/errata.py:89
msgid "errata_apply: Apply an erratum to all affected systems"
msgstr "errata_apply: 영향을 받는 모든 시스템에 오류 적용"

#: ../src/spacecmd/errata.py:92
msgid ""
"usage: errata_apply [options] ERRATA|search:XXX ...)\n"
"\n"
"options:\n"
"  -s START_TIME"
msgstr ""
"사용법: errata_apply [옵션] ERRATA|search:XXX ...)\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -s START_TIME"

#: ../src/spacecmd/errata.py:128 ../src/spacecmd/system.py:456
#: ../src/spacecmd/system.py:777 ../src/spacecmd/system.py:946
#: ../src/spacecmd/system.py:1093 ../src/spacecmd/system.py:1919
#: ../src/spacecmd/system.py:4061 ../src/spacecmd/system.py:4428
#: ../src/spacecmd/system.py:4499 ../src/spacecmd/system.py:4690
msgid "Start Time [now]:"
msgstr "시작 시간 [지금]:"

#: ../src/spacecmd/errata.py:182
msgid "No patches to apply"
msgstr "적용할 패치 없음"

#. a summary of which errata we're going to apply
#: ../src/spacecmd/errata.py:186
msgid "Errata             Systems"
msgstr "오류             시스템"

#: ../src/spacecmd/errata.py:190 ../src/spacecmd/system.py:266
#: ../src/spacecmd/system.py:506 ../src/spacecmd/system.py:879
#: ../src/spacecmd/system.py:1013 ../src/spacecmd/system.py:1176
#: ../src/spacecmd/system.py:1938 ../src/spacecmd/system.py:4074
#: ../src/spacecmd/system.py:4709
#, python-format
msgid "Start Time: %s"
msgstr "시작 시간: %s"

#: ../src/spacecmd/errata.py:196
msgid "Apply these patches [y/N]:"
msgstr "이 패치 적용 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/errata.py:227
#, python-format
msgid "Scheduled %i system(s) for %s"
msgstr "%s에 예약된 %i 시스템"

#: ../src/spacecmd/errata.py:249
#, python-format
msgid "No patches to schedule for %s"
msgstr "%s에 예약할 패치 없음"

#: ../src/spacecmd/errata.py:258
#, python-format
msgid "Scheduled %i patches for %s"
msgstr "%s에 예약된 %i 패치"

#: ../src/spacecmd/errata.py:268
msgid "errata_listaffectedsystems: List of systems affected by an patch"
msgstr "errata_listaffectedsystems: 패치에 의해 영향을 받는 시스템 목록"

#: ../src/spacecmd/errata.py:269
msgid "usage: errata_listaffectedsystems ERRATA|search:XXX ..."
msgstr "사용법: errata_listaffectedsystems ERRATA|search:XXX ..."

#: ../src/spacecmd/errata.py:310
msgid "errata_listcves: List of CVEs addressed by an patch"
msgstr "errata_listcves: 패치로 해결되는 CVE 목록"

#: ../src/spacecmd/errata.py:311
msgid "usage: errata_listcves ERRATA|search:XXX ..."
msgstr "사용법: errata_listcves ERRATA|search:XXX ..."

#: ../src/spacecmd/errata.py:349
msgid "No errata has been found"
msgstr "오류를 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/errata.py:357
msgid "errata_findbycve: List errata addressing a CVE"
msgstr "errata_findbycve: CVE를 해결하는 오류 나열"

#: ../src/spacecmd/errata.py:358
msgid "usage: errata_findbycve CVE-YYYY-NNNN ..."
msgstr "사용법: errata_findbycve CVE-YYYY-NNNN ..."

#: ../src/spacecmd/errata.py:397
msgid "errata_details: Show the details of an patch"
msgstr "errata_details: 패치 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/errata.py:398
msgid "usage: errata_details ERRATA|search:XXX ..."
msgstr "사용법: errata_details ERRATA|search:XXX ..."

#: ../src/spacecmd/errata.py:432
#, python-format
msgid "%s is not a valid erratum"
msgstr "%s은(는) 유효한 오류 아님"

#: ../src/spacecmd/errata.py:439
#, python-format
msgid "Name:       %s"
msgstr "이름:       %s"

#: ../src/spacecmd/errata.py:440
#, python-format
msgid "Product:    %s"
msgstr "제품:    %s"

#: ../src/spacecmd/errata.py:441
#, python-format
msgid "Type:       %s"
msgstr "유형:       %s"

#: ../src/spacecmd/errata.py:442
#, python-format
msgid "Status:     %s"
msgstr "상태:     %s"

#: ../src/spacecmd/errata.py:443
#, python-format
msgid "Issue Date: %s"
msgstr "발급일: %s"

#: ../src/spacecmd/errata.py:445
msgid "Topic"
msgstr "주제"

#: ../src/spacecmd/errata.py:449 ../src/spacecmd/package.py:134
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:649
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ../src/spacecmd/errata.py:455
msgid "Notes"
msgstr "메모"

#: ../src/spacecmd/errata.py:460
msgid "CVEs"
msgstr "CVE"

#: ../src/spacecmd/errata.py:464
msgid "Vendor Advisory"
msgstr "벤더 자문"

#: ../src/spacecmd/errata.py:468
msgid "Solution"
msgstr "솔루션"

#: ../src/spacecmd/errata.py:472
msgid "References"
msgstr "참조"

#: ../src/spacecmd/errata.py:476
msgid "Affected Channels"
msgstr "영향을 받는 채널"

#: ../src/spacecmd/errata.py:480 ../src/spacecmd/org.py:348
msgid "Affected Systems"
msgstr "영향을 받는 시스템"

#: ../src/spacecmd/errata.py:484
msgid "Affected Packages"
msgstr "영향을 받는 패키지"

#: ../src/spacecmd/errata.py:495
msgid "errata_delete: Delete an patch"
msgstr "errata_delete: 패치 삭제"

#: ../src/spacecmd/errata.py:496
msgid "usage: errata_delete ERRATA|search:XXX ..."
msgstr "사용법: errata_delete ERRATA|search:XXX ..."

#: ../src/spacecmd/errata.py:517
msgid "No patches to delete"
msgstr "삭제할 패치 없음"

#: ../src/spacecmd/errata.py:520
msgid "Erratum            Channels"
msgstr "오류            채널"

#: ../src/spacecmd/errata.py:529
msgid "Delete these patches [y/N]:"
msgstr "이 패치 삭제 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/errata.py:535
#, python-format
msgid "Deleted %i patches"
msgstr "삭제된 %i 패치"

#: ../src/spacecmd/errata.py:546
msgid "errata_publish: Publish an patch to a channel"
msgstr "errata_publish: 채널에 패치 게시"

#: ../src/spacecmd/errata.py:547
msgid "usage: errata_publish ERRATA|search:XXX <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: errata_publish ERRATA|search:XXX <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/errata.py:577
msgid "No patches to publish"
msgstr "게시할 패치 없음"

#: ../src/spacecmd/errata.py:583
msgid "Publish these patches [y/N]:"
msgstr "이 패치 게시 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/errata.py:597
msgid "errata_search: List patches that meet the given criteria"
msgstr "errata_search: 지정된 기준을 충족하는 패치 나열"

#: ../src/spacecmd/errata.py:598
msgid "usage: errata_search CVE|RHSA|RHBA|RHEA|CLA ..."
msgstr "사용법: errata_search CVE|RHSA|RHBA|RHEA|CLA ..."

#: ../src/spacecmd/errata.py:600 ../src/spacecmd/scap.py:223
msgid "Example:"
msgstr "예:"

#: ../src/spacecmd/filepreservation.py:44
msgid "filepreservation_list: List all file preservations"
msgstr "filepreservation_list: 모든 파일 보존 나열"

#: ../src/spacecmd/filepreservation.py:45
msgid "usage: filepreservation_list"
msgstr "사용법: filepreservation_list"

#: ../src/spacecmd/filepreservation.py:67
msgid "filepreservation_create: Create a file preservation list"
msgstr "filepreservation_create: 파일 보존 목록 생성"

#: ../src/spacecmd/filepreservation.py:68
msgid "usage: filepreservation_create [NAME] [FILE ...]"
msgstr "사용법: filepreservation_create [NAME] [FILE ...]"

#: ../src/spacecmd/filepreservation.py:88
#: ../src/spacecmd/filepreservation.py:101
msgid "File List"
msgstr "파일 목록"

#: ../src/spacecmd/filepreservation.py:93
msgid "File [blank to finish]:"
msgstr "파일 [종료하려면 비워둠]:"

#: ../src/spacecmd/filepreservation.py:117
msgid "filepreservation_delete: Delete a file preservation list"
msgstr "filepreservation_delete: 파일 보존 목록 삭제"

#: ../src/spacecmd/filepreservation.py:118
msgid "usage: filepreservation_delete NAME"
msgstr "사용법: filepreservation_delete NAME"

#: ../src/spacecmd/filepreservation.py:137
msgid "Delete this list [y/N]:"
msgstr "이 목록 삭제 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/filepreservation.py:151
msgid ""
"filepreservation_details: Show the details of a file\n"
"'preservation list"
msgstr ""
"filepreservation_details: 파일 보존 목록의\n"
"세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/filepreservation.py:155
msgid "usage: filepreservation_details NAME"
msgstr "사용법: filepreservation_details NAME"

#: ../src/spacecmd/group.py:54
msgid "group_addsystems: Add systems to a group"
msgstr "group_addsystems: 그룹에 시스템 추가"

#: ../src/spacecmd/group.py:55
msgid "usage: group_addsystems GROUP <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: group_addsystems GROUP <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/group.py:56
msgid "       group_addsystems GROUP <ssm>"
msgstr "       group_addsystems GROUP <ssm>"

#: ../src/spacecmd/group.py:112
msgid "group_removesystems: Remove systems from a group"
msgstr "group_removesystems: 그룹에서 시스템 제거"

#: ../src/spacecmd/group.py:113
msgid "usage: group_removesystems GROUP <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: group_removesystems GROUP <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/group.py:157 ../src/spacecmd/system.py:137
#: ../src/spacecmd/system.py:268 ../src/spacecmd/system.py:514
#: ../src/spacecmd/system.py:1609 ../src/spacecmd/system.py:1940
#: ../src/spacecmd/system.py:4711
msgid "Systems"
msgstr "시스템"

#: ../src/spacecmd/group.py:161
msgid "Remove these systems [y/N]:"
msgstr "이 시스템 제거 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/group.py:169 ../src/spacecmd/schedule.py:414
#: ../src/spacecmd/ssm.py:92 ../src/spacecmd/ssm.py:144
#: ../src/spacecmd/ssm.py:198 ../src/spacecmd/system.py:4760
#: ../src/spacecmd/system.py:4875
msgid "No systems found"
msgstr "시스템을 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/group.py:179
msgid "group_create: Create a system group"
msgstr "group_create: 시스템 그룹 생성"

#: ../src/spacecmd/group.py:180
msgid "usage: group_create [NAME] [DESCRIPTION]"
msgstr "사용법: group_create [NAME] [DESCRIPTION]"

#: ../src/spacecmd/group.py:208
msgid "group_delete: Delete a system group"
msgstr "group_delete: 시스템 그룹 삭제"

#: ../src/spacecmd/group.py:209
msgid "usage: group_delete NAME ..."
msgstr "사용법: group_delete NAME ..."

#: ../src/spacecmd/group.py:229
msgid "Delete these groups [y/N]:"
msgstr "이 그룹 삭제 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/group.py:242
msgid "group_backup: backup a system group"
msgstr "group_backup: 시스템 그룹 백업"

#: ../src/spacecmd/group.py:245
msgid ""
"usage: group_backup <NAME> [OUTDIR])\n"
"                    group_backup ALL\n"
"\n"
"\"OUTDIR\" defaults to $HOME/spacecmd-backup/group/YYYY-MM-DD/NAME\n"
"\"ALL\" is a keyword and collects all groups\n"
msgstr ""
"사용법: group_backup <이름> [OUTDIR])\n"
"                    group_backup ALL\n"
"\n"
"\"OUTDIR\"의 기본값: $HOME/spacecmd-backup/group/YYYY-MM-DD/NAME\n"
"\"ALL\"은 키워드이며 모든 그룹을 수집\n"

#: ../src/spacecmd/group.py:294
#, python-format
msgid "Backup Group: %s"
msgstr "그룹 백업: %s"

#: ../src/spacecmd/group.py:303
#, python-format
msgid "Output File: %s"
msgstr "출력 파일: %s"

#: ../src/spacecmd/group.py:316
msgid "group_restore: restore a system group"
msgstr "group_restore: 시스템 그룹 복구"

#: ../src/spacecmd/group.py:319
msgid ""
"\n"
"usage: group_restore INPUTDIR [NAME] ...\n"
"       group_restore INPUTDIR ALL\n"
"       group_restore INPUTDIR\n"
"       group_restore .\n"
"\n"
"Specifying only INPUTDIR will default to ALL groups.\n"
"Setting dot (.) instead of full INPUTDIR will imply current directory.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"사용법: group_restore INPUTDIR [NAME] ...\n"
"       group_restore INPUTDIR ALL\n"
"       group_restore INPUTDIR\n"
"       group_restore .\n"
"\n"
"INPUTDIR만 지정하면 모든 그룹이 기본값으로 지정됩니다.\n"
"전체 INPUTDIR 대신 마침표(.)를 설정하면 현재 디렉토리를 의미합니다.\n"
"    "

#: ../src/spacecmd/group.py:370
#, python-format
msgid "Restore dir %s does not exits or is not a directory"
msgstr "복구 디렉토리 %s이(가) 없거나 디렉토리가 아님"

#: ../src/spacecmd/group.py:375
#, python-format
msgid "Restore dir %s has no restore items"
msgstr "복구 디렉토리 %s에 복구 항목 없음"

#: ../src/spacecmd/group.py:382
#, python-format
msgid "Group %s was not found in backup"
msgstr "%s 그룹을 백업에서 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/group.py:385
#, python-format
msgid "Found %s missing groups, terminating"
msgstr "%s개의 누락된 그룹을 찾음, 종료 중"

#. assume old backup, not in json format. Read complete file as string
#: ../src/spacecmd/group.py:408
msgid "Assuming group to be in old plain text format"
msgstr "그룹 형식을 기존 일반 텍스트 형식으로 가정"

#: ../src/spacecmd/group.py:418
#, python-format
msgid "Group %s already restored"
msgstr "%s 그룹이 이미 복구됨"

#: ../src/spacecmd/group.py:425
msgid "Changing description from:"
msgstr "설명 변경 대상:"

#: ../src/spacecmd/group.py:431
msgid "Continue [y/N]:"
msgstr "계속 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/group.py:435
#, python-format
msgid "Updating description for group: %s"
msgstr "다음 그룹에 대한 설명 업데이트: %s"

#: ../src/spacecmd/group.py:442
msgid "Update formula data from backup? [y/N]:"
msgstr "백업에서 수식 데이터를 업데이트하시겠습니까? [예/아니요]:"

#: ../src/spacecmd/group.py:454
#, python-format
msgid "Updating data for group: %s"
msgstr "다음 그룹에 대한 데이터 업데이트: %s"

#: ../src/spacecmd/group.py:468
#, python-format
msgid "Creating new group %s"
msgstr "새 그룹 %s 생성 중"

#: ../src/spacecmd/group.py:488
msgid "group_list: List available system groups"
msgstr "group_list: 사용할 수 있는 시스템 그룹 나열"

#: ../src/spacecmd/group.py:489
msgid "usage: group_list"
msgstr "사용법: group_list"

#: ../src/spacecmd/group.py:507
msgid "group_listsystems: List the members of a group"
msgstr "group_listsystems: 그룹 구성원 나열"

#: ../src/spacecmd/group.py:508
msgid "usage: group_listsystems GROUP"
msgstr "사용법: group_listsystems GROUP"

#: ../src/spacecmd/group.py:531
#, python-format
msgid "%s is not a valid group"
msgstr "%s은(는) 유효한 그룹이 아님"

#: ../src/spacecmd/group.py:546
msgid "group_details: Show the details of a system group"
msgstr "group_details: 시스템 그룹의 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/group.py:547
msgid "usage: group_details GROUP ..."
msgstr "사용법: group_details GROUP ..."

#: ../src/spacecmd/group.py:574 ../src/spacecmd/group.py:633
#, python-format
msgid "The group \"%s\" is invalid"
msgstr "\"%s\" 그룹이 유효하지 않음"

#: ../src/spacecmd/group.py:581
#, python-format
msgid "ID:                %i"
msgstr "ID:                %i"

#: ../src/spacecmd/group.py:582
#, python-format
msgid "Name:              %s"
msgstr "이름:              %s"

#: ../src/spacecmd/group.py:583
#, python-format
msgid "Description:       %s"
msgstr "설명:       %s"

#: ../src/spacecmd/group.py:584
#, python-format
msgid "Number of Systems: %i"
msgstr "시스템 수: %i"

#: ../src/spacecmd/group.py:588
msgid "Members"
msgstr "구성원"

#: ../src/spacecmd/group.py:601
msgid "group_listconfigchannels: List configuration channels assigned to a system group"
msgstr "group_listconfigchannels: 시스템 그룹에 할당된 구성 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/group.py:604
msgid "usage: group_listconfigchannels GROUP"
msgstr "사용법: group_listconfigchannels GROUP"

#: ../src/spacecmd/group.py:654
msgid "group_addconfigchannels: Add config channels to a group"
msgstr "group_addconfigchannels: 그룹에 구성 채널 추가"

#: ../src/spacecmd/group.py:655
msgid "usage: group_addconfigchannels <GROUP> <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: group_addconfigchannels <GROUP> <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/group.py:692
msgid "group_removeconfigchannels: Remove config channels from a group"
msgstr "group_removeconfigchannels: 그룹에서 구성 채널 제거"

#: ../src/spacecmd/group.py:693
msgid "usage: group_removeconfigchannels <GROUP> <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: group_removeconfigchannels <GROUP> <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:107
msgid "kickstart_list: List the available Kickstart profiles"
msgstr "kickstart_list: 사용할 수 있는 킥스타트 프로파일 나열"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:108
msgid "usage: kickstart_list"
msgstr "사용법: kickstart_list"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:121 ../src/spacecmd/kickstart.py:2337
msgid "No kickstart profiles available"
msgstr "사용할 수 있는 킥스타트 프로파일 없음"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:130
msgid "kickstart_create: Create a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_create: 킥스타트 프로파일 생성"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:133
msgid ""
"usage: kickstart_create [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -n NAME\n"
"  -d DISTRIBUTION\n"
"  -p ROOT_PASSWORD\n"
"  -v VIRT_TYPE ['none', 'para_host', 'qemu', 'xenfv', 'xenpv']"
msgstr ""
"사용법: kickstart_create [옵션])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -n 이름\n"
"  -d 배포\n"
"  -p ROOT_PASSWORD\n"
"  -v VIRT_TYPE ['none', 'para_host', 'qemu', 'xenfv', 'xenpv']"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:156 ../src/spacecmd/kickstart.py:298
msgid "Virtualization Types"
msgstr "가상화 유형"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:161 ../src/spacecmd/kickstart.py:303
msgid "Virtualization Type [none]:"
msgstr "가상화 유형 [없음]:"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:169 ../src/spacecmd/kickstart.py:311
msgid "Distributions"
msgstr "배포"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:179
msgid "Root Password: "
msgstr "루트 비밀번호: "

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:180 ../src/spacecmd/org.py:85
#: ../src/spacecmd/user.py:92
msgid "Repeat Password: "
msgstr "비밀번호 다시 입력: "

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:185 ../src/spacecmd/org.py:90
#: ../src/spacecmd/user.py:97
msgid "Password must be at least 5 characters"
msgstr "비밀번호는 5자 이상이어야 함"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:187 ../src/spacecmd/org.py:92
#: ../src/spacecmd/user.py:99
msgid "Passwords don't match"
msgstr "비밀번호가 일치하지 않음"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:190 ../src/spacecmd/kickstart.py:319
#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2200 ../src/spacecmd/kickstart.py:2351
msgid "The Kickstart name is required"
msgstr "킥스타트 이름은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:194 ../src/spacecmd/kickstart.py:323
msgid "The distribution is required"
msgstr "배포는 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:201
msgid "A root password is required"
msgstr "루트 비밀번호는 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:223
msgid "kickstart_delete: Delete kickstart profile(s)"
msgstr "kickstart_delete: 킥스타트 프로파일 삭제"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:224
msgid "usage: kickstart_delete PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_delete PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:225
msgid "usage: kickstart_delete PROFILE1 PROFILE2"
msgstr "사용법: kickstart_delete PROFILE1 PROFILE2"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:226
msgid "usage: kickstart_delete \"PROF*\""
msgstr "사용법: kickstart_delete \"PROF*\""

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:253 ../src/spacecmd/kickstart.py:2946
#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3008 ../src/spacecmd/kickstart.py:3057
msgid "No valid kickstart labels passed as arguments!"
msgstr "유효한 킥스타트 레이블이 인수로 전달되지 않았습니다!"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:258
#, python-format
msgid "Delete profile %s [y/N]:"
msgstr "%s 프로파일 삭제 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:267
msgid "kickstart_import: Import a Kickstart profile from a file"
msgstr "kickstart_import: 파일에서 킥스타트 프로파일 가져오기"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:270
msgid ""
"usage: kickstart_import [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -f FILE\n"
"  -n NAME\n"
"  -d DISTRIBUTION\n"
"  -v VIRT_TYPE ['none', 'para_host', 'qemu', 'xenfv', 'xenpv']"
msgstr ""
"사용법: kickstart_import [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -f 파일\n"
"  -n 이름\n"
"  -d 배포\n"
"  -v VIRT_TYPE ['none', 'para_host', 'qemu', 'xenfv', 'xenpv']"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:327 ../src/spacecmd/kickstart.py:2204
msgid "A filename is required"
msgstr "파일 이름은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:364
msgid "kickstart_import_raw: Import a raw Kickstart or autoyast profile from a file"
msgstr "kickstart_import_raw: Raw 킥스타트 또는 autoyast 프로파일을 파일에서 가져오기"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:369
msgid ""
"usage: kickstart_import_raw [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -f FILE\n"
"  -n NAME\n"
"  -d DISTRIBUTION\n"
"  -v VIRT_TYPE ['none', 'para_host', 'qemu', 'xenfv', 'xenpv']"
msgstr ""
"사용법: kickstart_import_raw [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -f 파일\n"
"  -n 이름\n"
"  -d 배포\n"
"  -v VIRT_TYPE ['none', 'para_host', 'qemu', 'xenfv', 'xenpv']"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:388
msgid "kickstart_details: Show the details of a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_details: 킥스타트 프로파일 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:389
msgid "usage: kickstart_details PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_details PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:419
msgid "Invalid Kickstart profile"
msgstr "유효하지 않은 킥스타트 프로파일"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:472
#, python-format
msgid "Tree:        %s"
msgstr "트리:        %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:473
#, python-format
msgid "Active:      %s"
msgstr "활성:      %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:474
#, python-format
msgid "Advanced:    %s"
msgstr "고급:    %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:475
#, python-format
msgid "Org Default: %s"
msgstr "조직 기본값: %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:478
#, python-format
msgid "Configuration Management: %s"
msgstr "구성 관리: %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:479
#, python-format
msgid "Remote Commands:          %s"
msgstr "원격 명령:          %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:492
msgid "Advanced Options"
msgstr "고급 옵션"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:501
msgid "Custom Options"
msgstr "사용자 정의 옵션"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:508
msgid "Partitioning"
msgstr "파티셔닝"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:513
msgid "Software"
msgstr "소프트웨어"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:526
msgid "Crypto Keys"
msgstr "암호화 키"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:533
msgid "File Preservations"
msgstr "파일 보존"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:543
msgid "Variables"
msgstr "변수"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:551
msgid "Scripts"
msgstr "스크립트"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:562 ../src/spacecmd/kickstart.py:2111
#, python-format
msgid "Chroot:      %s"
msgstr "Chroot:      %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:565 ../src/spacecmd/kickstart.py:2112
#, python-format
msgid "Interpreter: %s"
msgstr "해석기: %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:584
msgid "kickstart_getcontents: Show the contents of a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_getcontents: 킥스타트 프로파일의 컨텐트 표시"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:585
msgid "                   as they would be presented to a client"
msgstr "                   클라이언트를 나타날 수 있으므로"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:586
msgid "usage: kickstart_getcontents LABEL"
msgstr "사용법: kickstart_getcontents LABEL"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:622
msgid "kickstart_rename: Rename a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_rename: 킥스타트 프로파일 이름 변경"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:623
msgid "usage: kickstart_rename OLDNAME NEWNAME"
msgstr "사용법: kickstart_rename OLDNAME NEWNAME"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:657
msgid "kickstart_listcryptokeys: List the crypto keys associated with a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_listcryptokeys: 킥스타트 프로파일과 연결된 암호화 키 나열"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:661
msgid "usage: kickstart_listcryptokeys PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_listcryptokeys PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:692
msgid "No crypto keys has been found"
msgstr "암호화 키를 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:701
msgid "kickstart_addcryptokeys: Add crypto keys to a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_addcryptokeys: 킥스타트 프로파일에 암호화 키 추가"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:702
msgid "usage: kickstart_addcryptokeys PROFILE <KEY ...>"
msgstr "사용법: kickstart_addcryptokeys PROFILE <KEY ...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:734
msgid "kickstart_removecryptokeys: Remove crypto keys from a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_removecryptokeys: 킥스타트 프로파일에서 암호화 키 제거"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:738
msgid "usage: kickstart_removecryptokeys PROFILE <KEY ...>"
msgstr "사용법: kickstart_removecryptokeys PROFILE <KEY ...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:782
msgid "kickstart_listactivationkeys: List the activation keys associated with a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_listactivationkeys: 킥스타트 프로파일과 연결된 활성화 키 나열"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:786
msgid "usage: kickstart_listactivationkeys PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_listactivationkeys PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:833
msgid "kickstart_addactivationkeys: Add activation keys to a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_addactivationkeys:킥스타트 프로파일에 활성화 키 추가"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:837
msgid "usage: kickstart_addactivationkeys PROFILE <KEY ...>"
msgstr "사용법: kickstart_addactivationkeys PROFILE <KEY ...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:873
msgid "kickstart_removeactivationkeys: Remove activation keys from a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_removeactivationkeys: 킥스타트 프로파일에서 활성화 키 제거"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:877
msgid "usage: kickstart_removeactivationkeys PROFILE <KEY ...>"
msgstr "사용법: kickstart_removeactivationkeys PROFILE <KEY ...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:903
msgid "Remove these keys [y/N]:"
msgstr "이 키 제거 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:923
msgid "kickstart_enableconfigmanagement: Enable configuration management on a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_enableconfigmanagement: 킥스타트 프로파일에서 구성 관리 활성화"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:927
msgid "usage: kickstart_enableconfigmanagement PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_enableconfigmanagement PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:962
msgid "kickstart_disableconfigmanagement: Disable configuration management on a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_disableconfigmanagement: 킥스타트 프로파일에서 구성 관리 비활성화"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:966
msgid "usage: kickstart_disableconfigmanagement PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_disableconfigmanagement PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1001
msgid "kickstart_enableremotecommands: Enable remote commands on a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_enableremotecommands: 킥스타트 프로파일에서 원격 명령 활성화"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1005
msgid "usage: kickstart_enableremotecommands PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_enableremotecommands PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1040
msgid "kickstart_disableremotecommands: Disable remote commands on a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_disableremotecommands: 킥스타트 프로파일에서 원격 명령 비활성화"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1044
msgid "usage: kickstart_disableremotecommands PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_disableremotecommands PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1077
msgid "kickstart_setlocale: Set the locale for a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_setlocale: 킥스타트 프로파일에 로캘 설정"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1078
msgid "usage: kickstart_setlocale PROFILE LOCALE"
msgstr "사용법: kickstart_setlocale PROFILE LOCALE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1117
msgid "kickstart_setselinux: Set the SELinux mode for a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_setselinux: 킥스타트 프로파일에 SELinux 모드 설정"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1118
msgid "usage: kickstart_setselinux PROFILE MODE"
msgstr "사용법: kickstart_setselinux PROFILE MODE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1157
msgid "kickstart_setpartitions: Set the partitioning scheme for a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_setpartitions: 킥스타트 프로파일에 파티셔닝 스키마 설정"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1161
msgid "usage: kickstart_setpartitions PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_setpartitions PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1217
msgid "kickstart_setdistribution: Set the distribution for a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_setdistribution: 킥스타트 프로파일에 배포 설정"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1221
msgid "usage: kickstart_setdistribution PROFILE DISTRIBUTION"
msgstr "사용법: kickstart_setdistribution PROFILE DISTRIBUTION"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1257
msgid "kickstart_enablelogging: Enable logging for a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_enablelogging: 킥스타트 프로파일에 대한 로깅 활성화"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1258
msgid "usage: kickstart_enablelogging PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_enablelogging PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1291
msgid "kickstart_addvariable: Add a variable to a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_addvariable: 킥스타트 프로파일에 변수 추가"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1292
msgid "usage: kickstart_addvariable PROFILE KEY VALUE"
msgstr "사용법: kickstart_addvariable PROFILE KEY VALUE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1331
msgid "kickstart_updatevariable: Update a variable in a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_updatevariable: 킥스타트 프로파일에서 변수 업데이트"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1332
msgid "usage: kickstart_updatevariable PROFILE KEY VALUE"
msgstr "사용법: kickstart_updatevariable PROFILE KEY VALUE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1372
msgid "kickstart_removevariables: Remove variables from a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_removevariables: 킥스타트 프로파일에서 변수 제거"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1374
msgid "usage: kickstart_removevariables PROFILE <KEY ...>"
msgstr "사용법: kickstart_removevariables PROFILE <KEY ...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1424
msgid "kickstart_listvariables: List the variables of a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_listvariables: 킥스타트 프로파일의 변수 나열"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1425
msgid "usage: kickstart_listvariables PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_listvariables PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1462
msgid "kickstart_addoption: Set an option for a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_addoption: 킥스타트 프로파일에 대한 옵션 설정"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1463
msgid "usage: kickstart_addoption PROFILE KEY [VALUE]"
msgstr "사용법: kickstart_addoption PROFILE KEY [VALUE]"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1513
#, python-format
msgid "%s needs to be set as a custom option"
msgstr "%s을(를) 사용자 정의 옵션으로 설정해야 함"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1522
msgid "kickstart_removeoptions: Remove options from a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_removeoptions: 킥스타트 프로파일에서 옵션 제거"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1523
msgid "usage: kickstart_removeoptions PROFILE <OPTION ...>"
msgstr "사용법: kickstart_removeoptions PROFILE <OPTION ...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1576
msgid "kickstart_listoptions: List the options of a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_listoptions: 킥스타트 프로파일의 옵션 나열"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1577
msgid "usage: kickstart_listoptions PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_listoptions PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1616
msgid "kickstart_listcustomoptions: List the custom options of a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_listcustomoptions: 킥스타트 프로파일의 사용자 정의 옵션 나열"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1620
msgid "usage: kickstart_listcustomoptions PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_listcustomoptions PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1657
msgid "kickstart_setcustomoptions: Set custom options for a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_setcustomoptions: 킥스타트 프로파일에 대한 사용자 정의 옵션 설정"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1659
msgid "usage: kickstart_setcustomoptions PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_setcustomoptions PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1709
msgid "kickstart_addchildchannels: Add a child channels to a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_addchildchannels: 킥스타트 프로파일에 하위 채널 추가"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1713
msgid "usage: kickstart_addchildchannels PROFILE <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: kickstart_addchildchannels PROFILE <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1770
msgid "kickstart_removechildchannels: Remove child channels from a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_removechildchannels: 킥스타트 프로파일에서 하위 채널 제거"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1774
msgid "usage: kickstart_removechildchannels PROFILE <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: kickstart_removechildchannels PROFILE <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1818
msgid "kickstart_listchildchannels: List the child channels of a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_listchildchannels: 킥스타트 프로파일의 하위 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1822
msgid "usage: kickstart_listchildchannels PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_listchildchannels PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1862
msgid "kickstart_addfilepreservations: Add file preservations to a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_addfilepreservations: 킥스타트 프로파일에 파일 보존 추가"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1866
msgid "usage: kickstart_addfilepreservations PROFILE <FILELIST ...>"
msgstr "사용법: kickstart_addfilepreservations PROFILE <FILELIST ...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1906
msgid "kickstart_removefilepreservations: Remove file preservations from a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_removefilepreservations: 킥스타트 프로파일에서 파일 보존 제거"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1910
msgid "usage: kickstart_removefilepreservations PROFILE <FILE ...>"
msgstr "사용법: kickstart_removefilepreservations PROFILE <FILE ...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1959
msgid "kickstart_listpackages: List the packages for a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_listpackages: 킥스타트 프로파일을 위한 패키지 나열"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1960
msgid "usage: kickstart_listpackages PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_listpackages PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1995
msgid "kickstart_addpackages: Add packages to a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_addpackages: 킥스타트 프로파일에 패키지 추가"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:1996
msgid "usage: kickstart_addpackages PROFILE <PACKAGE ...>"
msgstr "사용법: kickstart_addpackages PROFILE <PACKAGE ...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2034
msgid "kickstart_removepackages: Remove packages from a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_removepackages: 킥스타트 프로파일에서 패키지 제거"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2035
msgid "usage: kickstart_removepackages PROFILE <PACKAGE ...>"
msgstr "사용법: kickstart_removepackages PROFILE <PACKAGE ...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2080
msgid "kickstart_listscripts: List the scripts for a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_listscripts: 킥스타트 프로파일을 위한 스크립트 나열"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2081
msgid "usage: kickstart_listscripts PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_listscripts PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2101
#, python-format
msgid "No scripts has been found for profile '%s'"
msgstr "'%s' 프로파일을 위한 스크립트를 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2109
#, python-format
msgid "ID:          %i"
msgstr "ID:          %i"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2125
msgid "kickstart_addscript: Add a script to a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_addscript: 킥스타트 프로파일에 스크립트 추가"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2128
msgid ""
"usage: kickstart_addscript PROFILE [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -p PROFILE\n"
"  -e EXECUTION_TIME ['pre', 'post']\n"
"  -i INTERPRETER\n"
"  -f FILE\n"
"  -c execute in a chroot environment\n"
"  -t ENABLING_TEMPLATING"
msgstr ""
"사용법: kickstart_addscript PROFILE [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -p 프로파일\n"
"  -e EXECUTION_TIME ['pre', 'post']\n"
"  -i 해석기\n"
"  -f 파일\n"
"  -c chroot 환경에서 실행\n"
"  -t ENABLING_TEMPLATING"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2165
msgid "Profile Name:"
msgstr "프로파일 이름:"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2167
msgid "Pre/Post Script [post]:"
msgstr "프리/포스트 스크립트 [포스트]:"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2168
msgid "Chrooted [Y/n]:"
msgstr "Chroot 여부 [Y/n]:"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2169
msgid "Interpreter [/bin/bash]:"
msgstr "해석기 [/bin/bash]:"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2208
msgid "The execution time is required"
msgstr "실행 시간은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2224
#, python-format
msgid "Profile Name:   %s"
msgstr "프로파일 이름:   %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2225
#, python-format
msgid "Execution Time: %s"
msgstr "실행 시간: %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2226
#, python-format
msgid "Chroot:         %s"
msgstr "Chroot:         %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2227
#, python-format
msgid "Template:       %s"
msgstr "템플릿:       %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2228
#, python-format
msgid "Interpreter:    %s"
msgstr "해석기:    %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2229
msgid "Contents:"
msgstr "컨텐트:"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2252
msgid "kickstart_removescript: Remove a script from a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_removescript: 킥스타트 프로파일에서 스크립트 제거"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2253
msgid "usage: kickstart_removescript PROFILE [ID]"
msgstr "사용법: kickstart_removescript PROFILE [ID]"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2284 ../src/spacecmd/kickstart.py:2297
msgid "Invalid script ID"
msgstr "유효하지 않은 스크립트 ID"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2292
msgid "Script ID:"
msgstr "스크립트 ID:"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2299
msgid "Remove this script [y/N]:"
msgstr "이 스크립트 제거 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2311
msgid "kickstart_clone: Clone a Kickstart profile"
msgstr "kickstart_clone: 킥스타트 프로파일 복제"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2314
msgid ""
"usage: kickstart_clone [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -n NAME\n"
"  -c CLONE_NAME"
msgstr ""
"사용법: kickstart_clone [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -n 이름\n"
"  -c CLONE_NAME"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2341
msgid "Kickstart Profiles"
msgstr "킥스타트 프로파일"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2346
msgid "Original Profile:"
msgstr "원본 프로파일:"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2347
msgid "Cloned Profile:"
msgstr "복제된 프로파일:"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2355
msgid "The Kickstart clone name is required"
msgstr "킥스타트 클론 이름은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2360
msgid "Kickstart profile you've entered was not found"
msgstr "입력한 킥스타트 프로파일을 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2372
msgid "kickstart_export: export kickstart profile(s) to json format file"
msgstr "kickstart_export: 킥스타트 프로파일을 json 형식 파일로 엑스포트"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2375
msgid ""
"usage: kickstart_export <KSPROFILE>... [options])\n"
"options:\n"
"    -f outfile.json : specify an output filename, defaults to <KSPROFILE>.json\n"
"                      if exporting a single kickstart, profiles.json for multiple\n"
"                      kickstarts, or ks_all.json if no KSPROFILE specified\n"
"                      e.g (export ALL)\n"
"\n"
"Note : KSPROFILE list is optional, default is to export ALL"
msgstr ""
"사용법: kickstart_export <KSPROFILE>... [옵션])\n"
"옵션:\n"
"    -f outfile.json : 출력 파일 이름을 지정합니다. 기본값은 단일 킥스타트를 엑스포트하는 경우\n"
"                      <KSPROFILE>.json, 여러 킥스타트의 경우 profiles.json\n"
"                      또는 KSPROFILE이 지정되지 않은 경우 ks_all.json입니다.\n"
"                      예: (모두 엑스포트)\n"
"\n"
"참고 : KSPROFILE 목록은 선택사항이며, 기본값은 모두 엑스포트입니다."

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2532
#, python-format
msgid "Exporting ALL kickstart profiles to %s"
msgstr "모든 킥스타트 프로파일을 %s(으)로 엑스포트하는 중"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2545
msgid "Error, no valid kickstart profile passed, check name is  correct with spacecmd kickstart_list"
msgstr "오류, 유효한 킥스타트 프로파일이 전달되지 않음, spacecmd kickstart_list을 사용하여 이름이 올바른지 확인"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2568
#, python-format
msgid "Exporting ks %s to %s"
msgstr "ks %s을(를) %s(으)로 엑스포트하는 중"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2579
#, python-format
msgid "File %s exists, "
msgstr "%s 파일 있음, "

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2579
msgid "confirm overwrite file? (y/n)"
msgstr "파일을 덮어쓰시겠습니까? (y/n)"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2583
msgid "Error saving exported kickstart profiles to file"
msgstr "파일로 엑스포트한 킥스타트 프로파일 저장 중 오류"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2593
msgid "kickstart_import: import kickstart profile(s) from json file"
msgstr "kickstart_import: json 파일에서 킥스타트 프로파일 가져오기"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2594
msgid "usage: kickstart_import <JSONFILES...>"
msgstr "사용법: kickstart_import <JSONFILES...>"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2617
#, python-format
msgid "Error importing kickstart %s"
msgstr "%s 킥스타트를 가져오는 중 오류"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2631
#, python-format
msgid "ERROR : kickstart profile %s already exists! Skipping!"
msgstr "오류: 킥스타트 프로파일 %s이(가) 이미 있습니다! 건너뜁니다!"

#. create the ks, we need to drop the org prefix from the ks name
#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2636
#, python-format
msgid "Found ks %s"
msgstr "ks %s 찾음"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2721
#, python-format
msgid "Error adding %s script"
msgstr "%s 스크립트 추가 중 오류"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2731
#, python-format
msgid "failed to add ip range %s-%s, continuing"
msgstr "IP 범위 %s~%s 추가 실패, 진행"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2752
#, python-format
msgid "failed to add file preservation %s, skipping"
msgstr "파일 보존 %s 추가 실패, 건너뛰는 중"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2756
#, python-format
msgid "file preservation list %s doesn't exist, skipping"
msgstr "파일 보존 목록 %s 없음, 건너뛰는 중"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2772
#, python-format
msgid "Actvationkey %s does not exist on the "
msgstr "활성화 키 %s이(가) 다음에 없음: "

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2789
#, python-format
msgid "GPG/SSL key %s does not exist on the Spacewalk server, skipping"
msgstr "GPG/SSL 키 %s이(가) Spacewalk 서버에 없음, 건너뛰는 중"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2806
msgid "Due to API ommissions, there are some settings which cannot be imported, please check and fixup manually if necessary"
msgstr "API 누락으로 인해 일부 설정을 가져올 수 없습니다. 필요한 경우 확인한 후 수동으로 수정하십시오."

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2810
msgid " * Details->Preserve ks.cfg"
msgstr " * 세부 사항-> ks.cfg 보존"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2811
msgid " * Details->Comment"
msgstr " * 세부 사항->주석"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2815
msgid " * Details->Organization Default Profile"
msgstr " * 세부 사항->조직 기본 프로파일"

#. No way to set the kernel options
#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2817
msgid " * Details->Kernel Options"
msgstr " * 세부 사항->커널 옵션"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2822
#, python-format
msgid " * Details->Post Kernel Options : %s"
msgstr " * 세부 사항->커널 후 옵션 : %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2839
msgid "no kickstart label given"
msgstr "킥스타트 레이블이 지정되지 않음"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2842
msgid "invalid kickstart label "
msgstr "유효하지 않은 킥스타트 레이블 "

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2860
msgid "kickstart_diff: diff kickstart files"
msgstr "kickstart_diff: 다른 킥스타트 파일"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2862
msgid "usage: kickstart_diff SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"
msgstr "사용법: kickstart_diff SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2916
msgid "kickstart_getupdatetype: Get the update type for a kickstart profile(s)"
msgstr "kickstart_getupdatetype: 킥스타트 프로파일에 대한 업데이트 유형 가져오기"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2917
msgid "usage: kickstart_getupdatetype PROFILE"
msgstr "사용법: kickstart_getupdatetype PROFILE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2918
msgid "usage: kickstart_getupdatetype PROFILE1 PROFILE2"
msgstr "사용법: kickstart_getupdatetype PROFILE1 PROFILE2"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2919
msgid "usage: kickstart_getupdatetype \"PROF*\""
msgstr "사용법: kickstart_getupdatetype \"PROF*\""

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2952 ../src/spacecmd/kickstart.py:3014
#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3063
#, python-format
msgid "kickstart label %s doesn't exist!"
msgstr "킥스타트 레이블 %s이(가) 없습니다!"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2969
msgid "kickstart_setupdatetype: Set the update type for a kickstart profile(s)"
msgstr "kickstart_setupdatetype: 킥스타트 프로파일에 대한 업데이트 유형 설정"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2972
msgid ""
"usage: kickstart_setupdatetype [options] KS_LABEL)\n"
"\n"
"options:\n"
"    -u UPDATE_TYPE ['red_hat', 'all', 'none']"
msgstr ""
"사용법: kickstart_setupdatetype [옵션] KS_LABEL)\n"
"\n"
"옵션:\n"
"    -u UPDATE_TYPE ['red_hat', 'all', 'none']"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2988
msgid "Update Types"
msgstr "업데이트 유형"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:2993
msgid "Update Type [none]:"
msgstr "업데이트 유형 [없음]:"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3028
msgid "kickstart_getsoftwaredetails: Gets kickstart profile software details"
msgstr "kickstart_getsoftwaredetails: 킥스타트 프로파일 소프트웨어 세부 사항 가져오기"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3029
msgid "usage: kickstart_getsoftwaredetails KS_LABEL"
msgstr "사용법: kickstart_getsoftwaredetails KS_LABEL"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3030
msgid "usage: kickstart_getsoftwaredetails KS_LABEL KS_LABEL2 ..."
msgstr "사용법: kickstart_getsoftwaredetails KS_LABEL KS_LABEL2 ..."

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3071
#, python-format
msgid "noBase:        %s"
msgstr "noBase:        %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3072
#, python-format
msgid "ignoreMissing: %s"
msgstr "ignoreMissing: %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3074
#, python-format
msgid "Kickstart Label: %s"
msgstr "킥스타트 레이블: %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3075
#, python-format
msgid "noBase:          %s"
msgstr "noBase:          %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3076
#, python-format
msgid "ignoreMissing:   %s"
msgstr "ignoreMissing:   %s"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3086
msgid "kickstart_setsoftwaredetails: Sets kickstart profile software details."
msgstr "kickstart_setsoftwaredetails: 킥스타트 프로파일 소프트웨어 세부 사항을 설정합니다."

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3088
msgid "usage: kickstart_setsoftwaredetails PROFILE KICKSTART_PACKAGES_INFO VALUE"
msgstr "사용법: kickstart_setsoftwaredetails PROFILE KICKSTART_PACKAGES_INFO VALUE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3092
msgid "usage: kickstart_setsoftwaredetails PROFILE KICKSTART_PACKAGES_INFO VALUE KICKSTART_PACKAGES_INFO VALUE"
msgstr "사용법: kickstart_setsoftwaredetails PROFILE KICKSTART_PACKAGES_INFO VALUE KICKSTART_PACKAGES_INFO VALUE"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3132
msgid "Selected profile does not exist"
msgstr "선택한 프로파일 없음"

#: ../src/spacecmd/kickstart.py:3135 ../src/spacecmd/kickstart.py:3140
msgid "Enter valid input"
msgstr "유효한 입력을 입력하십시오."

#: ../src/spacecmd/misc.py:62
msgid ""
"<SYSTEMS> can be any of the following:\n"
"name\n"
"ssm (see 'help ssm')\n"
"search:QUERY (see 'help system_search')\n"
"group:GROUP\n"
"channel:CHANNEL\n"
msgstr ""
"<SYSTEMS>은 다음 중 하나일 수 있음:\n"
"name\n"
"ssm('help ssm' 참조)\n"
"search:QUERY('help system_search' 참조)\n"
"group:GROUP\n"
"channel:CHANNEL\n"

#: ../src/spacecmd/misc.py:72
msgid ""
"Dates can be any of the following:\n"
"Explicit Dates:\n"
"Dates can be expressed as explicit date strings in the YYYYMMDD[HHMMSS]\n"
"format.  The year, month and day are required, while the hours and\n"
"minutes are not; the hours and minutes will default to 0000 if no\n"
"values are provided.\n"
"\n"
"Deltas:\n"
"Dates can be expressed as delta values.  For example, '2h' would\n"
"mean 2 hours in the future.  You can also use negative values to\n"
"express times in the past (e.g., -7d would be one week ago).\n"
"\n"
"Units:\n"
"s -> seconds\n"
"m -> minutes\n"
"h -> hours\n"
"d -> days\n"
msgstr ""
"날짜는 다음 중 하나일 수 있음:\n"
"명확한 날짜:\n"
"날짜는 YYYYMMDD[HHMMSS] 형식의 명확한 날짜 문자열로 표현할 수 있습니다.\n"
"연, 월 및 일은 필수이지만 시간 및 분은 그렇지 않습니다.\n"
"시간 및 분의 값을 입력하지 않으면 0000의 기본값이 사용됩니다.\n"
"\n"
"델타:\n"
"날짜는 델타 값으로 표현할 수 있습니다. 예를 들어, '2h'는\n"
"향후의 2시간을 의미합니다. 과거는 음수로 표현할 수 있습니다.\n"
"(예: -7d는 1주일 전을 의미).\n"
"\n"
"단위:\n"
"s -> 초\n"
"m -> 분\n"
"h -> 시간\n"
"d -> 일\n"

#: ../src/spacecmd/misc.py:135
msgid "clear: clear the screen"
msgstr "지우기: 화면 지우기"

#: ../src/spacecmd/misc.py:136
msgid "usage: clear"
msgstr "사용법: clear"

#: ../src/spacecmd/misc.py:148
msgid "clear_caches: Clear the internal caches kept for systems and packages"
msgstr "clear_caches: 시스템 및 패키지에서 유지되는 내부 캐시 지우기"

#: ../src/spacecmd/misc.py:149
msgid "usage: clear_caches"
msgstr "사용법: clear_caches"

#: ../src/spacecmd/misc.py:163
msgid "get_apiversion: Display the API version of the server"
msgstr "get_apiversion: 서버의 API 버전 표시"

#: ../src/spacecmd/misc.py:164
msgid "usage: get_apiversion"
msgstr "사용법: get_apiversion"

#: ../src/spacecmd/misc.py:176
msgid "get_serverversion: Display the version of the server"
msgstr "get_serverversion: 서버 버전 표시"

#: ../src/spacecmd/misc.py:177
msgid "usage: get_serverversion"
msgstr "사용법: get_serverversion"

#: ../src/spacecmd/misc.py:189
msgid "list_proxies: List the proxies within the user's organization "
msgstr "list_proxies: 사용자 조직 내의 프록시 나열 "

#: ../src/spacecmd/misc.py:190
msgid "usage: list_proxies"
msgstr "사용법: list_proxies"

#: ../src/spacecmd/misc.py:203
msgid "get_session: Show the current session string"
msgstr "get_session: 현재 세션 문자열 표시"

#: ../src/spacecmd/misc.py:204
msgid "usage: get_session"
msgstr "사용법: get_session"

#: ../src/spacecmd/misc.py:212
msgid "No session found"
msgstr "세션을 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/misc.py:220
msgid "help: Show help for the given command"
msgstr "help: 해당 명령에 대한 도움말 표시"

#: ../src/spacecmd/misc.py:221
msgid "usage: help COMMAND"
msgstr "사용법: help COMMAND"

#: ../src/spacecmd/misc.py:228
msgid "history: List your command history"
msgstr "history: 명령 내역 나열"

#: ../src/spacecmd/misc.py:229
msgid "usage: history"
msgstr "사용법: history"

#: ../src/spacecmd/misc.py:243
msgid "toggle_confirmations: Toggle confirmation messages on/off"
msgstr "toggle_confirmations: 메시지 켜기/끄기 전환"

#: ../src/spacecmd/misc.py:244
msgid "usage: toggle_confirmations"
msgstr "사용법: toggle_confirmations"

#: ../src/spacecmd/misc.py:250
msgid "Confirmation messages are"
msgstr "확인 메시지는"

#: ../src/spacecmd/misc.py:250
msgid "enabled"
msgstr "활성화됨"

#: ../src/spacecmd/misc.py:259
msgid "login: Connect to a Spacewalk server"
msgstr "login: Spacewalk 서버에 연결"

#: ../src/spacecmd/misc.py:260
msgid "usage: login [USERNAME] [SERVER]"
msgstr "사용법: login [USERNAME] [SERVER]"

#: ../src/spacecmd/misc.py:271
msgid "You are already logged in"
msgstr "이미 로그인됨"

#: ../src/spacecmd/misc.py:283
msgid "No server specified"
msgstr "서버가 지정되지 않음"

#: ../src/spacecmd/misc.py:329
#, python-format
msgid "Failed to connect to %s"
msgstr "%s에 연결하지 못함"

#: ../src/spacecmd/misc.py:339
#, python-format
msgid "API (%s) is too old (>= %s required)"
msgstr "API(%s)가 너무 오래됨(>= %s 필수)"

#: ../src/spacecmd/misc.py:377 ../src/spacecmd/utils.py:281
#: ../src/spacecmd/utils.py:658
#, python-format
msgid "Could not read %s"
msgstr "%s을(를) 읽을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/misc.py:386
msgid "Cached credentials are invalid"
msgstr "캐시된 인증서가 유효하지 않음"

#: ../src/spacecmd/misc.py:393
#, python-format
msgid "Spacewalk Username: %s"
msgstr "Spacewalk 사용자 이름: %s"

#: ../src/spacecmd/misc.py:395
msgid "Spacewalk Username:"
msgstr "Spacewalk 사용자 이름:"

#: ../src/spacecmd/misc.py:406
msgid "Spacewalk Password: "
msgstr "Spacewalk 비밀번호: "

#: ../src/spacecmd/misc.py:412
msgid "Invalid credentials"
msgstr "유효하지 않은 인증서"

#: ../src/spacecmd/misc.py:432
#, python-format
msgid "Could not write session file: %s"
msgstr "세션 파일에 쓸 수 없음: %s"

#: ../src/spacecmd/misc.py:441
#, python-format
msgid "Connected to %s as %s"
msgstr "%s에 %s(으)로 연결됨"

#: ../src/spacecmd/misc.py:451
msgid "logout: Disconnect from the server"
msgstr "logout: 서버 연결 끊기"

#: ../src/spacecmd/misc.py:452
msgid "usage: logout"
msgstr "사용법: logout"

#: ../src/spacecmd/misc.py:470
msgid "whoami: Print the name of the currently logged in user"
msgstr "whoami: 현재 로그인한 사용자의 이름 출력"

#: ../src/spacecmd/misc.py:471
msgid "usage: whoami"
msgstr "사용법: whoami"

#: ../src/spacecmd/misc.py:479
msgid "You are not logged in"
msgstr "로그인되지 않음"

#: ../src/spacecmd/misc.py:487
msgid "whoamitalkingto: Print the name of the server"
msgstr "whoamitalkingto: 서버 이름 출력"

#: ../src/spacecmd/misc.py:488
msgid "usage: whoamitalkingto"
msgstr "사용법: whoamitalkingto"

#: ../src/spacecmd/misc.py:496
msgid "Yourself"
msgstr "사용자 자신"

#. hasTraditionalSystems endpoint is not available prior to 4.3
#: ../src/spacecmd/misc.py:516
msgid "Skipping traditional system check"
msgstr "기존 시스템 검사 건너뛰기"

#. tell the user what's going on
#: ../src/spacecmd/misc.py:591
msgid "** Generating errata cache **"
msgstr "** 오류 캐시 생성 중 **"

#. tell the user what's going on
#: ../src/spacecmd/misc.py:640
msgid "** Generating package cache **"
msgstr "** 패키지 캐시 생성 중 **"

#. tell the user what's going on
#: ../src/spacecmd/misc.py:757
msgid "** Generating system cache **"
msgstr "** 시스템 캐시 생성 중 **"

#: ../src/spacecmd/misc.py:789
#, python-format
msgid "Could not create directory %s"
msgstr "%s 디렉토리를 생성할 수 없음"

#: ../src/spacecmd/misc.py:870
#, python-format
msgid "Can't find system ID for %s"
msgstr "%s에 대한 시스템 ID를 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/misc.py:875
msgid "Duplicate system profile names found!"
msgstr "중복 시스템 프로파일 이름이 발견되었습니다!"

#: ../src/spacecmd/misc.py:876
msgid "Please reference systems by ID or resolve the"
msgstr "ID로 시스템을 참조하거나 다음을 해결:"

#: ../src/spacecmd/misc.py:877
msgid "underlying issue with 'system_delete' or 'system_rename'"
msgstr "'system_delete' 또는 'system_rename'의 근본적인 문제"

#: ../src/spacecmd/misc.py:948
#, python-format
msgid "No systems in group %s"
msgstr "%s 그룹에 시스템 없음"

#: ../src/spacecmd/misc.py:962
#, python-format
msgid "No systems subscribed to %s"
msgstr "%s에 가입한 시스템 없음"

#: ../src/spacecmd/misc.py:1023
msgid "Is this ok [y/N]:"
msgstr "계속하시겠습니까 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/org.py:65
msgid "Organization Name:"
msgstr "조직 이름:"

#: ../src/spacecmd/org.py:66 ../src/spacecmd/user.py:81
msgid "Username:"
msgstr "사용자 이름:"

#: ../src/spacecmd/org.py:69
#, python-format
msgid "Prefix (%s):"
msgstr "접두어(%s):"

#: ../src/spacecmd/org.py:71 ../src/spacecmd/user.py:82
msgid "First Name:"
msgstr "이름:"

#: ../src/spacecmd/org.py:72 ../src/spacecmd/user.py:83
msgid "Last Name:"
msgstr "성:"

#: ../src/spacecmd/org.py:73 ../src/spacecmd/user.py:84
msgid "Email:"
msgstr "이메일:"

#: ../src/spacecmd/org.py:76 ../src/spacecmd/user.py:86
msgid "PAM Authentication [y/N]:"
msgstr "PAM 인증 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/org.py:84 ../src/spacecmd/user.py:91
msgid "Password: "
msgstr "비밀번호: "

#: ../src/spacecmd/org.py:95
msgid "An organization name is required"
msgstr "조직 이름은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/org.py:99 ../src/spacecmd/user.py:102
msgid "A username is required"
msgstr "사용자 이름은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/org.py:103 ../src/spacecmd/user.py:106
msgid "A first name is required"
msgstr "이름은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/org.py:107 ../src/spacecmd/user.py:110
msgid "A last name is required"
msgstr "성은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/org.py:111 ../src/spacecmd/user.py:114
msgid "An email address is required"
msgstr "전자 메일 주소는 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/org.py:115 ../src/spacecmd/user.py:118
msgid "A password is required"
msgstr "비밀번호는 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/org.py:123
msgid "Dr."
msgstr "Dr."

#: ../src/spacecmd/org.py:126
msgid "Miss"
msgstr "Miss"

#: ../src/spacecmd/org.py:133
msgid "org_createfirst: Create first organization and user after server setup"
msgstr "org_createfirst: 서버 설정 후 첫 번째 조직 및 사용자 생성"

#: ../src/spacecmd/org.py:136
msgid ""
"usage: org_createfirst [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -n ORG_NAME\n"
"  -u USERNAME\n"
"  -f FIRST_NAME\n"
"  -l LAST_NAME\n"
"  -e EMAIL\n"
"  -p PASSWORD"
msgstr ""
"사용법: org_create [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -n 조직 이름\n"
"  -u 사용자 이름\n"
"  -f 이름\n"
"  -l 성\n"
"  -e 이메일\n"
"  -p 비밀번호"

#: ../src/spacecmd/org.py:165
msgid "org_create: Create an organization"
msgstr "org_create: 조직 생성"

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/org.py:169
#, python-format
msgid ""
"usage: org_create [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -n ORG_NAME\n"
"  -u USERNAME\n"
"  -P PREFIX (%s)\n"
"  -f FIRST_NAME\n"
"  -l LAST_NAME\n"
"  -e EMAIL\n"
"  -p PASSWORD\n"
"  --pam enable PAM authentication"
msgstr ""
"사용법: org_create [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -n ORG_NAME\n"
"  -u 사용자 이름\n"
"  -P 접두어(%s)\n"
"  -f FIRST_NAME\n"
"  -l LAST_NAME\n"
"  -e 이메일\n"
"  -p 비밀번호\n"
"  --pam은 PAM 인증을 활성화"

#: ../src/spacecmd/org.py:207
msgid "org_delete: Delete an organization"
msgstr "org_delete: 조직 삭제"

#: ../src/spacecmd/org.py:208
msgid "usage: org_delete NAME"
msgstr "사용법: org_delete NAME"

#: ../src/spacecmd/org.py:228 ../src/spacecmd/org.py:263
#: ../src/spacecmd/org.py:299 ../src/spacecmd/org.py:337
#: ../src/spacecmd/org.py:459 ../src/spacecmd/org.py:496
#, python-format
msgid "No organisation found for the name %s"
msgstr "이름이 %s인 조직을 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/org.py:229 ../src/spacecmd/org.py:264
#: ../src/spacecmd/org.py:300 ../src/spacecmd/org.py:338
#: ../src/spacecmd/org.py:460 ../src/spacecmd/org.py:497
#, python-brace-format
msgid "Organisation '{}' was not found"
msgstr "'{}' 조직을 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/org.py:231
msgid "Delete this organization [y/N]:"
msgstr "이 조직 삭제 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/org.py:242
msgid "org_rename: Rename an organization"
msgstr "org_rename: 조직 이름 변경"

#: ../src/spacecmd/org.py:243
msgid "usage: org_rename OLDNAME NEWNAME"
msgstr "사용법: org_rename OLDNAME NEWNAME"

#: ../src/spacecmd/org.py:276
msgid "org_addtrust: Add a trust between two organizations"
msgstr "org_addtrust: 두 조직 사이에 트러스트 추가"

#: ../src/spacecmd/org.py:277
msgid "usage: org_addtrust YOUR_ORG ORG_TO_TRUST"
msgstr "사용법: org_addtrust YOUR_ORG ORG_TO_TRUST"

#: ../src/spacecmd/org.py:303 ../src/spacecmd/org.py:341
#, python-format
msgid "No trust organisation found for the name %s"
msgstr "이름이 %s인 트러스트 조직을 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/org.py:304 ../src/spacecmd/org.py:342
#, python-brace-format
msgid "Organisation '{}' to trust for, was not found"
msgstr "트러스트 대상인 '{}' 조직을 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/org.py:315
msgid "org_removetrust: Remove a trust between two organizations"
msgstr "org_removetrust: 두 조직 사이의 트러스트 제거"

#: ../src/spacecmd/org.py:316
msgid "usage: org_removetrust YOUR_ORG TRUSTED_ORG"
msgstr "사용법: org_removetrust YOUR_ORG TRUSTED_ORG"

#: ../src/spacecmd/org.py:354
msgid "None"
msgstr "없음"

#: ../src/spacecmd/org.py:356
msgid "Remove this trust [y/N]:"
msgstr "이 트러스트 제거 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/org.py:364
msgid "org_trustdetails: Show the details of an organizational trust"
msgstr "org_trustdetails: 조직 트러스트 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/org.py:365
msgid "usage: org_trustdetails TRUSTED_ORG"
msgstr "사용법: org_trustdetails TRUSTED_ORG"

#: ../src/spacecmd/org.py:386
#, python-format
msgid "No trusted organisation found for the name %s"
msgstr "이름이 %s인 트러스트된 조직을 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/org.py:388
#, python-brace-format
msgid "Trusted organisation '{}' was not found"
msgstr "트러스트된 조직 '{}'을(를) 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/org.py:395
#, python-format
msgid "Trusted Organization:   %s"
msgstr "트러스트된 조직:   %s"

#: ../src/spacecmd/org.py:396
#, python-format
msgid "Trusted Since:          %s"
msgstr "다음 이후 트러스트됨:          %s"

#: ../src/spacecmd/org.py:398
#, python-format
msgid "Systems Transferred From:  %i"
msgstr "시스템 마이그레이션 출처: %i"

#: ../src/spacecmd/org.py:401
#, python-format
msgid "Systems Transferred To:    %i"
msgstr "시스템 전송 대상: %i"

#: ../src/spacecmd/org.py:404
msgid "Channels Consumed"
msgstr "사용한 채널"

#: ../src/spacecmd/org.py:411
msgid "Channels Provided"
msgstr "제공한 채널"

#: ../src/spacecmd/org.py:419
msgid "org_list: List all organizations"
msgstr "org_list: 모든 조직 나열"

#: ../src/spacecmd/org.py:420
msgid "usage: org_list"
msgstr "사용법: org_list"

#: ../src/spacecmd/org.py:439
msgid "org_listtrusts: List an organization's trusts"
msgstr "org_listtrusts: 조직의 트러스트 나열"

#: ../src/spacecmd/org.py:440
msgid "usage: org_listtrusts NAME"
msgstr "사용법: org_listtrusts NAME"

#: ../src/spacecmd/org.py:465 ../src/spacecmd/org.py:466
msgid "No trust organisation has been found"
msgstr "트러스트 조직을 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/org.py:476
msgid "org_listusers: List an organization's users"
msgstr "org_listusers: 조직의 사용자 나열"

#: ../src/spacecmd/org.py:477
msgid "usage: org_listusers NAME"
msgstr "사용법: org_listusers NAME"

#: ../src/spacecmd/org.py:509
msgid "org_details: Show the details of an organization"
msgstr "org_details: 조직의 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/org.py:510
msgid "usage: org_details NAME"
msgstr "사용법: org_details NAME"

#: ../src/spacecmd/org.py:531
#, python-format
msgid "Name:                   %s"
msgstr "이름:                   %s"

#: ../src/spacecmd/org.py:532
#, python-format
msgid "Active Users:           %i"
msgstr "활성 사용자:           %i"

#: ../src/spacecmd/org.py:533
#, python-format
msgid "Systems:                %i"
msgstr "시스템:                %i"

#: ../src/spacecmd/org.py:537 ../src/spacecmd/org.py:539
#, python-format
msgid "Trusts:                 %i"
msgstr "트러스트:                 %i"

#: ../src/spacecmd/org.py:541
#, python-format
msgid "System Groups:          %i"
msgstr "시스템 그룹:          %i"

#: ../src/spacecmd/org.py:542
#, python-format
msgid "Activation Keys:        %i"
msgstr "활성화 키:        %i"

#: ../src/spacecmd/org.py:543
#, python-format
msgid "Kickstart Profiles:     %i"
msgstr "킥스타트 프로파일:     %i"

#: ../src/spacecmd/org.py:544
#, python-format
msgid "Configuration Channels: %i"
msgstr "구성 채널: %i"

#: ../src/spacecmd/package.py:51
msgid "Show the details of a software package"
msgstr "소프트웨어 패키지의 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/package.py:72 ../src/spacecmd/package.py:351
#: ../src/spacecmd/package.py:407 ../src/spacecmd/package.py:451
msgid "No packages found"
msgstr "패키지를 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/package.py:85 ../src/spacecmd/package.py:462
#, python-format
msgid "%s is not a valid package"
msgstr "%s은(는) 유효한 패키지가 아님"

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/package.py:100
#, python-format
msgid "Name:      %s"
msgstr "이름:      %s"

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/package.py:102
#, python-format
msgid "Version:   %s"
msgstr "버전:   %s"

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/package.py:104
#, python-format
msgid "Release:   %s"
msgstr "릴리스:   %s"

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/package.py:106
#, python-format
msgid "Epoch:     %s"
msgstr "에포크:     %s"

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/package.py:108
#, python-format
msgid "Arch:      %s"
msgstr "아카이브:      %s"

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/package.py:111
#, python-format
msgid "File:      %s"
msgstr "파일:      %s"

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/package.py:113
#, python-format
msgid "Path:      %s"
msgstr "경로:      %s"

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/package.py:115
#, python-format
msgid "Size:      %s"
msgstr "크기:      %s"

#: ../src/spacecmd/package.py:120
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: ../src/spacecmd/package.py:120
msgid "No"
msgstr "아니요"

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/package.py:119
#, python-format
msgid "Retracted: %s"
msgstr "철회됨: %s"

#: ../src/spacecmd/package.py:132
#, python-format
msgid "Installed Systems: %i"
msgstr "설치된 시스템: %i"

#: ../src/spacecmd/package.py:138
msgid "Available From Channels"
msgstr "채널에서 사용 가능"

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/package.py:157
#, python-format
msgid "usage: %s NAME|QUERY"
msgstr "사용법: %s NAME|QUERY"

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/package.py:160
#, python-format
msgid "Example: %s kernel"
msgstr "예: %s kernel"

#: ../src/spacecmd/package.py:162
msgid "Advanced Search:"
msgstr "고급 검색:"

#: ../src/spacecmd/package.py:164
msgid "Available Fields: name, epoch, version, release, arch, description, summary"
msgstr "사용할 수 있는 필드: name, epoch, version, release, arch, description, summary"

#: ../src/spacecmd/package.py:166
msgid "Example: name:kernel AND version:2.6.18 AND -description:devel"
msgstr "예: name:kernel AND version:2.6.18 AND -description:devel"

#: ../src/spacecmd/package.py:224
msgid "package_remove: Remove a package from Spacewalk"
msgstr "package_remove: Spacewalk에서 패키지 제거"

#: ../src/spacecmd/package.py:225
msgid "usage: package_remove PACKAGE ..."
msgstr "사용법: package_remove PACKAGE ..."

#: ../src/spacecmd/package.py:246
msgid "No packages found to remove"
msgstr "제거할 패키지를 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/package.py:253 ../src/spacecmd/package.py:311
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1745 ../src/spacecmd/system.py:1015
msgid "Remove these packages [y/N]:"
msgstr "이 패키지 제거 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/package.py:254
msgid "No packages has been removed"
msgstr "패키지가 제거되지 않음"

#: ../src/spacecmd/package.py:262 ../src/spacecmd/package.py:319
#, python-format
msgid "Failed to remove package ID %i"
msgstr "패키지 ID %i을(를) 제거하지 못함"

#: ../src/spacecmd/package.py:274
msgid "package_listorphans: List packages that are not in a channel"
msgstr "package_listorphans: 채널에 없는 패키지 나열"

#: ../src/spacecmd/package.py:275
msgid "usage: package_listorphans"
msgstr "사용법: package_listorphans"

#: ../src/spacecmd/package.py:295
msgid "package_removeorphans: Remove packages that are not in a channel"
msgstr "package_removeorphans: 채널에 없는 패키지 제거"

#: ../src/spacecmd/package.py:296
msgid "usage: package_removeorphans"
msgstr "사용법: package_removeorphans"

#: ../src/spacecmd/package.py:303
msgid "No orphaned packages has been found"
msgstr "독립 패키지를 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/package.py:304
msgid "No orphaned packages"
msgstr "독립 패키지 없음"

#: ../src/spacecmd/package.py:312
msgid "No packages were removed"
msgstr "패키지가 제거되지 않음"

#: ../src/spacecmd/package.py:330
msgid "List the systems with a package installed"
msgstr "패키지가 설치된 시스템 나열"

#: ../src/spacecmd/package.py:386
msgid "List the errata that provide this package"
msgstr "이 패키지를 제공한 오류 나열"

#: ../src/spacecmd/package.py:434
msgid "List the dependencies for a package"
msgstr "패키지 종속성 나열"

#: ../src/spacecmd/package.py:467
#, python-format
msgid "Package Name: %s"
msgstr "패키지 이름: %s"

#: ../src/spacecmd/package.py:470
#, python-format
msgid "Dependency: %s Type: %s Modifier: %s"
msgstr "종속성: %s 유형: %s 수정자: %s"

#: ../src/spacecmd/proxy.py:41
msgid "proxy_container_config: create a proxy system and return its configuration file"
msgstr "proxy_container_config: 프록시 시스템을 생성하고 구성 파일을 반환합니다."

#: ../src/spacecmd/proxy.py:46
msgid ""
"usage: proxy_container_config [options] PROXY_FQDN SERVER_FQDN MAX_CACHE EMAIL ROOT_CA CRT KEY\n"
"\n"
"parameters:\n"
"  PROXY_FQDN  the unique, DNS-resolvable FQDN of this proxy.\n"
"  SERVER_FQDN the fully qualified domain name of the server to connect to proxy to.\n"
"  MAX_CACHE   the maximum cache size in MB. 60% of the storage is a good value.\n"
"  EMAIL       the email of the proxy administrator\n"
"  CA          path to the root CA used to sign the proxy certificate in PEM format\n"
"  CRT         path to the proxy certificate in PEM format\n"
"  KEY         path to the proxy certificate private key in PEM format\n"
"\n"
"options:\n"
"  -o, --output Path where to create the generated configuration. Default: 'config.tar.gz'\n"
"  -p, --ssh-port SSH port the proxy listens one. Default: 8022\n"
"  -i, --intermediate-ca  Path to an intermediate CA used to sign the proxy\n"
"            certicate in PEM format. May be provided multiple times.\n"
"\n"
"examples:\n"
"  proxy_container_config -o config.zip proxy.lab server.lab 1024 proxy@acme.org root_ca.crt proxy.crt proxy.key\n"
msgstr ""
"사용법: proxy_container_config [options] PROXY_FQDN SERVER_FQDN MAX_CACHE EMAIL ROOT_CA CRT KEY\n"
"\n"
"파라미터:\n"
"  PROXY_FQDN  이 프록시의 고유한 DNS 확인 가능 FQDN입니다.\n"
"  SERVER_FQDN 프록시에 연결할 서버의 정규화된 도메인 이름입니다.\n"
"  MAX_CACHE   최대 캐시 크기(MB)입니다. 스토리지의 60%가 적합합니다.\n"
"  EMAIL       프록시 관리자의 전자 메일입니다.\n"
"  CA          PEM 형식의 프록시 인증서에 서명하기 위해 사용할 루트 CA의 경로입니다.\n"
"  CRT         PEM 형식의 프록시 인증서 경로입니다.\n"
"  KEY         PEM 형식의 프록시 인증서 개인 키 경로입니다.\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -o, --output 생성된 구성을 생성할 경로입니다. 기본값: 'config.tar.gz'\n"
"  -p, --ssh-port SSH 포트 프록시는 하나를 수신합니다. 기본값: 8022\n"
"  -i, --intermediate-ca  프록시 서명에 사용되는 중간 CA에 대한 경로입니다.\n"
"            PEM 형식의 인증서. 여러 번 제공될 수 있습니다.\n"
"\n"
"예:\n"
"  proxy_container_config -o config.zip proxy.lab server.lab 1024 proxy@acme.org root_ca.crt proxy.crt proxy.key\n"

#: ../src/spacecmd/proxy.py:114
msgid "proxy_container_config_generate_cert: create a proxy system and return its configuration file"
msgstr "proxy_container_config_generate_cert: 프록시 시스템을 생성하고 구성 파일을 반환합니다."

#: ../src/spacecmd/proxy.py:119
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "usage: proxy_container_config_generate_cert PROXY_FQDN SERVER_FQDN MAX_CACHE EMAIL\n"
#| "\n"
#| "parameters:\n"
#| "  PROXY_FQDN  the unique, DNS-resolvable FQDN of this proxy.\n"
#| "  SERVER_FQDN the fully qualified domain name of the server to connect to proxy to.\n"
#| "  MAX_CACHE   the maximum cache size in MB. 60% of the storage is a good value.\n"
#| "  EMAIL       the email of the proxy administrator\n"
#| "\n"
#| "options:\n"
#| "  -o, --output Path where to create the generated configuration. Default: 'config.tar.gz'\n"
#| "  -p, --ssh-port SSH port the proxy listens one. Default: 8022\n"
#| "  --ca-crt path to the certificate of the CA to use to generate a new proxy certificate.\n"
#| "           Using /root/ssl-build/RHN-ORG-TRUSTED-SSL-CERT by default.\n"
#| "  --ca-key path to the private key of the CA to use to generate a new proxy certificate.\n"
#| "           Using /root/ssl-build/RHN-ORG-PRIVATE-SSL-KEY by default.\n"
#| "  --ca-pass path to a file containing the password of the CA private key, will be prompted if not passed.\n"
#| "  --ssl-cname alternate name of the proxy to set in the certificate. Can be provided multiple times\n"
#| "  --ssl-country country code to set in the certificate. If omitted, default values from mgr-ssl-tool will be used.\n"
#| "  --ssl-state state name to set in the certificate. If omitted, default values from mgr-ssl-tool will be used.\n"
#| "  --ssl-city the city name to set in the certificate. If omitted, default values from mgr-ssl-tool will be used.\n"
#| "  --ssl-org the organization name to set in the certificate. If omitted, default values from mgr-ssl-tool will be used.\n"
#| "  --ssl-org-unit the organization unit name to set in the certificate. If omitted, default values from mgr-ssl-tool will be used.\n"
#| "  --ssl-email the email to set in the certificate. If omitted, default values from mgr-ssl-tool will be used.\n"
#| "\n"
#| "examples:\n"
#| "  proxy_container_config proxy.lab server.lab 1024 proxy@acme.org --ca-pass password-file\n"
msgid ""
"usage: proxy_container_config_generate_cert PROXY_FQDN SERVER_FQDN MAX_CACHE EMAIL\n"
"\n"
"parameters:\n"
"  PROXY_FQDN  the unique, DNS-resolvable FQDN of this proxy.\n"
"  SERVER_FQDN the fully qualified domain name of the server to connect to proxy to.\n"
"  MAX_CACHE   the maximum cache size in MB. 60% of the storage is a good value.\n"
"  EMAIL       the email of the proxy administrator\n"
"\n"
"options:\n"
"  -o, --output Path where to create the generated configuration. Default: 'config.tar.gz'\n"
"  -p, --ssh-port SSH port the proxy listens one. Default: 8022\n"
"  --ca-cert path to the certificate of the CA to use to generate a new proxy certificate.\n"
"           Using /root/ssl-build/RHN-ORG-TRUSTED-SSL-CERT by default.\n"
"  --ca-key path to the private key of the CA to use to generate a new proxy certificate.\n"
"           Using /root/ssl-build/RHN-ORG-PRIVATE-SSL-KEY by default.\n"
"  --ca-pass path to a file containing the password of the CA private key, will be prompted if not passed.\n"
"  --ssl-cname alternate name of the proxy to set in the certificate. Can be provided multiple times\n"
"  --ssl-country country code to set in the certificate. If omitted, default values from mgr-ssl-tool will be used.\n"
"  --ssl-state state name to set in the certificate. If omitted, default values from mgr-ssl-tool will be used.\n"
"  --ssl-city the city name to set in the certificate. If omitted, default values from mgr-ssl-tool will be used.\n"
"  --ssl-org the organization name to set in the certificate. If omitted, default values from mgr-ssl-tool will be used.\n"
"  --ssl-org-unit the organization unit name to set in the certificate. If omitted, default values from mgr-ssl-tool will be used.\n"
"  --ssl-email the email to set in the certificate. If omitted, default values from mgr-ssl-tool will be used.\n"
"\n"
"examples:\n"
"  proxy_container_config proxy.lab server.lab 1024 proxy@acme.org --ca-pass password-file\n"
msgstr ""
"사용법: proxy_container_config_generate_cert PROXY_FQDN SERVER_FQDN MAX_CACHE EMAIL\n"
"\n"
"파라미터:\n"
"  PROXY_FQDN  이 프록시의 고유한 DNS 확인 가능 FQDN입니다.\n"
"  SERVER_FQDN 프록시에 연결할 서버의 정규화된 도메인 이름입니다.\n"
"  MAX_CACHE   최대 캐시 크기(MB)입니다. 스토리지의 60%가 적합합니다.\n"
"  EMAIL       프록시 관리자의 전자 메일입니다.\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -o, --output 생성된 구성을 생성할 경로입니다. 기본값: 'config.tar.gz'\n"
"  -p, --ssh-port SSH 포트는 하나를 수신합니다. 기본값: 8022\n"
"  --ca-crt 새 프록시 인증서를 생성하기 위해 사용할 CA 인증서의 경로입니다.\n"
"           기본적으로 /root/ssl-build/RHN-ORG-TRUSTED-SSL-CERT를 사용합니다.\n"
"  --ca-key 새 프록시 인증서를 생성하기 위해 사용할 CA의 개인 키에 대한 경로입니다.\n"
"           기본적으로 /root/ssl-build/RHN-ORG-PRIVATE-SSL-KEY를 사용합니다.\n"
"  --ca-pass CA 개인 키의 암호가 포함된 파일의 경로가 전달되지 않으면 메시지가 표시됩니다.\n"
"  --ssl-cname 인증서에 설정할 프록시의 대체 이름입니다. 여러 번 제공될 수 있습니다.\n"
"  --ssl-country 인증서에 설정할 국가 코드입니다. 생략하면 mgr-ssl-tool의 기본값이 사용됩니다.\n"
"  --ssl-state 인증서에 설정할 상태 이름입니다. 생략하면 mgr-ssl-tool의 기본값이 사용됩니다.\n"
"  --ssl-city 인증서에 설정할 도시 이름입니다. 생략하면 mgr-ssl-tool의 기본값이 사용됩니다.\n"
"  --ssl-org 인증서에 설정할 조직 이름입니다. 생략하면 mgr-ssl-tool의 기본값이 사용됩니다.\n"
"  --ssl-org-unit 인증서에 설정할 조직 단위 이름입니다. 생략하면 mgr-ssl-tool의 기본값이 사용됩니다.\n"
"  --ssl-email 인증서에 설정할 전자 메일입니다. 생략하면 mgr-ssl-tool의 기본값이 사용됩니다.\n"
"\n"
"예:\n"
"  proxy_container_config proxy.lab server.lab 1024 proxy@acme.org --ca-pass password-file\n"

#: ../src/spacecmd/repo.py:51
msgid "repo_list: List all available user repos"
msgstr "repo_list: 사용할 수 있는 모든 사용자 저장소 나열"

#: ../src/spacecmd/repo.py:52
msgid "usage: repo_list"
msgstr "사용법: repo_list"

#: ../src/spacecmd/repo.py:71
msgid "repo_details: Show the details of a user repo"
msgstr "repo_details: 사용자 저장소 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/repo.py:72
msgid "usage: repo_details <repo ...>"
msgstr "사용법: repo_details <repo ...>"

#: ../src/spacecmd/repo.py:100
#, python-format
msgid "Repository Label:                  %s"
msgstr "저장소 레이블:                  %s"

#: ../src/spacecmd/repo.py:101
#, python-format
msgid "Repository URL:                    %s"
msgstr "저장소 URL:                    %s"

#: ../src/spacecmd/repo.py:102
#, python-format
msgid "Repository Type:                   %s"
msgstr "저장소 유형:                   %s"

#: ../src/spacecmd/repo.py:104
#, python-format
msgid "Repository SSL Ca Certificate:     %s"
msgstr "저장소 SSL Ca 인증서:     %s"

#: ../src/spacecmd/repo.py:108
#, python-format
msgid "Repository SSL Client Certificate: %s"
msgstr "저장소 SSL 클라이언트 인증서: %s"

#: ../src/spacecmd/repo.py:112
#, python-format
msgid "Repository SSL Client Key:         %s"
msgstr "저장소 SSL 클라이언트 키:         %s"

#: ../src/spacecmd/repo.py:116
#, python-brace-format
msgid "No repositories found for '{}' query"
msgstr "'{}' 쿼리에 대한 저장소를 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/repo.py:126
msgid "repo_listfilters: Show the filters for a user repo"
msgstr "repo_listfilters: 사용자 저장소에 대한 필터 표시"

#: ../src/spacecmd/repo.py:127
msgid "usage: repo_listfilters repo"
msgstr "사용법: repo_listfilters repo"

#: ../src/spacecmd/repo.py:150
msgid "No filters found"
msgstr "필터를 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/repo.py:160
msgid "repo_addfilters: Add filters for a user repo"
msgstr "repo_addfilters: 사용자 저장소에 필터 추가"

#: ../src/spacecmd/repo.py:161
msgid "usage: repo_addfilters repo <filter ...>"
msgstr "사용법: repo_addfilters repo <filter ...>"

#: ../src/spacecmd/repo.py:186 ../src/spacecmd/repo.py:223
#: ../src/spacecmd/repo.py:262
msgid "Each filter must start with + or -"
msgstr "각 필터는 + 또는 -로 시작해야 합니다."

#: ../src/spacecmd/repo.py:200
msgid "repo_removefilters: Remove filters from a user repo"
msgstr "repo_removefilters: 사용자 저장소에서 필터 제거"

#: ../src/spacecmd/repo.py:201
msgid "usage: repo_removefilters repo <filter ...>"
msgstr "사용법: repo_removefilters repo <filter ...>"

#: ../src/spacecmd/repo.py:237
msgid "repo_setfilters: Set the filters for a user repo"
msgstr "repo_setfilters: 사용자 저장소에 필터 설정"

#: ../src/spacecmd/repo.py:238
msgid "usage: repo_setfilters repo <filter ...>"
msgstr "사용법: repo_setfilters repo <filter ...>"

#: ../src/spacecmd/repo.py:276
msgid "repo_clearfilters: Clears the filters for a user repo"
msgstr "repo_clearfilters: 사용자 저장소의 필터 지우기"

#: ../src/spacecmd/repo.py:279
msgid ""
"usage: repo_clearfilters repo <options>\n"
"\n"
"options:\n"
"  -y, --yes   Confirm without prompt\n"
"\n"
msgstr ""
"사용법: repo_clearfilters repo <options>\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -y, --yes   메시지 없이 확인\n"
"\n"

#: ../src/spacecmd/repo.py:303
msgid "Remove these filters [y/N]:"
msgstr "이 필터 제거 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/repo.py:313
msgid "repo_delete: Delete a user repo"
msgstr "repo_delete: 사용자 저장소 삭제"

#: ../src/spacecmd/repo.py:314
msgid "usage: repo_delete <repo ...>"
msgstr "사용법: repo_delete <repo ...>"

#: ../src/spacecmd/repo.py:334 ../src/spacecmd/softwarechannel.py:668
msgid "Repos"
msgstr "저장소"

#: ../src/spacecmd/repo.py:338
msgid "Delete these repos [y/N]:"
msgstr "이 저장소 삭제 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/repo.py:343
#, python-format
msgid "Failed to remove repo %s"
msgstr "%s 저장소를 제거하지 못함"

#: ../src/spacecmd/repo.py:352
msgid "repo_create: Create a user repository"
msgstr "repo_create: 사용자 저장소 생성"

#: ../src/spacecmd/repo.py:355
msgid ""
"usage: repo_create <options>)\n"
"\n"
"options:\n"
"  -n, --name   name of repository\n"
"  -u, --url    url of repository\n"
"  -t, --type   type of repository (defaults to yum)\n"
"\n"
"  --ca         SSL CA certificate (not required)\n"
"  --cert       SSL Client certificate (not required)\n"
"  --key        SSL Client key (not required)"
msgstr ""
"사용법: repo_create <옵션>)\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -n, --name   저장소 이름\n"
"  -u, --url    저장소 URL\n"
"  -t, --type   저장소 유형(기본값: yum)\n"
"\n"
"  --ca         SSL CA 인증서(선택 사항)\n"
"  --cert       SSL 클라이언트 인증서(선택 사항)\n"
"  --key        SSL 클라이언트 키(선택 사항)"

#: ../src/spacecmd/repo.py:382
msgid "URL:"
msgstr "URL:"

#: ../src/spacecmd/repo.py:383
msgid "Type:"
msgstr "유형:"

#: ../src/spacecmd/repo.py:384 ../src/spacecmd/repo.py:506
msgid "SSL CA cert:"
msgstr "SSL CA 인증서:"

#: ../src/spacecmd/repo.py:385 ../src/spacecmd/repo.py:507
msgid "SSL Client cert:"
msgstr "SSL 클라이언트 인증서:"

#: ../src/spacecmd/repo.py:386 ../src/spacecmd/repo.py:508
msgid "SSL Client key:"
msgstr "SSL 클라이언트 키:"

#: ../src/spacecmd/repo.py:393
msgid "A URL is required"
msgstr "URL은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/repo.py:416
msgid "repo_rename: Rename a user repository"
msgstr "repo_rename: 사용자 저장소 이름 변경"

#: ../src/spacecmd/repo.py:417
msgid "usage: repo_rename OLDNAME NEWNAME"
msgstr "사용법: repo_rename OLDNAME NEWNAME"

#: ../src/spacecmd/repo.py:441
#, python-format
msgid "Could not find repo %s"
msgstr "%s 저장소를 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/repo.py:455
msgid "repo_updateurl: Change the URL of a user repository"
msgstr "repo_updateurl: 사용자 저장소의 URL 변경"

#: ../src/spacecmd/repo.py:456
msgid "usage: repo_updateurl <repo> <url>"
msgstr "사용법: repo_updateurl <repo> <url>"

#: ../src/spacecmd/repo.py:483
msgid "repo_updatessl: Change the SSL certificates of a user repository"
msgstr "repo_updatessl: 사용자 저장소의 SSL 인증서 변경"

#: ../src/spacecmd/repo.py:486
msgid ""
"usage: repo_updatessl <options>)\n"
"options:\n"
"  --ca         SSL CA certificate (not required)\n"
"  --cert       SSL Client certificate (not required)\n"
"  --key        SSL Client key (not required)"
msgstr ""
"사용법: repo_updatessl <옵션>)\n"
"options:\n"
"  --ca         SSL CA 인증서(선택 사항)\n"
"  --cert       SSL 클라이언트 인증서(선택 사항)\n"
"  --key        SSL 클라이언트 키(선택 사항)"

#: ../src/spacecmd/report.py:46
msgid "report_inactivesystems: List all inactive systems"
msgstr "report_inactivesystems: 모든 비활성 시스템 나열"

#: ../src/spacecmd/report.py:47
msgid "usage: report_inactivesystems [DAYS]"
msgstr "사용법: report_inactivesystems [DAYS]"

#: ../src/spacecmd/report.py:93
msgid "report_outofdatesystems: List all out-of-date systems"
msgstr "report_outofdatesystems: 모든 오래된 시스템 나열"

#: ../src/spacecmd/report.py:94
msgid "usage: report_outofdatesystems"
msgstr "사용법: report_outofdatesystems"

#: ../src/spacecmd/report.py:126
msgid "report_ungroupedsystems: List all ungrouped systems"
msgstr "report_ungroupedsystems: 그룹화되지 않은 모든 시스템 나열"

#: ../src/spacecmd/report.py:127
msgid "usage: report_ungroupedsystems"
msgstr "사용법: report_ungroupedsystems"

#: ../src/spacecmd/report.py:145
msgid "report_errata: List all errata and how many systems they affect"
msgstr "report_errata: 모든 오류 및 시스템에 미치는 영향 나열"

#: ../src/spacecmd/report.py:146
msgid "usage: report_errata [ERRATA|search:XXX ...]"
msgstr "사용법: report_errata [ERRATA|search:XXX ...]"

#: ../src/spacecmd/report.py:161
msgid "All errata requested - this may take a few minutes, please be patient!"
msgstr "요청된 모든 오류 - 이 작업에는 몇 분이 걸립니다. 잠시 기다려 주십시오!"

#: ../src/spacecmd/report.py:186
#, python-format
msgid "%s  # Systems"
msgstr "%s  # 시스템"

#: ../src/spacecmd/report.py:197
#, python-brace-format
msgid "No errata found for '{}'"
msgstr "'{}'에 대한 오류를 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/report.py:207
msgid "report_ipaddresses: List the hostname and IP of each system"
msgstr "report_ipaddresses: 각 시스템의 호스트 이름 및 IP 나열"

#: ../src/spacecmd/report.py:208
msgid "usage: report_ipaddresses [<SYSTEMS>]"
msgstr "사용법: report_ipaddresses [<SYSTEMS>]"

#: ../src/spacecmd/report.py:229 ../src/spacecmd/report.py:306
#: ../src/spacecmd/scap.py:75 ../src/spacecmd/scap.py:257
#: ../src/spacecmd/system.py:249 ../src/spacecmd/system.py:433
#: ../src/spacecmd/system.py:624 ../src/spacecmd/system.py:795
#: ../src/spacecmd/system.py:964 ../src/spacecmd/system.py:1111
#: ../src/spacecmd/system.py:1243 ../src/spacecmd/system.py:1321
#: ../src/spacecmd/system.py:1377 ../src/spacecmd/system.py:1488
#: ../src/spacecmd/system.py:1738 ../src/spacecmd/system.py:1803
#: ../src/spacecmd/system.py:1851 ../src/spacecmd/system.py:1934
#: ../src/spacecmd/system.py:2086 ../src/spacecmd/system.py:2130
#: ../src/spacecmd/system.py:2268 ../src/spacecmd/system.py:2339
#: ../src/spacecmd/system.py:2426 ../src/spacecmd/system.py:2484
#: ../src/spacecmd/system.py:2545 ../src/spacecmd/system.py:2606
#: ../src/spacecmd/system.py:2667 ../src/spacecmd/system.py:2731
#: ../src/spacecmd/system.py:2818 ../src/spacecmd/system.py:2902
#: ../src/spacecmd/system.py:2957 ../src/spacecmd/system.py:3066
#: ../src/spacecmd/system.py:3218 ../src/spacecmd/system.py:3293
#: ../src/spacecmd/system.py:3357 ../src/spacecmd/system.py:3431
#: ../src/spacecmd/system.py:3536 ../src/spacecmd/system.py:3646
#: ../src/spacecmd/system.py:3711 ../src/spacecmd/system.py:3767
#: ../src/spacecmd/system.py:3957 ../src/spacecmd/system.py:4280
#: ../src/spacecmd/system.py:4443 ../src/spacecmd/system.py:4514
#: ../src/spacecmd/system.py:4568 ../src/spacecmd/system.py:4638
#: ../src/spacecmd/system.py:4705 ../src/spacecmd/system.py:5087
msgid "No systems selected"
msgstr "시스템을 선택하지 않음"

#: ../src/spacecmd/report.py:284
msgid "report_kernels: List the running kernel of each system"
msgstr "report_kernels: 각 시스템의 실행 중인 커널 나열"

#: ../src/spacecmd/report.py:285
msgid "usage: report_kernels [<SYSTEMS>]"
msgstr "사용법: report_kernels [<SYSTEMS>]"

#: ../src/spacecmd/report.py:323
#, python-format
msgid "%s  Kernel"
msgstr "%s 커널"

#: ../src/spacecmd/report.py:323
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: ../src/spacecmd/report.py:340
msgid "report_duplicates: List duplicate system profiles"
msgstr "report_duplicates: 복제 시스템 프로파일 나열"

#: ../src/spacecmd/report.py:341
msgid "usage: report_duplicates"
msgstr "사용법: report_duplicates"

#: ../src/spacecmd/report.py:364 ../src/spacecmd/report.py:388
#: ../src/spacecmd/report.py:407 ../src/spacecmd/report.py:426
msgid "System ID   Last Checkin"
msgstr "시스템 ID   마지막 체크인"

#: ../src/spacecmd/scap.py:48
msgid "scap_listxccdfscans: Return a list of finished OpenSCAP scans for given systems"
msgstr "scap_listxccdfscans: 지정된 시스템에서 완료된 OpenSCAP 스캔 목록 반환"

#: ../src/spacecmd/scap.py:51
msgid "usage: scap_listxccdfscans <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: scap_listxccdfscans <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/scap.py:86 ../src/spacecmd/system.py:652
#: ../src/spacecmd/system.py:1336 ../src/spacecmd/system.py:1390
#: ../src/spacecmd/system.py:1501 ../src/spacecmd/system.py:2279
#: ../src/spacecmd/system.py:2617 ../src/spacecmd/system.py:2678
#: ../src/spacecmd/system.py:2915 ../src/spacecmd/system.py:2970
#: ../src/spacecmd/system.py:3231 ../src/spacecmd/system.py:3372
#: ../src/spacecmd/system.py:3469 ../src/spacecmd/system.py:3561
#: ../src/spacecmd/system.py:3659
#, python-format
msgid "System: %s"
msgstr "시스템: %s"

#: ../src/spacecmd/scap.py:97
#, python-format
msgid "XID: %d Profile: %s Path: (%s) Completed: %s"
msgstr "XID: %d 프로파일: %s 경로: (%s) 완료: %s"

#: ../src/spacecmd/scap.py:110
msgid "scap_getxccdfscanruleresults: Return a full list of RuleResults for given OpenSCAP XCCDF scan"
msgstr "scap_getxccdfscanruleresults: 지정된 OpenSCAP XCCDF 스캔에 대한 전체 RuleResults 목록 반환"

#: ../src/spacecmd/scap.py:113
msgid "usage: scap_getxccdfscanruleresults <XID>"
msgstr "사용법: scap_getxccdfscanruleresults <XID>"

#: ../src/spacecmd/scap.py:134 ../src/spacecmd/scap.py:177
#, python-format
msgid "XID: %s"
msgstr "XID: %s"

#: ../src/spacecmd/scap.py:144
#, python-format
msgid "IDref: %s Result: %s Idents: (%s)"
msgstr "IDref: %s 결과: %s Idents: (%s)"

#: ../src/spacecmd/scap.py:155
msgid "scap_getxccdfscandetails: Get details of given OpenSCAP XCCDF scan"
msgstr "scap_getxccdfscandetails: 지정된 OpenSCAP XCCDF 스캔의 세부 사항 가져오기"

#: ../src/spacecmd/scap.py:156
msgid "usage: scap_getxccdfscandetails <XID>"
msgstr "사용법: scap_getxccdfscandetails <XID>"

#: ../src/spacecmd/scap.py:184
msgid "XID:"
msgstr "XID:"

#: ../src/spacecmd/scap.py:186
msgid "SID:"
msgstr "SID:"

#: ../src/spacecmd/scap.py:188
msgid "Action_ID:"
msgstr "작업_ID:"

#: ../src/spacecmd/scap.py:192
msgid "OSCAP_Parameters:"
msgstr "OSCAP_파라미터:"

#: ../src/spacecmd/scap.py:194
msgid "Test_Result:"
msgstr "테스트_결과:"

#: ../src/spacecmd/scap.py:196
msgid "Benchmark:"
msgstr "벤치마크:"

#: ../src/spacecmd/scap.py:198
msgid "Benchmark_Version:"
msgstr "벤치마크_버전:"

#: ../src/spacecmd/scap.py:200
msgid "Profile:"
msgstr "프로파일:"

#: ../src/spacecmd/scap.py:202
msgid "Profile_Title:"
msgstr "프로파일_제목:"

#: ../src/spacecmd/scap.py:204
msgid "Start_Time:"
msgstr "시작_시간:"

#: ../src/spacecmd/scap.py:206
msgid "End_Time:"
msgstr "종료_시간:"

#: ../src/spacecmd/scap.py:208
msgid "Errors:"
msgstr "오류:"

#: ../src/spacecmd/scap.py:219
msgid "scap_schedulexccdfscan: Schedule Scap XCCDF scan"
msgstr "scap_schedulexccdfscan: Scap XCCDF 스캔 예약"

#: ../src/spacecmd/scap.py:220
msgid "usage: scap_schedulexccdfscan PATH_TO_XCCDF_FILE XCCDF_OPTIONS SYSTEMS"
msgstr "사용법: scap_schedulexccdfscan PATH_TO_XCCDF_FILE XCCDF_OPTIONS SYSTEMS"

#: ../src/spacecmd/scap.py:221
msgid "       scap_schedulexccdfscan ssm PATH_TO_XCCDF_FILE XCCDF_OPTIONS"
msgstr "       scap_schedulexccdfscan ssm PATH_TO_XCCDF_FILE XCCDF_OPTIONS"

#: ../src/spacecmd/scap.py:228
msgid ""
"\n"
"To use systems in the ssm, pass the \"ssm\" keyword in front. Example:"
msgstr ""
"\n"
"ssm에서 시스템을 사용하려면 앞에 \"ssm\" 키워드를 전달하십시오. 예:"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:94
msgid "ID      Date                 C    F    P     Action"
msgstr "ID      날짜                 C    F    P     작업"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:151
msgid "schedule_cancel: Cancel scheduled actions"
msgstr "schedule_cancel: 예약된 작업 취소"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:152
msgid "usage: schedule_cancel ID|* ..."
msgstr "사용법: schedule_cancel ID|* ..."

#: ../src/spacecmd/schedule.py:175
msgid "Cancel all pending actions [y/N]:"
msgstr "대기 중인 모든 작업 취소 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:176
msgid "All pending actions left untouched"
msgstr "변경되지 않은 모든 대기 중 작업"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:191 ../src/spacecmd/schedule.py:254
#, python-format
msgid "\"%s\" is not a valid ID"
msgstr "\"%s\"은(는) 유효한 ID 아님"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:197
#, python-format
msgid "Canceled action: %i"
msgstr "취소된 작업: %i"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:200
#, python-format
msgid "Failed action: %s"
msgstr "실패한 작업: %s"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:202
#, python-format
msgid "Canceled %i action(s)"
msgstr "실패한 %i개 작업"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:211
msgid "schedule_reschedule: Reschedule failed actions"
msgstr "schedule_reschedule: 실패한 작업 다시 예약"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:212
msgid "usage: schedule_reschedule ID|* ..."
msgstr "사용법: schedule_reschedule ID|* ..."

#: ../src/spacecmd/schedule.py:240
msgid "Reschedule all failed actions [y/N]:"
msgstr "실패한 모든 작업 다시 예약 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:252
#, python-format
msgid "\"%i\" is not a failed action"
msgstr "\"%i\"은(는) 실패한 작업 아님"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:258
msgid "No failed actions to reschedule"
msgstr "실패한 작업이 다시 예약되지 않음"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:262
#, python-format
msgid "Rescheduled %i action(s)"
msgstr "%i개 작업 다시 예약"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:271
msgid "schedule_details: Show the details of a scheduled action"
msgstr "schedule_details: 예약된 작업의 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:272
msgid "usage: schedule_details ID"
msgstr "사용법: schedule_details ID"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:290
#, python-format
msgid "The ID \"%s\" is invalid"
msgstr "ID \"%s\"이(가) 잘못됨"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:304
#, python-format
msgid "ID:        %i"
msgstr "ID:        %i"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:305
#, python-format
msgid "Action:    %s"
msgstr "작업:    %s"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:306
#, python-format
msgid "User:      %s"
msgstr "사용자:      %s"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:307
#, python-format
msgid "Date:      %s"
msgstr "날짜:      %s"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:309 ../src/spacecmd/schedule.py:408
#: ../src/spacecmd/system.py:3379
#, python-format
msgid "Completed: %s"
msgstr "완료: %s"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:310
#, python-format
msgid "Failed:    %s"
msgstr "실패:    %s"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:311
#, python-format
msgid "Pending:   %s"
msgstr "대기 중:   %s"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:315
msgid "Completed Systems"
msgstr "완료된 시스템"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:322
msgid "Failed Systems"
msgstr "실패한 시스템"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:329
msgid "Pending Systems"
msgstr "대기 중 시스템"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:334
#, python-format
msgid "No action found with the ID \"%s\""
msgstr "ID가 \"%s\"인 작업을 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:344
msgid "schedule_getoutput: Show the output from an action"
msgstr "schedule_getoutput: 작업에서 제공되는 출력 표시"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:345
msgid "usage: schedule_getoutput ID"
msgstr "사용법: schedule_getoutput ID"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:361
#, python-format
msgid "\"%s\" is not a valid action ID"
msgstr "\"%s\"은(는) 유효한 작업 ID가 아님"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:383
#, python-format
msgid "System:      %s"
msgstr "시스템:      %s"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:384
#, python-format
msgid "Start Time:  %s"
msgstr "시작 시간:  %s"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:385
#, python-format
msgid "Stop Time:   %s"
msgstr "중지 시간:   %s"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:386
#, python-format
msgid "Return Code: %i"
msgstr "반환 코드: %i"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:388 ../src/spacecmd/schedule.py:410
msgid "Output"
msgstr "출력"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:407
#, python-format
msgid "System:    %s"
msgstr "시스템:    %s"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:424
msgid "schedule_listpending: List pending actions"
msgstr "schedule_listpending: 대기 중 작업 목록"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:425
msgid "usage: schedule_listpending [BEGINDATE] [ENDDATE]"
msgstr "사용법: schedule_listpending [BEGINDATE] [ENDDATE]"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:438
msgid "schedule_listcompleted: List completed actions"
msgstr "schedule_listcompleted: 완료된 작업 나열"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:439
msgid "usage: schedule_listcompleted [BEGINDATE] [ENDDATE]"
msgstr "사용법: schedule_listcompleted [BEGINDATE] [ENDDATE]"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:452
msgid "schedule_listfailed: List failed actions"
msgstr "schedule_listfailed: 실패한 작업 나열"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:453
msgid "usage: schedule_listfailed [BEGINDATE] [ENDDATE]"
msgstr "사용법: schedule_listfailed [BEGINDATE] [ENDDATE]"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:466
msgid "schedule_listarchived: List archived actions"
msgstr "schedule_listarchived: 보관된 작업 나열"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:467
msgid "usage: schedule_listarchived [BEGINDATE] [ENDDATE]"
msgstr "사용법: schedule_listarchived [BEGINDATE] [ENDDATE]"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:480
msgid "schedule_list: List all actions"
msgstr "schedule_list: 모든 작업 나열"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:481
msgid "usage: schedule_list [BEGINDATE] [ENDDATE]"
msgstr "사용법: schedule_list [BEGINDATE] [ENDDATE]"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:495
msgid "schedule_deletearchived: Delete all archived actions older than given date."
msgstr "schedule_deletearchived: 지정된 날짜보다 오래된 보관된 모든 작업을 삭제합니다."

#: ../src/spacecmd/schedule.py:497
msgid "usage: schedule_deletearchived [yyyymmdd] [options]"
msgstr "사용법: schedule_deletearchived [yyyymmdd] [옵션]"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:500 ../src/spacecmd/schedule.py:582
msgid ""
"\n"
"options:\n"
"  -y, --yes   Confirm without prompt"
msgstr ""
"\n"
"옵션:\n"
"  -y, --yes   메시지 없이 확인"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:506
msgid "If no date is provided it will delete all archived actions"
msgstr "날짜가 제공되지 않으면 보관된 모든 작업이 삭제됩니다."

#: ../src/spacecmd/schedule.py:537
#, python-brace-format
msgid "Do you want to delete ({}) archived actions? [y/N]"
msgstr "보관된 작업({})을 삭제하시겠습니까? [예/아니요]"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:567
msgid "No archived actions found."
msgstr "보관된 작업을 찾을 수 없습니다."

#: ../src/spacecmd/schedule.py:576
msgid "schedule_archivecompleted: Archive all completed actions older than given date."
msgstr "schedule_listcompleted: 지정된 날짜보다 오래된 완료된 모든 작업을 보관합니다."

#: ../src/spacecmd/schedule.py:579
msgid "usage: schedule_archivecompleted [yyyymmdd] [options]"
msgstr "사용법: schedule_archivecompleted [yyyymmdd] [옵션]"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:588
msgid "If no date is provided it will archive all completed actions"
msgstr "날짜가 제공되지 않으면 완료된 모든 작업을 보관합니다."

#: ../src/spacecmd/schedule.py:619
#, python-brace-format
msgid "Do you want to archive ({}) completed actions? [y/N]"
msgstr "완료된 작업({})을 보관하시겠습니까? [예/아니요]"

#: ../src/spacecmd/schedule.py:649
msgid "No completed actions found."
msgstr "완료된 작업을 찾을 수 없습니다."

#: ../src/spacecmd/shell.py:146
msgid "Could not read history file"
msgstr "이력 파일을 읽을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/shell.py:149
#, python-format
msgid "Exception occurred: %s"
msgstr "발생한 예외: %s"

#: ../src/spacecmd/shell.py:219 ../src/spacecmd/shell.py:260
#, python-format
msgid "%s: event not found"
msgstr "%s: 이벤트를 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:45
msgid "snippet_list: List the available Kickstart snippets"
msgstr "snippet_list: 사용할 수 있는 킥스타트 조각 나열"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:46
msgid "usage: snippet_list"
msgstr "사용법: snippet_list"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:65
msgid "snippet_details: Show the contents of a snippet"
msgstr "snippet_details: 조각의 컨텐트 표시"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:66
msgid "usage: snippet_details SNIPPET ..."
msgstr "사용법: snippet_details SNIPPET ..."

#: ../src/spacecmd/snippet.py:95
#, python-format
msgid "%s is not a valid snippet"
msgstr "%s은(는) 유효한 조각이 아님"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:102
#, python-format
msgid "Name:   %s"
msgstr "이름:   %s"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:103
#, python-format
msgid "Macro:  %s"
msgstr "매크로:  %s"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:104
#, python-format
msgid "File:   %s"
msgstr "파일:   %s"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:116
msgid "snippet_create: Create a Kickstart snippet"
msgstr "snippet_create: 킥스타트 조각 생성"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:119
msgid ""
"usage: snippet_create [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -n NAME\n"
"  -f FILE"
msgstr ""
"사용법: snippet_create [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -n 이름\n"
"  -f 파일"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:160
msgid "A name is required for the snippet"
msgstr "조각 이름은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/snippet.py:164
msgid "A file is required"
msgstr "파일은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/snippet.py:171
#, python-format
msgid "Snippet: %s"
msgstr "조각: %s"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:188
msgid "snippet_update: Update a Kickstart snippet"
msgstr "snippet_update: 킥스타트 조각 업데이트"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:189
msgid "usage: snippet_update NAME"
msgstr "사용법: snippet_update NAME"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:213
msgid "snippet_delete: Delete a Kickstart snippet"
msgstr "snippet_delete: 킥스타트 조각 삭제"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:214
msgid "usage: snippet_delete NAME"
msgstr "사용법: snippet_delete NAME"

#: ../src/spacecmd/snippet.py:233
msgid "Remove this snippet [y/N]:"
msgstr "이 조각 제거 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:61
msgid "softwarechannel_list: List all available software channels"
msgstr "softwarechannel_list: 사용할 수 있는 모든 소프트웨어 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:64
msgid ""
"usage: softwarechannel_list [options]')\n"
"options:\n"
"  -v verbose (display label and summary)\n"
"  -t tree view (pretty-print(child-channels))\n"
msgstr ""
"사용법: softwarechannel_list [옵션]')\n"
"options:\n"
"  -v 자세히(레이블 및 요약 표시)\n"
"  -t 트리 보기(예쁜 프린트(하위 채널))\n"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:124
msgid "softwarechannel_listmanageablechannels: List all software channels"
msgstr "softwarechannel_listmanageablechannels: 모든 소프트웨어 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:125
msgid "                                        manageable by current user"
msgstr "                                        현재 사용자가 관리 가능"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:128
msgid ""
"usage: softwarechannel_listmanageablechannels [options]\n"
"options:\n"
"  -v verbose (display label and summary)"
msgstr ""
"사용법: softwarechannel_listmanageablechannels [옵션]\n"
"옵션:\n"
"  -v 자세히(레이블 및 요약 표시)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:174
msgid "softwarechannel_listbasechannels: List all base software channels"
msgstr "softwarechannel_listbasechannels: 모든 기본 소프트웨어 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:177
msgid ""
"usage: softwarechannel_listbasechannels [options])\n"
"options:\n"
"  -v verbose (display label and summary)"
msgstr ""
"사용법: softwarechannel_listbasechannels [옵션])\n"
"옵션:\n"
"  -v 자세히(레이블 및 요약 표시)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:208
msgid "softwarechannel_listchildchannels: List child software channels"
msgstr "softwarechannel_listchildchannels: 하위 소프트웨어 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:209
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3117
msgid "usage:"
msgstr "사용법:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:210
msgid "softwarechannel_listchildchannels [options]"
msgstr "softwarechannel_listchildchannels [옵션]"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:211
msgid "softwarechannel_listchildchannels : List all child channels"
msgstr "softwarechannel_listchildchannels : 모든 하위 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:214
msgid "softwarechannel_listchildchannels CHANNEL : List children for aspecific base channel"
msgstr "softwarechannel_listchildchannels CHANNEL : 비특이 기본 채널에 대한 하위 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:218
msgid ""
"options:\n"
" -v verbose (display label and summary)"
msgstr ""
"옵션:\n"
" -v 자세히(레이블 및 요약 표시)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:248
msgid "softwarechannel_listsystems: List all systems subscribed to"
msgstr "softwarechannel_listsystems: 가입할 모든 시스템 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:249
msgid "                             a software channel"
msgstr "                             소프트웨어 채널"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:250
msgid "usage: softwarechannel_listsystems CHANNEL"
msgstr "사용법: softwarechannel_listsystems CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:286
msgid "softwarechannel_listpackages: List the most recent packages"
msgstr "softwarechannel_listpackages: 가장 최근 패키지 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:287
msgid "                              available from a software channel"
msgstr "                              소프트웨어 채널에서 사용 가능"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:288
msgid "usage: softwarechannel_listpackages CHANNEL"
msgstr "사용법: softwarechannel_listpackages CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:325
msgid "softwarechannel_listallpackages: List all packages in a channel"
msgstr "softwarechannel_listallpackages: 채널 내 모든 패키지 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:326
msgid "usage: softwarechannel_listallpackages CHANNEL"
msgstr "사용법: softwarechannel_listallpackages CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:386
msgid "softwarechannel_listlatestpackages: List the newest version of all packages in a channel"
msgstr "softwarechannel_listlatestpackages: 모든 채널 내 패키지의 최신 버전 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:389
msgid "usage: softwarechannel_listlatestpackages CHANNEL"
msgstr "사용법: softwarechannel_listlatestpackages CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:432
msgid "softwarechannel_setdetails: Modify details of a software channel"
msgstr "softwarechannel_setdetails: 소프트웨어 채널의 세부 사항 수정"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:435
#, python-format
msgid ""
"usage: softwarechannel_setdetails [options] <CHANNEL ...>)\n"
"\n"
"options, at least one of which must be given:\n"
"  -n NAME\n"
"  -d DESCRIPTION\n"
"  -s SUMMARY\n"
"  -c CHECKSUM %s\n"
"  -m MAINTAINER_NAME\n"
"  -e MAINTAINER_EMAIL\n"
"  -p MAINTAINER_PHONE\n"
"  -u GPG_URL\n"
"  -i GPG_ID\n"
"  -f GPG_FINGERPRINT"
msgstr ""
"사용법: softwarechannel_setdetails [options] <CHANNEL ...>)\n"
"\n"
"옵션, 1개 이상을 지정해야 함:\n"
"  -n 이름\n"
"  -d 설명\n"
"  -s 요약\n"
"  -c 체크섬 %s\n"
"  -m MAINTAINER_NAME\n"
"  -e MAINTAINER_EMAIL\n"
"  -p MAINTAINER_PHONE\n"
"  -u GPG_URL\n"
"  -i GPG_ID\n"
"  -f GPG_FINGERPRINT"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:500
msgid "At least one attribute to set must be given"
msgstr "설정할 1개 이상의 특성이 지정해야 함"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:506
msgid "No channels matching that label"
msgstr "해당 레이블에 일치하는 채널 없음"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:519
msgid "Setting same name for more than one channel will fail"
msgstr "2개 이상 채널에 동일한 이름을 설정하면 실패하게 됩니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:528
#, python-format
msgid "Name \"%s\" already in use by channel %s"
msgstr "\"%s\" 이름은 %s 채널에서 이미 사용 중입니다."

#. get confirmation
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:534
msgid "Setting following attributes..."
msgstr "다음 특성을 설정하는 중..."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:537
#, python-format
msgid "Name:             %s"
msgstr "이름:             %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:539
#, python-format
msgid "Summary:          %s"
msgstr "요약:          %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:541
#, python-format
msgid "Description:      %s"
msgstr "설명:      %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:543
#, python-format
msgid "Checksum:         %s"
msgstr "체크섬:         %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:545
#, python-format
msgid "Maintainer name:  %s"
msgstr "유지 관리자 이름:  %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:547
#, python-format
msgid "Maintainer email: %s"
msgstr "유지 관리자 이메일: %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:549
#, python-format
msgid "Maintainer phone: %s"
msgstr "유지 관리자 전화 번호: %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:551
#, python-format
msgid "GPG Key:          %s"
msgstr "GPG 키:          %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:553
#, python-format
msgid "GPG Fingerprint:  %s"
msgstr "GPG 지문:  %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:555
#, python-format
msgid "GPG URL:          %s"
msgstr "GPG URL:          %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:557
msgid "... for the following channels:"
msgstr "... 다음 채널용:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:560
msgid "Apply? [y/N]:"
msgstr "적용하시겠습니까? [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:572
#, python-format
msgid "Could not get details for %s"
msgstr "%s에 대한 세부 사항을 가져올 수 없음"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:584
#, python-format
msgid "Error while setting details for %s"
msgstr "%s에 대한 세부 사항 설정 중 오류"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:587
#, python-format
msgid "Channels changed: %d"
msgstr "변경된 채널: %d"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:596
msgid "softwarechannel_details: Show the details of a software channel"
msgstr "softwarechannel_details: 소프트웨어 채널 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:597
msgid "usage: softwarechannel_details <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: softwarechannel_details <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:634
#, python-format
msgid "Label:              %s"
msgstr "레이블:              %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:635
#, python-format
msgid "Name:               %s"
msgstr "이름:               %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:636
#, python-format
msgid "Architecture:       %s"
msgstr "아키텍처:       %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:637
#, python-format
msgid "Parent:             %s"
msgstr "상위:             %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:638
#, python-format
msgid "Systems Subscribed: %s"
msgstr "가입한 시스템: %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:639
#, python-format
msgid "Number of Packages: %i"
msgstr "패키지 수: %i"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:643
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:654
#, python-format
msgid "GPG Key:            %s"
msgstr "GPG 키:            %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:655
#, python-format
msgid "GPG Fingerprint:    %s"
msgstr "GPG 지문:    %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:656
#, python-format
msgid "GPG URL:            %s"
msgstr "GPG URL:            %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:657
#, python-format
msgid "GPG CHECK:          %s"
msgstr "GPG 확인:          %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:661
msgid "Kickstart Trees"
msgstr "킥스타트 트리"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:680
msgid "softwarechannel_listerrata: List the errata associated with a"
msgstr "softwarechannel_listerrata: 다음에 연결된 오류 목록:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:681
msgid "                            software channel"
msgstr "                            소프트웨어 채널"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:684
msgid "usage: softwarechannel_listerrata <CHANNEL ...> [from=yyyymmdd [to=yyyymmdd]]"
msgstr "사용법: softwarechannel_listerrata <CHANNEL ...> [from=yyyymmdd [to=yyyymmdd]]"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:750
msgid "softwarechannel_listarches: lists the potential software"
msgstr "softwarechannel_listarches: 잠재적인 소프트웨어 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:751
msgid "                            channel architectures that can be created"
msgstr "                            생성할 수 있는 채널 아키텍처"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:752
msgid "usage: softwarechannel_listarches"
msgstr "사용법: softwarechannel_listarches"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:753 ../src/spacecmd/system.py:4251
msgid "options:"
msgstr "옵션:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:754
msgid "    -v verbose (display label and name)"
msgstr "    -v 자세히(레이블 및 이름 표시)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:780
msgid "softwarechannel_delete: Delete a software channel"
msgstr "softwarechannel_delete: 소프트웨어 채널 삭제"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:781
msgid "usage: softwarechannel_delete <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: softwarechannel_delete <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:806
msgid "Channels"
msgstr "채널"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:836
msgid "softwarechannel_update: Update a software channel"
msgstr "softwarechannel_update: 소프트웨어 채널 업데이트"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:839
#, python-format
msgid ""
"usage: softwarechannel_update LABEL(To identify the channel) [options]\n"
"options:\n"
"  -l LABEL(Required)\n"
"  -n NAME\n"
"  -s SUMMARY\n"
"  -d DESCRIPTION\n"
"  -c CHECKSUM %s\n"
"  -u GPG-URL\n"
"  -i GPG-ID\n"
"  -f GPG-FINGERPRINT\n"
"  -g DISABLE-GPG-CHECK"
msgstr ""
"사용법: softwarechannel_update LABEL(To identify the channel) [options]\n"
"옵션:\n"
"  -l 레이블(필수)\n"
"  -n 이름\n"
"  -s 요약\n"
"  -d 설명\n"
"  -c 체크섬 %s\n"
"  -u GPG-URL\n"
"  -i GPG-ID\n"
"  -f GPG-FINGERPRINT\n"
"  -g DISABLE-GPG-CHECK"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:873
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1011
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1205
msgid "Channel Label:"
msgstr "채널 레이블:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:878
msgid "New Name (blank to keep unchanged)"
msgstr "새 이름(변경하지 않으려면 비워둠)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:884
msgid "New Summary (blank to keep unchanged)"
msgstr "새 요약(변경하지 않으려면 비워둠)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:887
msgid "Summary:"
msgstr "요약:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:890
msgid "New Description (blank to keep unchanged)"
msgstr "새 설명(변경하지 않으려면 비워둠)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:896
msgid "New Checksum type (blank to keep unchanged)"
msgstr "새 체크섬(변경하지 않으려면 비워둠)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:903
msgid "New GPG URL (blank to keep unchanged)"
msgstr "새 GPG URL(변경하지 않으려면 비워둠)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:906
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1041
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1219
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1317
msgid "GPG URL:"
msgstr "GPG URL:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:909
msgid "New GPG ID (blank to keep unchanged)"
msgstr "새 GPG ID(변경하지 않으려면 비워둠)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:912
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1047
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1220
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1318
msgid "GPG ID:"
msgstr "GPG ID:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:915
msgid "New GPG Fingerprint (blank to keep unchanged)"
msgstr "새 GPG 지문(변경하지 않으려면 비워둠)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:918
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1053
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1221
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1319
msgid "GPG Fingerprint:"
msgstr "GPG 지문:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:921
msgid "Disable GPG CHECK (blank to keep unchanged)"
msgstr "GPG 확인 비활성화(변경하지 않으려면 비워둠)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:924
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1222
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1320
msgid "Disable GPG Check [yes/no]? "
msgstr "GPG 확인을 비활성화시겠습니까? [yes/no] "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:927
msgid "A channel label is required to identify the channel"
msgstr "채널을 식별하기 위해서는 채널 레이블 필수"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:930
msgid "Only [yes/no] values are acceptable for --disable_gpg_check"
msgstr "--disable_gpg_check에서는 [yes/no] 값만 사용할 수 있음"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:971
msgid "softwarechannel_create: Create a software channel"
msgstr "softwarechannel_create: 소프트웨어 채널 생성"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:974
#, python-format
msgid ""
"usage: softwarechannel_create [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -n NAME\n"
"  -l LABEL\n"
"  -s SUMMARY\n"
"  -p PARENT_CHANNEL\n"
"  -a ARCHITECTURE\n"
"  -c CHECKSUM %s\n"
"  -u GPG_URL\n"
"  -i GPG_ID\n"
"  -f GPG_FINGERPRINT\n"
"  -g DISABLE_GPG_CHECK"
msgstr ""
"사용법: softwarechannel_create [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -n 이름\n"
"  -l 레이블\n"
"  -s 요약\n"
"  -p PARENT_CHANNEL\n"
"  -a 아키텍처\n"
"  -c 체크섬 %s\n"
"  -u GPG_URL\n"
"  -i GPG_ID\n"
"  -f GPG_FINGERPRINT\n"
"  -g DISABLE_GPG_CHECK"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1010
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1204
msgid "Channel Name:"
msgstr "채널 이름:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1012
msgid "Channel Summary:"
msgstr "채널 요약:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1020
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1212
msgid "Select Parent [blank to create a base channel]:"
msgstr "상위 선택 [기본 채널을 생성하려면 비워둠]:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1024
msgid "Architecture"
msgstr "아키텍처"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1031
msgid "Checksum type"
msgstr "체크섬 유형"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1038
msgid "GPG URL"
msgstr "GPG URL"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1044
msgid "GPG ID"
msgstr "GPG ID"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1050
msgid "GPG Fingerprint"
msgstr "GPG 지문"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1056
msgid "GPG CHECK"
msgstr "GPG 확인"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1060
msgid "Disable GPG Check [y/N]? "
msgstr "GPG 확인을 비활성화하시겠습니까? [y/N] "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1125
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1233
msgid "A channel name is required"
msgstr "채널 이름은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1129
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1237
msgid "A channel label is required"
msgstr "채널 레이블은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1145
#, python-format
msgid "Name %s already in use by channel %s"
msgstr "%s 이름이 %s 채널에서 이미 사용 중입니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1150
#, python-format
msgid "Label %s already in use by channel %s"
msgstr "%s 레이블이 %s 채널에서 이미 사용 중입니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1160
msgid "softwarechannel_clone: Clone a software channel"
msgstr "softwarechannel_clone: 소프트웨어 채널 복제"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1163
msgid ""
"usage: softwarechannel_clone [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -s SOURCE_CHANNEL\n"
"  -n NAME\n"
"  -l LABEL\n"
"  -p PARENT_CHANNEL\n"
"  --gpg-copy/-g (copy SOURCE_CHANNEL GPG details)\n"
"  --gpg-url GPG_URL\n"
"  --gpg-id GPG_ID\n"
"  --gpg-fingerprint(GPG_FINGERPRINT)\n"
"  --disable-gpg-check DISABLE_GPG_CHECK\n"
"  -o do not clone any patches\n"
"  --regex/-x \"s/foo/bar\" : Optional regex replacement,\n"
"        replaces foo with bar in the clone name and label"
msgstr ""
"사용법: softwarechannel_clone [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -s SOURCE_CHANNEL\n"
"  -n 이름\n"
"  -l 레이블\n"
"  -p PARENT_CHANNEL\n"
"  --gpg-copy/-g (SOURCE_CHANNEL GPG 세부 사항 복사)\n"
"  --gpg-url GPG_URL\n"
"  --gpg-id GPG_ID\n"
"  --gpg-fingerprint(GPG_FINGERPRINT)\n"
"  --disable-gpg-check DISABLE_GPG_CHECK\n"
"  -o 패치를 복제하지 않음\n"
"  --regex/-x \"s/foo/bar\" : 선택 사항 정규식 대체,\n"
"        클론 이름 및 레이블에서 foo를 bar로 대체"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1199
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1308
msgid "Source Channels:"
msgstr "소스 채널:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1203
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1311
msgid "Select source channel:"
msgstr "소스 채널 선택:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1207
msgid "Base Channels:"
msgstr "기본 채널:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1216
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1314
msgid "Copy source channel GPG details? [y/N]:"
msgstr "소스 채널 GPG 세부 사항을 복사하시겠습니까? [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1225
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1323
msgid "Original State (No Errata) [y/N]:"
msgstr "원본 상태(오류 없음) [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1229
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1327
msgid "A source channel is required"
msgstr "소스 채널은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1250
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1338
msgid "Only [yes/no] values are acceptable for --disable-gpg-check"
msgstr "--disable-gpg-check에는 [yes/no] 값만 사용할 수 있음"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1267
msgid "softwarechannel_clonetree: Clone a software channel and its child channels"
msgstr "softwarechannel_clonetree: 소프트웨어 채널 및 하위 채널 복제"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1271
msgid ""
"usage: softwarechannel_clonetree [options])\n"
"             e.g    softwarechannel_clonetree foobasechannel -p \"my_\"\n"
"                    softwarechannel_clonetree foobasechannel -x \"s/foo/bar\"\n"
"                    softwarechannel_clonetree foobasechannel -x \"s/^/my_\"\n"
"\n"
"options:\n"
"  -s/--source-channel SOURCE_CHANNEL\n"
"  -p/--prefix PREFIX (is prepended to the label and name of all channels)\n"
"  --gpg-copy/-g (copy GPG details for correspondoing source channel))\n"
"  --gpg-url GPG_URL (applied to all channels)\n"
"  --gpg-id GPG_ID (applied to all channels)\n"
"  --gpg-fingerprint(GPG_FINGERPRINT (applied to all channels))\n"
"  --disable-gpg-check DISABLE_GPG_CHECK(applied to all channels)\n"
"  -o do not clone any errata\n"
"  --regex/-x \"s/foo/bar\" : Optional regex replacement,\n"
"        replaces foo with bar in the clone name, label and description"
msgstr ""
"사용법: softwarechannel_clonetree [옵션])\n"
"             e.g    softwarechannel_clonetree foobasechannel -p \"my_\"\n"
"                    softwarechannel_clonetree foobasechannel -x \"s/foo/bar\"\n"
"                    softwarechannel_clonetree foobasechannel -x \"s/^/my_\"\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -s/--source-channel SOURCE_CHANNEL\n"
"  -p/--prefix PREFIX (모든 채널의 레이블 및 이름 앞에 추가됨)\n"
"  --gpg-copy/-g (해당 소스 채널의 GPG 세부 사항 복사))\n"
"  --gpg-url GPG_URL (모든 채널에 적용됨)\n"
"  --gpg-id GPG_ID (모든 채널에 적용됨)\n"
"  --gpg-fingerprint(GPG_FINGERPRINT (모든 채널에 적용됨))\n"
"  --disable-gpg-check DISABLE_GPG_CHECK(모든 채널에 적용됨)\n"
"  -o 오류를 복제하지 않음\n"
"  --regex/-x \"s/foo/bar\" : 선택 사항 정규식 대체,\n"
"        클론 이름, 레이블 및 설명에서 foo를 bar로 대체"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1312
msgid "Prefix:"
msgstr "접두어:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1331
msgid "A prefix or regex is required"
msgstr "접두어 또는 정규식은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1343
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2225
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2276
msgid "Channel does not exist or is not a base channel!"
msgstr "채널이 없거나 기본 채널이 아닙니다!"

#. Shouldn't ever get here due to earlier checks
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1377
msgid "called without prefix or regex option!"
msgstr "접두어 또는 정규식 옵션을 사용하지 않고 호출되었습니다!"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1430
#, python-format
msgid "Cloning %s as %s"
msgstr "%s을(를) %s(으)로 복제 줌"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1492
msgid "softwarechannel_addpackages: Add packages to a software channel"
msgstr "softwarechannel_addpackages: 패키지를 소프트웨어 채널에 추가"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1493
msgid "usage: softwarechannel_addpackages CHANNEL <PACKAGE ...>"
msgstr "사용법: softwarechannel_addpackages CHANNEL <PACKAGE ...>"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1533
msgid "No packages to add"
msgstr "추가할 패키지 없음"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1540
msgid "Add these packages [y/N]:"
msgstr "이 패키지 추가 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1554
msgid "softwarechannel_mergepackages: Merge packages from one software channel into another"
msgstr "softwarechannel_mergepackages: 한 소프트웨어 채널에서 다른 채널로 패키지 병합"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1557
msgid "usage: softwarechannel_mergepackages SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"
msgstr "사용법: softwarechannel_mergepackages SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1585
msgid "softwarechannel_removeerrata: Remove patches from a software channel"
msgstr "softwarechannel_removeerrata: 소프트웨어 채널에서 패키지 제거"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1587
msgid "usage: softwarechannel_removeerrata CHANNEL <ERRATA:search:XXX ...>"
msgstr "사용법: softwarechannel_removeerrata CHANNEL <ERRATA:search:XXX ...>"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1643
msgid "No patches to remove"
msgstr "제거할 패치 없음"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1664
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2030
#, python-format
msgid "Total Errata:   %s"
msgstr "총 오류:   %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1665
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2033
#, python-format
msgid "Total Packages: %s"
msgstr "총 패키지: %s"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1667
msgid "Remove these patches [y/N]:"
msgstr "이 패치 제거 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1682
msgid "softwarechannel_removepackages: Remove packages from a software channel"
msgstr "softwarechannel_removepackages: 소프트웨어 채널에서 패키지 제거"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1686
msgid "usage: softwarechannel_removepackages CHANNEL <PACKAGE ...>"
msgstr "사용법: softwarechannel_removepackages CHANNEL <PACKAGE ...>"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1738
msgid "No packages to remove"
msgstr "제거할 패키지 없음"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1759
msgid "softwarechannel_adderratabydate: Add errata from one channel into another channel based on a date range"
msgstr "softwarechannel_adderratabydate: 날짜 범위에 따라 한 채널에서 다른 채널로 오류 추가"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1765
msgid "usage: softwarechannel_adderratabydate [options] SOURCE DEST BEGINDATE ENDDATE"
msgstr "사용법: softwarechannel_adderratabydate [options] SOURCE DEST BEGINDATE ENDDATE"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1768
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1858
msgid "Date format : YYYYMMDD"
msgstr "날짜 형식: YYYYMMDD"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1769
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1921
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2974
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3024
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3270
msgid "Options:"
msgstr "옵션:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1770
msgid "        -p/--publish : Publish errata to the channel (don't clone)"
msgstr "        -p/--publish : 오류를 채널로 게시(복제하지 않음)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1798
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1803
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1885
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1890
#, python-format
msgid "%s is an invalid date"
msgstr "%s은(는) 유효한 날짜가 아닙니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1817
msgid "No patches found between the given dates"
msgstr "지정된 날짜 사이에 패치가 없음"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1825
#, python-format
msgid "Publishing errata %s to %s"
msgstr "%s 오류를 %s에 게시 중"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1853
msgid "softwarechannel_listerratabydate: list errata from channelbased on a date range"
msgstr "softwarechannel_listerratabydate: 날짜 범위에 따라 채널에서 제공된 오류 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1857
msgid "usage: softwarechannel_listerratabydate CHANNEL BEGINDATE ENDDATE"
msgstr "사용법: softwarechannel_listerratabydate CHANNEL BEGINDATE ENDDATE"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1902
msgid "No errata found between the given dates"
msgstr "지정된 날짜 사이에 오류 없음"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1916
msgid "softwarechannel_adderrata: Add patches from one channel into another channel"
msgstr "softwarechannel_adderrata: 한 채널에서 다른 채널로 패치 추가"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1920
msgid "usage: softwarechannel_adderrata SOURCE DEST <ERRATA|search:XXX ...>"
msgstr "사용법: softwarechannel_adderrata SOURCE DEST <ERRATA|search:XXX ...>"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1922
msgid "    -q/--quick : Don't display list of packages (slightly faster)"
msgstr "    -q/--quick : 패키지 목록 표시 안 함(약간 더 빠름)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1923
msgid "    -s/--skip :  Skip errata which appear to exist already in DEST"
msgstr "    -s/--skip :  DEST에 이미 있는 오류 건너뛰기"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1951
#, python-format
msgid "source channel %s does not exist!"
msgstr "소스 채널 %s이(가) 없습니다!"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:1956
#, python-format
msgid "dest channel %s does not exist!"
msgstr "대상 채널 %s이(가) 이미 있습니다!"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2017
msgid "No patch to add"
msgstr "추가할 패치 없음"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2035
msgid "Add these patches [y/N]:"
msgstr "이 패치 추가 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2049
msgid "Using the old errata.clone function"
msgstr "기존 errata.clone 함수 사용 중"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2052
msgid "If you have base channels for multiple OS versions, check no unexpected packages have been added"
msgstr "여러 OS 버전에 대한 기본 채널이 있는 경우 예기치 못한 패키지가 추가되지 않았는지 확인하십시오."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2069
msgid "softwarechannel_getorgaccess: Get the org-access for the software channel"
msgstr "softwarechannel_getorgaccess: 소프트웨어 채널에 대한 조직 액세스 가져오기"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2071
msgid "usage: softwarechannel_getorgaccess [CHANNEL ...]"
msgstr "사용법: softwarechannel_getorgaccess [CHANNEL ...]"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2116
msgid "softwarechannel_setorgaccess: Set the org-access for the software channel"
msgstr "softwarechannel_setorgaccess: 소프트웨어 채널에 대한 조직 액세스 설정"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2120
msgid ""
"usage : softwarechannel_setorgaccess <CHANNEL> [options])\n"
"-d,--disable : disable org access (private, no org sharing)\n"
"-e,--enable : enable org access (public access to all trusted orgs)\n"
"-p,--protected ORG : protected org access for ORG only (multiple instances of -p ORG are allowed)"
msgstr ""
"사용법 : softwarechannel_setorgaccess <CHANNEL> [옵션])\n"
"-d,--disable : 조직 액세스 비활성화(비공개, 조직 공유 없음)\n"
"-e,--enable : enable org access (트러스트된 모든 조직에 대한 공용 액세스)\n"
"-p,--protected ORG : ORG에 대해서만 보호된 조직 액세스(-p ORG의 여러 인스턴스가 허용됨)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2163
#, python-format
msgid "Making org sharing public for channel : %s "
msgstr "채널에 대한 조직 공유 공개: %s "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2166
#, python-format
msgid "Making org sharing private for channel : %s "
msgstr "채널에 대한 조직 공유 비공개: %s "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2169
#, python-format
msgid "Making org sharing protected for channel : %s "
msgstr "채널에 대한 조직 공유 보호: %s "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2174
#, python-format
msgid "Enabling %s access for channel : %s "
msgstr "채널에 대한 %s 액세스 활성화: %s "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2182
#, python-format
msgid "Disabling %s access for channel : %s "
msgstr "채널에 대한 %s 액세스 비활성화: %s "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2201
msgid "softwarechannel_getorgaccesstree: Get the org-access for a software base channel and its children"
msgstr "softwarechannel_getorgaccesstree: 소프트웨어 기본 채널 및 하위 채널에 대한 조직 액세스 가져오기"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2204
msgid "usage: softwarechannel_getorgaccesstree [CHANNEL]"
msgstr "사용법: softwarechannel_getorgaccesstree [CHANNEL]"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2243
msgid "softwarechannel_setorgaccesstree: set the org-access for a software base channel and its children"
msgstr "softwarechannel_setorgaccesstree: 소프트웨어 기본 채널 및 하위 채널에 대한 조직 액세스 설정"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2248
msgid ""
"usage: softwarechannel_setorgaccesstree <CHANNEL> [options])\n"
"-d,--disable : disable org access (private, no org sharing)\n"
"-e,--enable : enable org access (public access to all trusted orgs)\n"
"-p,--protected ORG : protected org access for ORG only (multiple instances of -p ORG are allowed)"
msgstr ""
"사용법: softwarechannel_setorgaccesstree <CHANNEL> [옵션])\n"
"-d,--disable : 조직 액세스 비활성화(비공개, 조직 공유 없음)\n"
"-e,--enable : enable org access (트러스트된 모든 조직에 대한 공용 액세스)\n"
"-p,--protected ORG : ORG에 대해서만 보호된 조직 액세스(-p ORG의 여러 인스턴스가 허용됨)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2292
msgid "softwarechannel_regenerateneededcache: "
msgstr "softwarechannel_regenerateneededcache: "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2293
msgid "Regenerate the needed errata and package cache for all systems"
msgstr "모든 시스템에 필요한 오류 및 패키지 캐시 재생성"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2295
msgid "usage: softwarechannel_regenerateneededcache"
msgstr "사용법: softwarechannel_regenerateneededcache"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2310
msgid "softwarechannel_regenerateyumcache: "
msgstr "softwarechannel_regenerateyumcache: "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2311
msgid "Regenerate the YUM cache for a software channel"
msgstr "소프트웨어 채널에 대한 YUM 캐시 재생성"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2315
msgid ""
"usage: softwarechannel_regenerateyumcache [options] <CHANNEL ...>\n"
"\n"
"    options:\n"
"      -f force cache regeneration\n"
"    "
msgstr ""
"사용법: softwarechannel_regenerateyumcache [옵션] <CHANNEL ...>\n"
"\n"
"    옵션:\n"
"      -f 캐시 강제 재생성\n"
"    "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2365
msgid "no softwarechannel label given"
msgstr "소프트웨어 채널 레이블이 지정되지 않음"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2368
msgid "invalid softwarechannel label "
msgstr "잘못된 소프트웨어 채널 레이블 "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2386
msgid "softwarechannel_diff: diff softwarechannel files"
msgstr "softwarechannel_diff: 차이 소프트웨어 채널 파일"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2388
msgid "usage: softwarechannel_diff SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"
msgstr "사용법: softwarechannel_diff SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2455
msgid "softwarechannel_errata_diff: diff softwarechannel files"
msgstr "softwarechannel_errata_diff: 차이 소프트웨어 채널 파일"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2457
msgid "usage: softwarechannel_errata_diff SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"
msgstr "사용법: softwarechannel_errata_diff SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2508
msgid "softwarechannel_sync: "
msgstr "softwarechannel_sync: "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2509
msgid "sync the packages of two software channels"
msgstr "두 소프트웨어 채널의 패키지 동기화"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2513
msgid ""
"usage: softwarechannel_sync SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL [options])\n"
"    -q,--quiet : quiet mode (omits the output of common packages in both channels)"
msgstr ""
"사용법: softwarechannel_sync SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL [옵션])\n"
"    -q,--quiet : 자동 모드(두 채널에서 공통 패키지 출력 생략)"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2562
#, python-format
msgid "%s packages from softwarechannel %s to %s"
msgstr "소프트웨어 채널 %s에서 %s(으)로의 %s 패키지"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2584
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2592
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2735
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2743
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2915
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2923
msgid "failed to read key id"
msgstr "키 ID를 읽지 못함"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2595
msgid "packages common in both channels:"
msgstr "두 채널의 공통 패키지:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2600
msgid "Omitting common packages in both specified channels"
msgstr "지정된 두 채널에서 공통 패키지 생략 중"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2605
msgid "packages to add to channel \""
msgstr "다음 채널에 추가할 패키지: \""

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2613
msgid "packages to remove from channel \""
msgstr "다음 채널에서 제거할 패키지: \""

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2619
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2770
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2944
msgid "summary:"
msgstr "요약:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2625
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2632
msgid " packages"
msgstr " 패키지"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2635
msgid "    add    "
msgstr "    추가    "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2637
msgid " packages to   "
msgstr " 패키지 대상   "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2643
msgid "    remove "
msgstr "    제거 "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2645
msgid " packages from "
msgstr " 다음에서 제공된 패키지: "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2650
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2787
msgid "Perform these changes to channel "
msgstr "채널에서 이 변경 수행 "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2673
msgid "softwarechannel_errata_sync: "
msgstr "softwarechannel_errata_sync: "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2674
msgid "sync errata of two software channels"
msgstr "두 소프트웨어 채널의 오류 동기화"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2676
msgid "usage: softwarechannel_errata_sync SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"
msgstr "사용법: softwarechannel_errata_sync SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2716
msgid "syncing errata from softwarechannel "
msgstr "소프트웨어 채널에서 오류 동기화 중 "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2718
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2887
msgid " to "
msgstr " 대상 "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2746
msgid "errata common in both channels:"
msgstr "두 채널의 공통 오류:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2755
msgid "errata to add to channel \""
msgstr "다음 채널에 추가할 오류: \""

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2764
msgid "errata to remove from channel \""
msgstr "채널에서 제거할 오류: \""

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2774
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2948
msgid "    add   "
msgstr "    추가   "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2776
msgid "errata to  "
msgstr "오류 대상  "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2780
msgid "    remove"
msgstr "    제거"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2782
msgid "errata from"
msgstr "오류 출처"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2813
msgid "softwarechannel_errata_merge: "
msgstr "softwarechannel_errata_merge: "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2814
msgid "merge errata of one software channel into another"
msgstr "소프트웨어 채널의 오류를 다른 채널로 병합"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2818
msgid "usage:   softwarechannel_errata_merge SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL [FROM_DATE] [TO_DATE]"
msgstr "사용법:   softwarechannel_errata_merge SOURCE_CHANNEL TARGET_CHANNEL [FROM_DATE] [TO_DATE]"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2823
msgid "example: softwarechannel_errata_merge OldSoftChannel NewSoftChannel 2018-01-01"
msgstr "예: softwarechannel_errata_merge OldSoftChannel NewSoftChannel 2018-01-01"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2826
msgid "note:    Providing only FROM_DATE will merge all errata since that date."
msgstr "참고: FROM_DATE만 입력하면 해당 날짜 이후의 모든 오류를 병합합니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2827
msgid "note:    When no date is provided, all errata will be merged."
msgstr "참고: 날짜를 입력하지 않으면 모든 오류가 병합됩니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2863
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2872
msgid "wrong dateformat: "
msgstr "잘못된 날짜 형식: "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2863
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2872
msgid " please specify as: YYYY-MM-DD"
msgstr " 다음과 같이 지정: YYYY-MM-DD"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2885
msgid "merging errata from softwarechannel "
msgstr "소프트웨어 채널의 오류 병합 "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2931
#, python-brace-format
msgid "{} contains no errata which is not already present in {}"
msgstr "{}에는 {}에 없는 오류가 포함되지 않음"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2939
#, python-brace-format
msgid "errata to add to channel {}: "
msgstr "{} 채널에 추가할 오류: "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2945
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2946
msgid " errata"
msgstr " 오류"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2950
msgid " errata to  "
msgstr " 오류 대상  "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2955
#, python-brace-format
msgid "Perform these changes to channel {} [y/N]:"
msgstr "{} 채널에 이 변경 수행 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2970
msgid "softwarechannel_syncrepos: "
msgstr "softwarechannel_syncrepos: "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2971
msgid "Sync users repos for a software channel"
msgstr "소프트웨어 채널의 사용자 저장소 동기화"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2973
msgid "usage: softwarechannel_syncrepos <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: softwarechannel_syncrepos <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2975
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3025
msgid "    -e/--no-errata : Do not sync errata"
msgstr "    -e/--no-errata : 오류를 동기화하지 않음"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2976
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3026
msgid "    -f/--fail : Terminate upon any error"
msgstr "    -f/--fail : 오류 발생 시 종료"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2977
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3027
msgid "    -k/--sync-kickstart : Create kickstartable tree"
msgstr "    -k/--sync-kickstart : 킥스타트 트리 생성"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:2978
#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3028
msgid "    -l/--latest : Only download latest package versions when repo syncs"
msgstr "    -l/--latest : 저장소 동기화 시 가장 최신 패키지 버전만 다운로드"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3020
msgid "softwarechannel_setsyncschedule: "
msgstr "softwarechannel_setsyncschedule: "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3021
msgid "Sets the repo sync schedule for a software channel"
msgstr "소프트웨어 채널에 대한 저장소 동기화 일정 설정"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3023
msgid "usage: softwarechannel_setsyncschedule <CHANNEL> <SCHEDULE>"
msgstr "사용법: softwarechannel_setsyncschedule <CHANNEL> <SCHEDULE>"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3032
msgid "The schedule is specified in Quartz CronTrigger format without enclosing quotes."
msgstr "일정은 따옴표로 감싸지 않고 Quartz CronTrigger 형식으로 지정됩니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3037
msgid "For example, to set a schedule of every day at 1am, <SCHEDULE> would be 0 0 1 * * ?"
msgstr "예를 들어, 매일 오전 1시에 예약을 설정하려면 <SCHEDULE>은 0 0 1 * * ?이어야 합니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3040
msgid "If <SCHEDULE> is left empty, it will be disabled."
msgstr "<SCHEDULE>을 비워두면 비활성화됩니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3081
msgid "softwarechannel_removesyncschedule: "
msgstr "softwarechannel_removesyncschedule: "

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3082
msgid "Removes the repo sync schedule for a software channel"
msgstr "소프트웨어 채널에 대한 저장소 동기화 일정 제거"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3084
msgid "usage: softwarechannel_removesyncschedule <CHANNEL>"
msgstr "사용법: softwarechannel_removesyncschedule <CHANNEL>"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3114
msgid "softwarechannel_listsyncschedule: List sync schedules for all software channels"
msgstr "softwarechannel_listsyncschedule: 모든 소프트웨어 채널의 동기화 일정 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3118
msgid "softwarechannel_listsyncschedule : List all channels"
msgstr "softwarechannel_listsyncschedule : 모든 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3141
msgid "key"
msgstr "키"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3141
msgid "Channel Name"
msgstr "채널 이름"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3141
msgid "Update Schedule"
msgstr "일정 업데이트"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3155
msgid "softwarechannel_addrepo: Add a repo to a software channel"
msgstr "softwarechannel_addrepo: 소프트웨어 채널에 저장소 추가"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3156
msgid "usage: softwarechannel_addrepo CHANNEL REPO"
msgstr "사용법: softwarechannel_addrepo CHANNEL REPO"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3192
msgid "softwarechannel_removerepo: Remove a repo from a software channel"
msgstr "softwarechannel_removerepo: 소프트웨어 채널에서 저장소 제거"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3193
msgid "usage: softwarechannel_removerepo CHANNEL REPO"
msgstr "사용법: softwarechannel_removerepo CHANNEL REPO"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3235
msgid "softwarechannel_listrepos: List the repos for a software channel"
msgstr "softwarechannel_listrepos: 소프트웨어 채널에 대한 저장소 나열"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3236
msgid "usage: softwarechannel_listrepos CHANNEL"
msgstr "사용법: softwarechannel_listrepos CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3260
msgid "No repos have been found for this channel."
msgstr "이 채널에 대한 저장소를 찾을 수 없습니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3268
msgid "softwarechannel_mirrorpackages: Download packages of a given channel"
msgstr "softwarechannel_mirrorpackages: 지정된 채널의 패키지 다운로드"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3269
msgid "usage: softwarechannel_mirrorpackages CHANNEL"
msgstr "사용법: softwarechannel_mirrorpackages CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3271
msgid "    -l/--latest : Only mirror latest package version"
msgstr "    -l/--latest : 가장 최신 패키지 버전만 미러링"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3302
msgid "Skipping"
msgstr "건너뛰는 중"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3304
msgid "Fetching package"
msgstr "패키지를 가져오는 중"

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3310
#, python-format
msgid "Received package %s from channel %s is broken. Content is too short"
msgstr "%s 채널에서 수신된 %s 패키지가 손상되었습니다. 컨텐트가 너무 짧습니다."

#: ../src/spacecmd/softwarechannel.py:3318
#, python-format
msgid "Could not fetch package %s from channel %s"
msgstr "%s 채널에서 %s 패키지를 가져올 수 없음"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:45
msgid "The System Set Manager (SSM) is a group of systems that you "
msgstr "SSM(System Set Manager)은 전체 작업을 수행할 수 있는 "

#: ../src/spacecmd/ssm.py:46
msgid "can perform tasks on as a whole."
msgstr "시스템 그룹입니다."

#: ../src/spacecmd/ssm.py:48
msgid "Adding Systems:"
msgstr "시스템 추가 중:"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:54
msgid "Intersections:"
msgstr "교집합:"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:58
msgid "Using the SSM:"
msgstr "SSM 사용:"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:67
msgid "ssm_add: Add systems to the SSM"
msgstr "ssm_add: SSM에 시스템 추가"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:68
msgid "usage: ssm_add <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: ssm_add <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:70 ../src/spacecmd/ssm.py:122
#: ../src/spacecmd/ssm.py:176 ../src/spacecmd/ssm.py:224
msgid "see 'help ssm' for more details"
msgstr "자세한 내용은 'help ssm' 참조"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:97
#, python-format
msgid "%s is already in the list"
msgstr "%s은(는) 목록에 이미 있음"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:117
msgid "ssm_intersect: Replace the current SSM with the intersection"
msgstr "ssm_intersect: 현재 SSM을 교집합으로 바꾸기"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:118
msgid "               of the current list of systems and the list of"
msgstr "               시스템 현재 목록 및 다음 목록:"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:119
msgid "               systems passed as arguments"
msgstr "               시스템이 인수로 전달됨"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:120
msgid "usage: ssm_intersect <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: ssm_intersect <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:173
msgid "ssm_remove: Remove systems from the SSM"
msgstr "ssm_remove: SSM에서 시스템 제거"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:174
msgid "usage: ssm_remove <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: ssm_remove <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:221
msgid "ssm_list: List the systems currently in the SSM"
msgstr "ssm_list: SSM의 현재 시스템 나열"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:222
msgid "usage: ssm_list"
msgstr "사용법: ssm_list"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:243
msgid "ssm_clear: Remove all systems from the SSM"
msgstr "ssm_clear: SSM에서 모든 시스템 제거"

#: ../src/spacecmd/ssm.py:244
msgid "usage: ssm_clear"
msgstr "사용법: ssm_clear"

#: ../src/spacecmd/system.py:55
msgid "Same"
msgstr "동일"

#: ../src/spacecmd/system.py:56
msgid "Only here"
msgstr "여기에만"

#: ../src/spacecmd/system.py:57
msgid "Newer here"
msgstr "여기에 최신"

#: ../src/spacecmd/system.py:58
msgid "Only there"
msgstr "저기에만"

#: ../src/spacecmd/system.py:59
msgid "Newer there"
msgstr "저기에 최신"

#: ../src/spacecmd/system.py:83 ../src/spacecmd/system.py:4171
msgid "Package"
msgstr "패키지"

#: ../src/spacecmd/system.py:84
msgid "This System"
msgstr "이 시스템"

#: ../src/spacecmd/system.py:85
msgid "Other System"
msgstr "기타 시스템"

#: ../src/spacecmd/system.py:86 ../src/spacecmd/system.py:4174
msgid "Difference"
msgstr "차이"

#: ../src/spacecmd/system.py:144
msgid "Removing Channels"
msgstr "채널 제거 중"

#: ../src/spacecmd/system.py:147
msgid "Adding Channels"
msgstr "채널 추가 중"

#: ../src/spacecmd/system.py:184
msgid "system_list: List all system profiles"
msgstr "system_list: 모든 시스템 프로파일 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:185
msgid "usage: system_list"
msgstr "사용법: system_list"

#: ../src/spacecmd/system.py:212
msgid "system_reboot: Reboot a system"
msgstr "system_reboot: 시스템 재부팅"

#: ../src/spacecmd/system.py:215
msgid ""
"usage: system_reboot <SYSTEMS> [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -s START_TIME"
msgstr ""
"사용법: system_reboot <SYSTEMS> [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -s START_TIME"

#: ../src/spacecmd/system.py:272
msgid "Reboot these systems [y/N]:"
msgstr "이 시스템 재부팅 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:289
msgid "system_search: List systems that match the given criteria"
msgstr "system_search: 지정된 기준과 일치하는 시스템 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:290
msgid "usage: system_search QUERY"
msgstr "사용법: system_search QUERY"

#: ../src/spacecmd/system.py:292
msgid "Available Fields:"
msgstr "사용할 수 있는 필드:"

#: ../src/spacecmd/system.py:295
msgid "Examples:"
msgstr "예:"

#: ../src/spacecmd/system.py:296
msgid "> system_search device:vmware"
msgstr "> system_search device:vmware"

#: ../src/spacecmd/system.py:297
msgid "> system_search ip:192.168.82"
msgstr "> system_search ip:192.168.82"

#: ../src/spacecmd/system.py:316 ../src/spacecmd/system.py:323
msgid "Invalid query"
msgstr "유효하지 않은 쿼리"

#: ../src/spacecmd/system.py:354
msgid "Invalid search field"
msgstr "유효하지 않은 검색 필드"

#: ../src/spacecmd/system.py:386
msgid "system_runscript: Schedule a script to run on the list of"
msgstr "system_runscript: 다음 목록에서 실행할 스크립트 예약"

#: ../src/spacecmd/system.py:387
msgid "                  systems provided"
msgstr "                  입력한 시스템"

#: ../src/spacecmd/system.py:390
msgid ""
"usage: system_runscript <SYSTEMS> [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -u USER\n"
"  -g GROUP\n"
"  -t TIMEOUT\n"
"  -s START_TIME\n"
"  -l LABEL\n"
"  -f FILE"
msgstr ""
"사용법: system_runscript <SYSTEMS> [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -u 사용자\n"
"  -g 그룹\n"
"  -t 시간 제한\n"
"  -s START_TIME\n"
"  -l 레이블\n"
"  -f 파일"

#: ../src/spacecmd/system.py:437
msgid "User [root]:"
msgstr "사용자 [루트]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:438
msgid "Group [root]:"
msgstr "그룹 [루트]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:447
msgid "Timeout (in seconds) [600]:"
msgstr "시간 제한(초) [600]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:453
msgid "Invalid timeout"
msgstr "유효하지 않은 시간 제한"

#: ../src/spacecmd/system.py:459
msgid "Label/Short Description [default]:"
msgstr "레이블/짧은 설명 [기본값]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:463
msgid "Script File [create]:"
msgstr "스크립트 파일 [생성]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:476
msgid "No script provided"
msgstr "입력된 스크립트 없음"

#: ../src/spacecmd/system.py:495
msgid "A script file is required"
msgstr "스크립트 파일은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:503
#, python-format
msgid "User:       %s"
msgstr "사용자:       %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:504
#, python-format
msgid "Group:      %s"
msgstr "그룹:      %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:505
#, python-format
msgid "Timeout:    %i seconds"
msgstr "시간 제한:    %i초"

#: ../src/spacecmd/system.py:509
#, python-format
msgid "Label:      %s"
msgstr "레이블:      %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:510
msgid "Script Contents"
msgstr "스크립트 컨텐트"

#: ../src/spacecmd/system.py:576 ../src/spacecmd/system.py:894
#: ../src/spacecmd/system.py:1033 ../src/spacecmd/system.py:1193
#: ../src/spacecmd/system.py:1203 ../src/spacecmd/system.py:4915
#, python-format
msgid "Failed to schedule %s"
msgstr "%s을(를) 예약하지 못함"

#: ../src/spacecmd/system.py:579
#, python-format
msgid "Scheduled: %i system(s)"
msgstr "예약됨: %i개 시스템"

#: ../src/spacecmd/system.py:586 ../src/spacecmd/utils.py:277
#, python-format
msgid "Could not remove %s"
msgstr "%s을(를) 제거할 수 없음"

#: ../src/spacecmd/system.py:596
msgid "system_listhardware: List the hardware details of a system"
msgstr "system_listhardware: 시스템의 하드웨어 세부 사항 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:597
msgid "usage: system_listhardware <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_listhardware <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:656
msgid "Network"
msgstr "네트워크"

#: ../src/spacecmd/system.py:665
#, python-format
msgid "Interface:   %s"
msgstr "인터페이스:   %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:666
#, python-format
msgid "MAC Address: %s"
msgstr "MAC 주소: %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:667
#, python-format
msgid "IP Address:  %s"
msgstr "IP 주소:  %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:668
#, python-format
msgid "Netmask:     %s"
msgstr "넷마스크:     %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:669
#, python-format
msgid "Broadcast:   %s"
msgstr "브로드캐스트:   %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:670
#, python-format
msgid "Module:      %s"
msgstr "모듈:      %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:674
msgid "CPU"
msgstr "CPU"

#: ../src/spacecmd/system.py:676
#, python-format
msgid "Count:    %i"
msgstr "카운트:    %i"

#: ../src/spacecmd/system.py:677
#, python-format
msgid "Arch:     %s"
msgstr "아키텍처:     %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:678
#, python-format
msgid "MHz:      %s"
msgstr "MHz:      %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:679
#, python-format
msgid "Cache:    %s"
msgstr "캐시:    %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:680
#, python-format
msgid "Vendor:   %s"
msgstr "제조사:   %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:681
#, python-format
msgid "Model:    %s"
msgstr "모델:    %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:684
msgid "Memory"
msgstr "메모리"

#: ../src/spacecmd/system.py:686
#, python-format
msgid "RAM:  %i"
msgstr "RAM:  %i"

#: ../src/spacecmd/system.py:687
#, python-format
msgid "Swap: %i"
msgstr "스왑: %i"

#: ../src/spacecmd/system.py:691
msgid "DMI"
msgstr "DMI"

#: ../src/spacecmd/system.py:692
#, python-format
msgid "Vendor:       %s"
msgstr "제조사:       %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:693
#, python-format
msgid "System:       %s"
msgstr "시스템:       %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:694
#, python-format
msgid "Product:      %s"
msgstr "제품:      %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:695
#, python-format
msgid "Board:        %s"
msgstr "보드:        %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:698
msgid "Asset"
msgstr "자산"

#: ../src/spacecmd/system.py:704
#, python-format
msgid "BIOS Release: %s"
msgstr "BIOS 릴리스: %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:705
#, python-format
msgid "BIOS Vendor:  %s"
msgstr "BIOS 제조사:  %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:706
#, python-format
msgid "BIOS Version: %s"
msgstr "BIOS 버전: %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:710
msgid "Devices"
msgstr "장치"

#: ../src/spacecmd/system.py:720
msgid "Description: None"
msgstr "설명: 없음"

#: ../src/spacecmd/system.py:725
#, python-format
msgid "Driver:      %s"
msgstr "드라이버:      %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:726
#, python-format
msgid "Class:       %s"
msgstr "클래스:       %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:727
#, python-format
msgid "Bus:         %s"
msgstr "버스:         %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:736
msgid "system_installpackage: Install a package on a system"
msgstr "system_installpackage: 시스템에 패키지 설치"

#: ../src/spacecmd/system.py:739
msgid ""
"usage: system_installpackage <SYSTEMS> <PACKAGE ...> [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"    -s START_TIME"
msgstr ""
"사용법: system_installpackage <SYSTEMS> <PACKAGE ...> [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"    -s START_TIME"

#: ../src/spacecmd/system.py:847
msgid "No packages to install"
msgstr "설치할 패키지 없음"

#: ../src/spacecmd/system.py:874
#, python-format
msgid "%s does not have access to all requested packages"
msgstr "%s에 요청된 모든 패키지에 대한 액세스 권한 없음"

#: ../src/spacecmd/system.py:881
msgid "Install these packages [y/N]:"
msgstr "이 패키지 설치 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:896 ../src/spacecmd/system.py:1035
#: ../src/spacecmd/system.py:1205
#, python-format
msgid "Scheduled %i system(s)"
msgstr "예약된 %i개 시스템"

#: ../src/spacecmd/system.py:905
msgid "system_removepackage: Remove a package from a system"
msgstr "system_removepackage: 시스템에서 패키지 제거"

#: ../src/spacecmd/system.py:908
msgid ""
"usage: system_removepackage <SYSTEMS> <PACKAGE ...> [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"    -s START_TIME"
msgstr ""
"사용법: system_removepackage <SYSTEMS> <PACKAGE ...> [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"    -s START_TIME"

#: ../src/spacecmd/system.py:1044
msgid "system_upgradepackage: Upgrade a package on a system"
msgstr "system_upgradepackage: 시스템에서 패키지 업그레이드"

#: ../src/spacecmd/system.py:1047
msgid ""
"usage: system_upgradepackage <SYSTEMS> <PACKAGE ...>|* [options]')\n"
"\n"
"options:\n"
"    -s START_TIME"
msgstr ""
"사용법: system_upgradepackage <SYSTEMS> <PACKAGE ...>|* [옵션]')\n"
"\n"
"옵션:\n"
"    -s START_TIME"

#: ../src/spacecmd/system.py:1136 ../src/spacecmd/system.py:1256
#, python-format
msgid "No upgrades available for %s"
msgstr "%s에서 사용할 수 있는 업그레이드 없음"

#: ../src/spacecmd/system.py:1160
#, python-format
msgid "Couldn't get name for package %i"
msgstr "%i 패키지의 이름을 가져올 수 없음"

#: ../src/spacecmd/system.py:1169
msgid "Full package update on systems:"
msgstr "시스템의 전체 패키지 업데이트:"

#: ../src/spacecmd/system.py:1178
msgid "Upgrade these systems/packages [y/N]:"
msgstr "이 시스템/패키지 업그레이드[y/N]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:1214
msgid "system_listupgrades: List the available upgrades for a system"
msgstr "system_listupgrades: 시스템에서 사용할 수 있는 업그레이드 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:1215
msgid "usage: system_listupgrades <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_listupgrades <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:1291
msgid "system_listinstalledpackages: List the installed packages on a"
msgstr "system_listinstalledpackages: 다음에 설치된 패키지 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:1292
msgid "                              system"
msgstr "                              시스템"

#: ../src/spacecmd/system.py:1293
msgid "usage: system_listinstalledpackages <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_listinstalledpackages <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:1348
msgid "system_listconfigchannels: List the config channels of a system"
msgstr "system_listconfigchannels: 시스템의 구성 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:1349
msgid "usage: system_listconfigchannels <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_listconfigchannels <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:1395 ../src/spacecmd/system.py:1509
#, python-format
msgid "%s does not support configuration channels"
msgstr "%s은(는) 구성 채널을 지원하지 않음"

#: ../src/spacecmd/system.py:1441
msgid "system_listconfigfiles: List the managed config files of a system"
msgstr "system_listconfigfiles: 시스템의 모든 관리되는 구성 파일 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:1444
msgid ""
"usage: system_listconfigfiles <SYSTEMS>')\n"
"options:\n"
"  -s/--sandbox : list only system-sandbox files\n"
"  -l/--local   : list only locally managed files\n"
"  -c/--central : list only centrally managed files\n"
"  -q/--quiet   : quiet mode (omits the header)"
msgstr ""
"사용법: system_listconfigfiles <SYSTEMS>')\n"
"옵션:\n"
"  -s/--sandbox : system-sandbox 파일만 나열\n"
"  -l/--local   : 로컬에서 관리되는 파일만 나열\n"
"  -c/--central : 중앙에서 관리되는 파일 나열\n"
"  -q/--quiet   : 자동 모드(헤더 생략)"

#: ../src/spacecmd/system.py:1532
#, python-format
msgid "Error, unexpected channel type label %s"
msgstr "오류, 예기치 않은 채널 유형 레이블 %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:1546
msgid "system_addconfigfile: Create a configuration file"
msgstr "system_addconfigfile: 구성 파일 생성"

#: ../src/spacecmd/system.py:1547
msgid "Note this is only for system sandbox or locally-managed files"
msgstr "시스템 샌드박스 또는 로컬 관리 파일 전용입니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:1548
msgid "Centrally managed files should be created via configchannel_addfile"
msgstr "중앙 관리 파일은 configchannel_addfile을 통해 생성해야 합니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:1551
msgid ""
"usage: system_addconfigfile [SYSTEM] [options]\n"
"\n"
"options:\n"
"  -S/--sandbox : list only system-sandbox files\n"
"  -L/--local   : list only locally managed files\n"
"  -p PATH\n"
"  -r REVISION\n"
"  -o OWNER [default: root]\n"
"  -g GROUP [default: root]\n"
"  -m MODE [defualt: 0644]\n"
"  -x SELINUX_CONTEXT\n"
"  -d path is a directory\n"
"  -s path is a symlink\n"
"  -b path is a binary (or other file which needs base64 encoding)\n"
"  -t SYMLINK_TARGET\n"
"  -f local path to file contents\n"
"\n"
"  Note re binary/base64: Some text files, notably those containing trailing\n"
"  newlines, those containing ASCII escape characters (or other charaters not\n"
"  allowed in XML) need to be sent as binary (-b).  Some effort is made to auto-\n"
"  detect files which require this, but you may need to explicitly specify.\n"
msgstr ""
"사용법: system_addconfigfile [SYSTEM] [옵션]\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -S/--sandbox : system-sandbox 파일만 나열\n"
"  -L/--local   : 로컬 관리 파일만 나열\n"
"  -p 경로\n"
"  -r 리비전\n"
"  -o 소유자 [기본값: root]\n"
"  -g 그룹 [기본값: root]\n"
"  -m 모드 [기본값: 0644]\n"
"  -x SELINUX_CONTEXT\n"
"  -d 경로가 디렉토리임\n"
"  -s 경로가 symlink임\n"
"  -b 경로가 바이너리임(또는 base64 인코딩이 필요한 기타 파일)\n"
"  -t SYMLINK_TARGET\n"
"  -f 파일 컨텐트의 로컬 경로\n"
"\n"
"  참고 바이너리/base64: 일부 텍스트 파일, 특히 후행 줄 바꿈이 포함된 파일,\n"
"  ASCII 이스케이프 문자가 포함된 파일(또는 XML에서 허용되지 않는 기타 문자)은\n"
"  바이너리(-b)로 전송해야 합니다. 이러한 작업이 필요한 파일을 자동 감지하기 위한\n"
"  일부 작업이 수행되었지만, 사용자가 명시적으로 지정해야 할 수 있습니다.\n"

#: ../src/spacecmd/system.py:1620
#, python-format
msgid "%s is not a valid system"
msgstr "%s은(는) 유효한 시스템이 아닙니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:1629
msgid "System-Sandbox or Locally-Managed? [S/L]:"
msgstr "시스템 샌드박스 또는 로컬 관리? [S/L]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:1645
msgid "Must choose system-sandbox or locally-managed option"
msgstr "시스템 샌드박스 또는 로컬 관리 옵션을 선택해야 합니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:1650
msgid "Must provide system"
msgstr "시스템을 입력해야 합니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:1694
msgid "system_addconfigchannels: Add config channels to a system"
msgstr "system_addconfigchannels: 시스템에 구성 채널 추가"

#: ../src/spacecmd/system.py:1697
msgid ""
"usage: system_addconfigchannels <SYSTEMS> <CHANNEL ...> [options]\n"
"\n"
"options:\n"
"  -t add channels to the top of the list\n"
"  -b add channels to the bottom of the list"
msgstr ""
"사용법: system_addconfigchannels <SYSTEMS> <CHANNEL ...> [옵션]\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -t 목록의 맨 위에 채널 추가\n"
"  -b 목록의 맨 아래에 채널 추가"

#: ../src/spacecmd/system.py:1744
msgid "Add to top or bottom? [T/b]:"
msgstr "상단 또는 하단에 추가하시겠습니까? [T/b]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:1768
msgid "system_removeconfigchannels: Remove config channels from a system"
msgstr "system_removeconfigchannels: 시스템에서 구성 채널 제거"

#: ../src/spacecmd/system.py:1769
msgid "usage: system_removeconfigchannels <SYSTEMS> <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: system_removeconfigchannels <SYSTEMS> <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/system.py:1821
msgid "system_setconfigchannelorder: Set the ranked order of configuration channels"
msgstr "system_setconfigchannelorder: 구성 채널의 순서가 지정된 순서 설정"

#: ../src/spacecmd/system.py:1824
msgid "usage: system_setconfigchannelorder <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_setconfigchannelorder <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:1865
msgid "New Configuration Channels"
msgstr "새 구성 채널"

#: ../src/spacecmd/system.py:1885
msgid "system_deployconfigfiles: Deploy all configuration files for a system"
msgstr "system_deployconfigfiles: 시스템을 위한 모든 구성 파일 배포"

#: ../src/spacecmd/system.py:1888
msgid ""
"usage: system_deployconfigfiles <SYSTEMS> [options]\n"
"\n"
"options:\n"
"    -s START_TIME"
msgstr ""
"사용법: system_deployconfigfiles <SYSTEMS> [옵션]\n"
"\n"
"옵션:\n"
"    -s START_TIME"

#: ../src/spacecmd/system.py:1944
msgid "Deploy ALL configuration files to these systems [y/N]:"
msgstr "이 시스템에 모든 구성 파일 배포 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:1952
#, python-format
msgid "Scheduled deployment for %i system(s)"
msgstr "%i개 시스템에 예약된 배포"

#: ../src/spacecmd/system.py:1961
msgid "system_delete: Delete a system profile"
msgstr "system_delete: 시스템 프로파일 삭제"

#: ../src/spacecmd/system.py:1964
msgid ""
"usage: system_delete [options] <SYSTEMS>\n"
"\n"
"    options:\n"
"          -c TYPE - Possible values:\n"
"             *  'FAIL_ON_CLEANUP_ERR' - fail in case of cleanup error,\n"
"             *  'NO_CLEANUP' - do not cleanup, just delete,\n"
"             *  'FORCE_DELETE' - Try cleanup first but delete server anyway in case of error\n"
"    "
msgstr ""
"사용법: system_delete [옵션] <SYSTEMS>\n"
"\n"
"    옵션:\n"
"          -c TYPE - 사용할 수 있는 값:\n"
"             *  'FAIL_ON_CLEANUP_ERR' - 정리 오류의 경우 실패,\n"
"             *  'NO_CLEANUP' - 정리하지 않음, 삭제만 수행,\n"
"             *  'FORCE_DELETE' - 우선 정리를 시도하지만 오류 발생 시 서버를 삭제\n"
"    "

#: ../src/spacecmd/system.py:2014
msgid "No systems to delete"
msgstr "삭제할 시스템 없음"

#: ../src/spacecmd/system.py:2022
#, python-format
msgid "%s  System ID"
msgstr "%s  시스템 ID"

#: ../src/spacecmd/system.py:2022
msgid "Profile"
msgstr "프로파일"

#: ../src/spacecmd/system.py:2031
msgid "Delete these systems [y/N]:"
msgstr "이 시스템 삭제 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:2038
#, python-format
msgid "%i system(s) scheduled for removal"
msgstr "%i개 시스템이 제거 예약됨"

#: ../src/spacecmd/system.py:2059
msgid "system_lock: Lock a system"
msgstr "system_lock: 시스템 잠금"

#: ../src/spacecmd/system.py:2060
msgid "usage: system_lock <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_lock <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:2103
msgid "system_unlock: Unlock a system"
msgstr "system_unlock: 시스템 잠금 해제"

#: ../src/spacecmd/system.py:2104
msgid "usage: system_unlock <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_unlock <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:2147
msgid "system_rename: Rename a system profile"
msgstr "system_rename: 시스템 프로파일 이름 변경"

#: ../src/spacecmd/system.py:2148
msgid "usage: system_rename OLDNAME NEWNAME"
msgstr "사용법: system_rename OLDNAME NEWNAME"

#: ../src/spacecmd/system.py:2196
msgid "system_refreshpillar: Refresh pillar data of system(s) "
msgstr "system_refreshpillar: 시스템의 열 데이터 새로 고침 "

#: ../src/spacecmd/system.py:2197
msgid "usage: system_refreshpillar [<SYSTEMS>]"
msgstr "사용법: system_refreshpillar [<SYSTEMS>]"

#: ../src/spacecmd/system.py:2241
msgid "system_listcustomvalues: List the custom values for a system"
msgstr "system_listcustomvalues: 시스템에 대한 사용자 정의 값 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:2242
msgid "usage: system_listcustomvalues <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_listcustomvalues <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:2299
msgid "system_addcustomvalue: Set a custom value for a system"
msgstr "system_addcustomvalue: 시스템에 대한 사용자 정의 값 설정"

#: ../src/spacecmd/system.py:2300
msgid "usage: system_addcustomvalue KEY VALUE <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_addcustomvalue KEY VALUE <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:2356
msgid "system_updatecustomvalue: Update a custom value for a system"
msgstr "system_updatecustomvalue: 시스템에 대한 사용자 정의 값 업데이트"

#: ../src/spacecmd/system.py:2357
msgid "usage: system_updatecustomvalue KEY VALUE <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_updatecustomvalue KEY VALUE <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:2392
msgid "system_removecustomvalues: Remove a custom value for a system"
msgstr "system_removecustomvalues: 시스템에 대한 사용자 정의 값 제거"

#: ../src/spacecmd/system.py:2393
msgid "usage: system_removecustomvalues <SYSTEMS> <KEY ...>"
msgstr "사용법: system_removecustomvalues <SYSTEMS> <KEY ...>"

#: ../src/spacecmd/system.py:2431
msgid "Delete these values [y/N]:"
msgstr "이 값 삭제 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:2448
msgid "system_addnote: Set a note for a system"
msgstr "system_addnote: 시스템에 대한 메모 설정"

#: ../src/spacecmd/system.py:2451
msgid ""
"usage: system_addnote <SYSTEM> [options]\n"
"\n"
"options:\n"
"  -s SUBJECT\n"
"  -b BODY"
msgstr ""
"사용법: system_addnote <SYSTEM> [옵션]\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -s 제목\n"
"  -b 본문"

#: ../src/spacecmd/system.py:2488
msgid "Subject of the Note:"
msgstr "메모의 제목:"

#: ../src/spacecmd/system.py:2490
msgid "Note Body (ctrl-D to finish):"
msgstr "메모 본문(종료하려면 ctrl-D):"

#: ../src/spacecmd/system.py:2494
msgid "A subject is required"
msgstr "제목은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:2498
msgid "A body is required"
msgstr "본문은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:2517
msgid "system_deletenotes: Delete notes from a system"
msgstr "system_deletenotes: 시스템에서 메모 삭제"

#: ../src/spacecmd/system.py:2518
msgid "usage: system_deletenotes <SYSTEM> <ID|*>"
msgstr "사용법: system_deletenotes <SYSTEM> <ID|*>"

#: ../src/spacecmd/system.py:2551
msgid "No notes to delete"
msgstr "삭제할 메모 없음"

#: ../src/spacecmd/system.py:2566
#, python-format
msgid "%s is not a valid note ID"
msgstr "%s은(는) 유효한 메모 ID가 아닙니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:2579
msgid "system_listnotes: List the available notes for a system"
msgstr "system_listnotes: 시스템에서 사용할 수 있는 메모 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:2580
msgid "usage: system_listnotes <SYSTEM>"
msgstr "사용법: system_listnotes <SYSTEM>"

#: ../src/spacecmd/system.py:2641
msgid "system_listfqdns: List the associated FQDNs for a system"
msgstr "system_listfqdns: 시스템에 연결된 FQDN 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:2642
msgid "usage: system_listfqdns <SYSTEM>"
msgstr "사용법: system_listfqdns <SYSTEM>"

#: ../src/spacecmd/system.py:2697
msgid "system_setbasechannel: Set a system's base software channel"
msgstr "system_setbasechannel: 시스템의 기본 소프트웨어 채널 설정"

#: ../src/spacecmd/system.py:2698
msgid "usage: system_setbasechannel <SYSTEMS> CHANNEL"
msgstr "사용법: system_setbasechannel <SYSTEMS> CHANNEL"

#: ../src/spacecmd/system.py:2747 ../src/spacecmd/system.py:2845
#, python-format
msgid "System:           %s"
msgstr "시스템:           %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:2748 ../src/spacecmd/system.py:2846
#, python-format
msgid "Old Base Channel: %s"
msgstr "오래된 기본 채널: %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:2749 ../src/spacecmd/system.py:2850
#, python-format
msgid "New Base Channel: %s"
msgstr "새 기본 채널: %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:2770
msgid "system_schedulechangechannels: Schedule changing a system's software channels"
msgstr "system_schedulechangechannels: 시스템의 소프트웨어 채널 변경 예약"

#: ../src/spacecmd/system.py:2775
msgid ""
"usage: system_setbasechannel <SYSTEMS> [options]\n"
"\n"
"options:\n"
"  -b BASE_CHANNEL base channel label\n"
"  -c CHILD_CHANNEL child channel labels (allowed multiple times)\n"
"  -s START_TIME time defaults to now"
msgstr ""
"사용법: system_setbasechannel <SYSTEMS> [옵션]\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -b BASE_CHANNEL 기본 채널 레이블\n"
"  -c CHILD_CHANNEL 하위 채널 레이블(여러 번 사용 가능)\n"
"  -s START_TIME 시간은 현재로 기본값이 설정됨"

#: ../src/spacecmd/system.py:2848
#, python-format
msgid "Old Child Channels: %s"
msgstr "오래된 하위 채널: %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:2851
#, python-format
msgid "New Child channels %s"
msgstr "새 하위 채널 %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:2864 ../src/spacecmd/system.py:4724
#, python-format
msgid "Scheduled action id: %s"
msgstr "예약된 작업 ID: %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:2873
msgid "system_listbasechannel: List the base channel for a system"
msgstr "system_listbasechannel: 시스템에 대한 기본 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:2874
msgid "usage: system_listbasechannel <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_listbasechannel <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:2928
msgid "system_listchildchannels: List the child channels for a system"
msgstr "system_listchildchannels: 시스템에 대한 하위 채널 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:2929
msgid "usage: system_listchildchannels <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_listchildchannels <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:2985
msgid "system_addchildchannels: Add child channels to a system"
msgstr "system_addchildchannels: 시스템에 하위 채널 추가"

#: ../src/spacecmd/system.py:2986
msgid "usage: system_addchildchannels <SYSTEMS> <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: system_addchildchannels <SYSTEMS> <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/system.py:3011
msgid "system_removechildchannels: Remove child channels from a system"
msgstr "system_removechildchannels: 시스템에서 하위 채널 제거"

#: ../src/spacecmd/system.py:3012
msgid "usage: system_removechildchannels <SYSTEMS> <CHANNEL ...>"
msgstr "사용법: system_removechildchannels <SYSTEMS> <CHANNEL ...>"

#: ../src/spacecmd/system.py:3037
msgid "system_details: Show the details of a system profile"
msgstr "system_details: 시스템 프로파일 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/system.py:3038
msgid "usage: system_details <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_details <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:3091
#, python-format
msgid "Name:          %s"
msgstr "이름:          %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3092
#, python-format
msgid "System ID:     %i"
msgstr "시스템 ID:     %i"

#: ../src/spacecmd/system.py:3095
#, python-format
msgid "UUID:          %s"
msgstr "UUID:          %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3097
#, python-format
msgid "Locked:        %s"
msgstr "잠김:        %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3098
#, python-format
msgid "Registered:    %s"
msgstr "등록됨:    %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3099
#, python-format
msgid "Last Checkin:  %s"
msgstr "마지막 체크인:  %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3100
#, python-format
msgid "OSA Status:    %s"
msgstr "OSA 상태:    %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3101
#, python-format
msgid "Last Boot:     %s"
msgstr "마지막 부팅:     %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3103
#, python-format
msgid "Contact Method:%s"
msgstr "연락 방법:%s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3144
#, python-format
msgid "Hostname:      %s"
msgstr "호스트 이름:      %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3145
#, python-format
msgid "IP Address:    %s"
msgstr "IP 주소:    %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3146
#, python-format
msgid "Kernel:        %s"
msgstr "커널:        %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3189
msgid "system_listerrata: List available errata for a system"
msgstr "system_listerrata: 시스템에서 사용할 수 있는 오류 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:3190
msgid "usage: system_listerrata <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_listerrata <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:3245
msgid "system_applyerrata: Apply errata to a system"
msgstr "system_applyerrata: 시스템에 오류 적용"

#: ../src/spacecmd/system.py:3248
msgid ""
"usage: system_applyerrata [options] <SYSTEMS>\n"
"[ERRATA|search:XXX ...]\n"
"\n"
"options:\n"
"  -s START_TIME"
msgstr ""
"사용법: system_applyerrata [옵션] <SYSTEMS>\n"
"[ERRATA|search:XXX ...]\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -s START_TIME"

#: ../src/spacecmd/system.py:3317 ../src/spacecmd/system.py:3345
msgid "This method is deprecated and will be removed in a future API version. Please use system_listeventhistory instead.\n"
msgstr "이 메서드는 더 이상 사용되지 않으며 향후 API 버전에서 제거될 예정입니다. 대신 system_listeventhistory를 사용하십시오.\n"

#: ../src/spacecmd/system.py:3322
msgid "system_listevents: List the event history for a system"
msgstr "system_listevents: 시스템에 대한 이벤트 이력 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:3323
msgid "usage: system_listevents <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_listevents <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:3378
#, python-format
msgid "Summary:   %s"
msgstr "요약:   %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3380
#, python-format
msgid "Details:   %s"
msgstr "세부 사항:   %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3389
msgid "system_listeventhistory: List the event history for a system"
msgstr "system_listeventhistory: 시스템에 대한 이벤트 이력 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:3392
msgid ""
"usage: system_listeventhistory <SYSTEMS> [options]\n"
"\n"
"options:\n"
"  -s START_TIME list only the events happened after the specified time. [Default: returns all events]\n"
"  -o OFFSET skip the first events. Ignored if -l is not specified as well. [Default: 0]\n"
"  -l LIMIT limit the results to the specified number of events. [Default: no limit]"
msgstr ""
"사용법: system_listeventhistory <SYSTEMS> [옵션]\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -s START_TIME은 지정된 시간 이후에 발생한 이벤트만 나열합니다. [기본값: 모든 이벤트 반환]\n"
"  -o OFFSET은 첫 번째 이벤트를 건너뜁니다. -l이 지정되지 않은 경우에도 무시됩니다. [기본값: 0]\n"
"  -l LIMIT는 결과를 지정된 이벤트 수로 제한합니다. [기본값: 제한 없음]"

#: ../src/spacecmd/system.py:3447
msgid "Invalid offset"
msgstr "유효하지 않은 오프셋"

#: ../src/spacecmd/system.py:3454
msgid "Invalid limit"
msgstr "유효하지 않은 제한"

#: ../src/spacecmd/system.py:3486
#, python-format
msgid "Id:           %s"
msgstr "Id:           %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3487
#, python-format
msgid "History type: %s"
msgstr "이력 유형: %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3488
#, python-format
msgid "Status:       %s"
msgstr "상태:       %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3489
#, python-format
msgid "Summary:      %s"
msgstr "요약:      %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3490
#, python-format
msgid "Completed:    %s"
msgstr "완료:    %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3499
msgid "system_eventdetails: Retrieve the details of an event for a system"
msgstr "system_eventdetails: 시스템에 대한 이벤트 세부 사항 검색"

#: ../src/spacecmd/system.py:3500
msgid "usage: system_eventdetails <SYSTEM> <EVENT>"
msgstr "사용법: system_eventdetails <SYSTEM> <EVENT>"

#: ../src/spacecmd/system.py:3540
msgid "No event specified"
msgstr "이벤트가 지정되지 않음"

#: ../src/spacecmd/system.py:3546
msgid "Invalid event id"
msgstr "유효하지 않은 이벤트 id"

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/system.py:3573
#, python-format
msgid "No event %s found in the history of system %s"
msgstr "시스템 %s의 이력에서 %s 이벤트를 찾을 수 없습니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:3579
#, python-format
msgid "Id:              %s"
msgstr "Id:              %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3581
#, python-format
msgid "History type:    %s"
msgstr "이력 유형:    %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3582
#, python-format
msgid "Status:          %s"
msgstr "상태:          %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3583
#, python-format
msgid "Summary:         %s"
msgstr "요약:         %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3585
#, python-format
msgid "Created:         %s"
msgstr "생성됨:         %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3586
#, python-format
msgid "Picked up:       %s"
msgstr "선택됨:        %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3587
#, python-format
msgid "Completed:       %s"
msgstr "완료됨:       %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3591
#, python-format
msgid "Earliest action: %s"
msgstr "가장 빠른 동작: %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3592
#, python-format
msgid "Result message:  %s"
msgstr "결과 메시지:  %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3593
#, python-format
msgid "Result code:     %s"
msgstr "결과 코드:     %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3598
msgid "Additional info:"
msgstr "추가 정보:"

#: ../src/spacecmd/system.py:3607
#, python-format
msgid "    Result:          %s"
msgstr "    결과:          %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3608
#, python-format
msgid "    Detail:          %s"
msgstr "    세부 사항:              %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:3617
msgid "system_listentitlements: List the entitlements for a system"
msgstr "system_listentitlements: 시스템에 대한 권한 부여 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:3618
msgid "usage: system_listentitlements <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_listentitlements <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:3672
msgid "system_addentitlements: Add entitlements to a system"
msgstr "system_addentitlements: 시스템에 권한 부여 추가"

#: ../src/spacecmd/system.py:3673
msgid "usage: system_addentitlements <SYSTEMS> ENTITLEMENT"
msgstr "사용법: system_addentitlements <SYSTEMS> ENTITLEMENT"

#: ../src/spacecmd/system.py:3728
msgid "system_removeentitlement: Remove an entitlement from a system"
msgstr "system_removeentitlement: 시스템에서 권한 부여 제거"

#: ../src/spacecmd/system.py:3729
msgid "usage: system_removeentitlement <SYSTEMS> ENTITLEMENT"
msgstr "사용법: system_removeentitlement <SYSTEMS> ENTITLEMENT"

#: ../src/spacecmd/system.py:3784
msgid "system_listpackageprofiles: List all package profiles"
msgstr "system_listpackageprofiles: 모든 패키지 프로파일 나열"

#: ../src/spacecmd/system.py:3785
msgid "usage: system_listpackageprofiles"
msgstr "사용법: system_listpackageprofiles"

#: ../src/spacecmd/system.py:3805
msgid "system_deletepackageprofile: Delete a package profile"
msgstr "system_deletepackageprofile: 패키지 프로파일 삭제"

#: ../src/spacecmd/system.py:3806
msgid "usage: system_deletepackageprofile PROFILE"
msgstr "사용법: system_deletepackageprofile PROFILE"

#: ../src/spacecmd/system.py:3834
msgid "Delete this profile [y/N]:"
msgstr "이 프로파일 삭제 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:3845
#, python-format
msgid "%s is not a valid profile"
msgstr "%s은(는) 유효한 프로파일이 아님"

#: ../src/spacecmd/system.py:3857
msgid "system_createpackageprofile: Create a package profile"
msgstr "system_createpackageprofile: 패키지 프로파일 생성"

#: ../src/spacecmd/system.py:3860
msgid ""
"usage: system_createpackageprofile SYSTEM [options]\n"
"\n"
"options:\n"
"  -n NAME\n"
"  -d DESCRIPTION"
msgstr ""
"사용법: system_createpackageprofile SYSTEM [옵션]\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -n 이름\n"
"  -d 설명"

#: ../src/spacecmd/system.py:3894
msgid "Profile Label:"
msgstr "프로파일 레이블:"

#: ../src/spacecmd/system.py:3898
msgid "A profile name is required"
msgstr "프로파일 이름은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:3902
msgid "A profile description is required"
msgstr "프로파일 설명은 필수입니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:3909
#, python-format
msgid "Created package profile '%s'"
msgstr "생성된 패키지 프로파일 '%s'"

#: ../src/spacecmd/system.py:3918
msgid "system_comparepackageprofile: Compare a system against a package profile"
msgstr "system_comparepackageprofile: 시스템과 패키지 프로파일 비교"

#: ../src/spacecmd/system.py:3919
msgid "usage: system_comparepackageprofile <SYSTEMS> PROFILE"
msgstr "사용법: system_comparepackageprofile <SYSTEMS> PROFILE"

#: ../src/spacecmd/system.py:3988
msgid "system_comparepackages: Compare the packages between two systems"
msgstr "system_comparepackages: 두 시스템 사이의 패키지 비교"

#: ../src/spacecmd/system.py:3989
msgid "usage: system_comparepackages SOME_SYSTEM ANOTHER_SYSTEM"
msgstr "사용법: system_comparepackages SOME_SYSTEM ANOTHER_SYSTEM"

#: ../src/spacecmd/system.py:4022
msgid "system_syncpackages: Sync packages between two systems"
msgstr "system_syncpackages: 두 시스템 사이에서 패키지 동기화"

#: ../src/spacecmd/system.py:4025
msgid ""
"usage: system_syncpackages SOURCE TARGET [options]\n"
"\n"
"options:\n"
"    -s START_TIME"
msgstr ""
"사용법: system_syncpackages SOURCE TARGET [옵션]\n"
"\n"
"옵션:\n"
"    -s START_TIME"

#: ../src/spacecmd/system.py:4076
msgid "Sync packages [y/N]:"
msgstr "패키지 동기화 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:4119
#, python-format
msgid "Failed to filter package list, package %s"
msgstr "패키지 목록을 필터링하지 못함, 패키지 %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:4120
msgid "found with no arch or arch_label"
msgstr "arch 또는 arch_label를 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/system.py:4172
msgid "System Version"
msgstr "시스템 버전"

#: ../src/spacecmd/system.py:4173
msgid "Channel Version"
msgstr "채널 버전"

#: ../src/spacecmd/system.py:4203
msgid "Channel_newer_than_system"
msgstr "Channel_newer_than_system"

#: ../src/spacecmd/system.py:4224
msgid "System_newer_than_channel"
msgstr "System_newer_than_channel"

#: ../src/spacecmd/system.py:4240
msgid "Missing_in_channel"
msgstr "Missing_in_channel"

#: ../src/spacecmd/system.py:4246
msgid "system_comparewithchannel: Compare the installed packages on a"
msgstr "system_comparewithchannel: 다음에 설치된 패키지 비교"

#: ../src/spacecmd/system.py:4247
msgid "                           system with those in the channels it is"
msgstr "                           등록된 채널 내에 패키지가 있는 시스템"

#: ../src/spacecmd/system.py:4248
msgid "                           registerd to, or optionally some other"
msgstr "                           또는 선택 사항으로 다른"

#: ../src/spacecmd/system.py:4249
msgid "                           channel"
msgstr "                           일부 채널"

#: ../src/spacecmd/system.py:4250
msgid "usage: system_comparewithchannel <SYSTEMS> [options]"
msgstr "사용법: system_comparewithchannel <SYSTEMS> [옵션]"

#: ../src/spacecmd/system.py:4252
msgid "         -c/--channel : Specific channel to compare against,"
msgstr "         -c/--channel : 비교할 특정 채널,"

#: ../src/spacecmd/system.py:4253
msgid "                        default is those subscribed to, including"
msgstr "                        기본값은 가입한 채널,"

#: ../src/spacecmd/system.py:4254
msgid "                        child channels"
msgstr "                        하위 채널 포함"

#: ../src/spacecmd/system.py:4310
msgid "Specified channel does not exist"
msgstr "지정된 채널이 없음"

#: ../src/spacecmd/system.py:4324
#, python-format
msgid "system %s is not subscribed to any channel!"
msgstr "%s 시스템은 채널에 가입하지 않았습니다!"

#: ../src/spacecmd/system.py:4328
msgid "Please subscribe to a channel, or specify achannel to compare with"
msgstr "채널에 가입하거나 비교할 채널을 지정하십시오."

#: ../src/spacecmd/system.py:4366
#, python-format
msgid ""
"\n"
"System: %s"
msgstr ""
"\n"
"시스템: %s"

#: ../src/spacecmd/system.py:4394
msgid "system_schedulehardwarerefresh: Schedule a hardware refresh for a system"
msgstr "system_schedulehardwarerefresh: 시스템에 대한 하드웨어 새로 고침 예약"

#: ../src/spacecmd/system.py:4397
msgid ""
"usage: system_schedulehardwarerefresh <SYSTEMS> [options]\n"
"\n"
"options:\n"
"  -s START_TIME"
msgstr ""
"사용법: system_schedulehardwarerefresh <SYSTEMS> [옵션]\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -s START_TIME"

#: ../src/spacecmd/system.py:4464
msgid "system_schedulepackagerefresh: Schedule a software package refresh for a system"
msgstr "system_schedulepackagerefresh: 시스템에 대한 소프트웨어 패키지 새로 고침 예약"

#: ../src/spacecmd/system.py:4469
msgid ""
"usage: system_schedulepackagerefresh <SYSTEMS> [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -s START_TIME"
msgstr ""
"사용법: system_schedulepackagerefresh <SYSTEMS> [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -s START_TIME"

#: ../src/spacecmd/system.py:4535
msgid "system_show_packageversion: Shows version of installed package on given system(s)"
msgstr "system_show_packageversion: 시정된 시스템에 설치된 패키지 버전 표시"

#: ../src/spacecmd/system.py:4538
msgid "usage: system_show_packageversion <SYSTEM> <PACKAGE>"
msgstr "사용법: system_show_packageversion <SYSTEM> <PACKAGE>"

#: ../src/spacecmd/system.py:4571
msgid "Package\tVersion\tRelease\tEpoch\tArch\tSystem"
msgstr "패키지\t버전\t릴리스\t에포크\t아키텍처 시스템"

#: ../src/spacecmd/system.py:4602
msgid "system_setcontactmethod: Set the contact method for given system(s)."
msgstr "system_setcontactmethod: 지정된 시스템에 연락 방법을 설정합니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:4604
msgid "usage: system_setcontactmethod <SYSTEMS> <CONTACT_METHOD>"
msgstr "사용법: system_setcontactmethod <SYSTEMS> <CONTACT_METHOD>"

#: ../src/spacecmd/system.py:4657
msgid "system_scheduleapplyconfigchannels: Schedule applying the assigned config channels to the System (Minion only)"
msgstr "system_scheduleapplyconfigchannels: 시스템에 할당된 구성 파일 적용 예약(Minion 전용)"

#: ../src/spacecmd/system.py:4663
msgid ""
"usage: scheduleapplyconfigchannels <SYSTEMS> [options]\n"
"\n"
"    options:\n"
"        -s START_TIME"
msgstr ""
"사용법: scheduleapplyconfigchannels <SYSTEMS> [옵션]\n"
"\n"
"    옵션:\n"
"        -s START_TIME"

#: ../src/spacecmd/system.py:4715
msgid "Schedule applying config channels to these systems [y/N]:"
msgstr "이 시스템에 구성 채널 적용 예약 [y/N]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:4735
msgid "system_listmigrationtargets: List possible migration targets for given systems."
msgstr "system_listmigrationtargets: 지정된 시스템에서 가능한 마이그레이션 대상을 나열합니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:4738
msgid "usage: system_listmigrationtargets <SYSTEMS>"
msgstr "사용법: system_listmigrationtargets <SYSTEMS>"

#: ../src/spacecmd/system.py:4766
msgid "WARN: Cannot find system "
msgstr "경고: 시스템을 찾을 수 없음 "

#: ../src/spacecmd/system.py:4769
msgid "System "
msgstr "시스템 "

#: ../src/spacecmd/system.py:4773
msgid "  No migration targets"
msgstr "  마이그레이션 대상 없음"

#: ../src/spacecmd/system.py:4776
msgid "  Target #"
msgstr "  대상 #"

#: ../src/spacecmd/system.py:4777
msgid "    IDs: "
msgstr "    ID: "

#: ../src/spacecmd/system.py:4778
msgid "    Friendly names: "
msgstr "    식별 이름: "

#: ../src/spacecmd/system.py:4789 ../src/spacecmd/system.py:4817
msgid "This method is deprecated and will be removed in a future API version. Please use system_scheduleproductmigration instead."
msgstr "이 메서드는 더 이상 사용되지 않으며 향후 API 버전에서 제거될 예정입니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:4794 ../src/spacecmd/system.py:4822
msgid "This method is deprecated and will be removed in a future API version"
msgstr "이 메서드는 더 이상 사용되지 않으며 향후 API 버전에서 제거될 예정입니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:4797
msgid "system_schedulespmigration: Schedule a Service Pack migration for systems."
msgstr "system_schedulespmigration: 시스템에 대한 서비스 팩 마이그레이션을 예약합니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:4801
msgid ""
"usage: system_schedulespmigration <SYSTEM> <BASE_CHANNEL_LABEL> <MIGRATION_TARGET> [options] \n"
"    For MIGRATION_TARGET parameter see system_listmigrationtargets. \n"
"    The MIGRATION_TARGET parameter must be passed in the following format: [3143,3146,3147,3145,3144,3148,3062]. \n"
"    Options: \n"
"        -s START_TIME \n"
"        -d pass this flag, if you want to do a dry run \n"
"        -c CHILD_CHANNELS (comma-separated child channels labels (with no spaces))"
msgstr ""
"사용법: system_schedulespmigration <SYSTEM> <BASE_CHANNEL_LABEL> <MIGRATION_TARGET> [옵션] \n"
"    MIGRATION_TARGET 파라미터의 경우 system_listmigrationtargets를 참조하십시오. \n"
"    MIGRATION_TARGET 파라미터의 경우 다음 형식으로 전달되어야 함: [3143,3146,3147,3145,3144,3148,3062]. \n"
"    옵션: \n"
"        -s START_TIME \n"
"        -d 모의 연습을 실행하려면 이 플래그 전달 \n"
"        -c CHILD_CHANNELS (쉼표로 구분된 하위 채널 레이블(공백 없음))"

#: ../src/spacecmd/system.py:4832
msgid "system_scheduleproductmigration: Schedule a Product migration for systems."
msgstr "system_scheduleproductmigration: 시스템에 대한 제품 마이그레이션을 예약합니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:4836
msgid ""
"usage: system_scheduleproductmigration <SYSTEM> <BASE_CHANNEL_LABEL> <MIGRATION_TARGET> [options] \n"
"    For MIGRATION_TARGET parameter see system_listmigrationtargets. \n"
"    The MIGRATION_TARGET parameter must be passed in the following format: [3143,3146,3147,3145,3144,3148,3062]. \n"
"    Options: \n"
"        -s START_TIME \n"
"        -d pass this flag, if you want to do a dry run \n"
"        --allow-vendor-change pass this flag if you want to allow vendor change \n"
"        -r pass this flag if you want to remove remove products which have no successors \n"
"        -c CHILD_CHANNELS (comma-separated child channels labels (with no spaces))"
msgstr ""
"사용법: system_scheduleproductmigration <SYSTEM> <BASE_CHANNEL_LABEL> <MIGRATION_TARGET> [옵션] \n"
"    MIGRATION_TARGET 파라미터의 경우 system_listmigrationtargets를 참조하십시오. \n"
"    MIGRATION_TARGET 파라미터의 경우 다음 형식으로 전달되어야 함: [3143,3146,3147,3145,3144,3148,3062]. \n"
"    옵션: \n"
"        -s START_TIME \n"
"        -d 모의 연습을 실행하려면 이 플래그 전달 \n"
"        --allow-vendor-change 벤더 변경을 허용하려면 이 플래그 전달 \n"
"        -r 후속 제품이 없는 제품을 제거하려면 이 플래그 전달 \n"
"        -c CHILD_CHANNELS (쉼표로 구분된 하위 채널 레이블(공백 없음))"

#: ../src/spacecmd/system.py:4895
msgid "Cannot find system "
msgstr "시스템을 찾을 수 없음 "

#: ../src/spacecmd/system.py:4895
msgid ". Skipping it."
msgstr ". 건너뛰는 중입니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:4899
msgid "Scheduling Product migration for system "
msgstr "시스템에 대한 제품 마이그레이션 예약 중 "

#: ../src/spacecmd/system.py:4900
msgid "Migration target "
msgstr "마이그레이션 대상 "

#: ../src/spacecmd/system.py:4913
msgid "Scheduled action ID: "
msgstr "예약된 작업 ID: "

#: ../src/spacecmd/system.py:4926
msgid "system_bootstrap: Bootstrap a system for management via either Salt or Salt SSH."
msgstr "system_bootstrap: Salt 또는 Salt SSH를 통한 관리용 시스템을 부트스트랩합니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:4931
msgid ""
"usage: bootstrap [options]\n"
"\n"
"    options:\n"
"        -H HOSTNAME\n"
"        -p SSH_PORT\n"
"        -u SSH_USERNAME\n"
"        -P SSH_PASSWORD\n"
"        -k SSH_PRIVATEKEY_PATH\n"
"        -S SSH_PRIVATEKEY_PASSWORD\n"
"        -a ACTIVATION_KEY\n"
"        -r REACTIVATION_KEY\n"
"        --proxyid PROXY_SYSID\n"
"        --saltssh\n"
"        "
msgstr ""
"사용법: bootstrap [옵션]\n"
"\n"
"    옵션:\n"
"        -H 호스트 이름\n"
"        -p SSH_포트\n"
"        -u SSH_사용자이름\n"
"        -P SSH_비밀번호\n"
"        -k SSH_개인키_경로\n"
"        -S SSH_개인키_비밀번호\n"
"        -a 활성화_키\n"
"        -r 재활성화_키\n"
"        --proxyid 프록시_시스템ID\n"
"        --saltssh\n"
"        "

#: ../src/spacecmd/system.py:4967
msgid "Hostname:"
msgstr "호스트 이름:"

#: ../src/spacecmd/system.py:4968
msgid "Port [22]:"
msgstr "포트 [22]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:4971
msgid "SSH User [root]:"
msgstr "SSH 사용자 [루트]:"

#: ../src/spacecmd/system.py:4974
msgid "SSH Password:"
msgstr "SSH 비밀번호:"

#: ../src/spacecmd/system.py:4976
msgid "SSH Private Key File:"
msgstr "SSH 개인 키 파일:"

#: ../src/spacecmd/system.py:4977
msgid "SSH Private Key Password:"
msgstr "SSH 개인 키 비밀번호:"

#: ../src/spacecmd/system.py:4980
msgid "Activation Key:"
msgstr "활성화 키:"

#: ../src/spacecmd/system.py:4983
msgid "Reactivation Key:"
msgstr "재활성화 키:"

#: ../src/spacecmd/system.py:4984
msgid "Proxy System ID:"
msgstr "프록시 시스템 ID:"

#: ../src/spacecmd/system.py:4986
msgid "Manage with Salt SSH"
msgstr "Salt SSH를 사용하여 관리"

#: ../src/spacecmd/system.py:4992
msgid "Provided port must be numeric"
msgstr "입력한 포트는 숫자여야 합니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:4997
msgid "Hostname must be provided"
msgstr "호스트 이름을 제공해야 합니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:5000
msgid "Either a SSH Password or a private key must be provided"
msgstr "SSH 비밀번호 또는 개인 키를 제공해야 합니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:5009
msgid "Server is not supporting reactivation keys at bootstrap time"
msgstr "부트스트랩 시점에 서버는 재활성화 키를 지원하지 않습니다."

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/system.py:5018
#, python-brace-format
msgid "Bootstrapping '{}'. This may take a while."
msgstr "'{}'을(를) 부트스트랩하는 중입니다. 잠시 시간이 걸릴 수 있습니다."

#: ../src/spacecmd/system.py:5047
msgid "Initial phase successfully finished. Check event history for actions still running"
msgstr "초기 단계가 완료되었습니다. 아직 실행 중인 작업에 대한 이벤트 기록을 확인하십시오."

#: ../src/spacecmd/system.py:5059
msgid "system_needrebootafterupdate: Shows whether a reboot would be needed if available patches were applied"
msgstr ""

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/system.py:5108
#, python-brace-format
msgid "System '{}' needs to be rebooted after update"
msgstr ""

#. pylint: disable-next=consider-using-f-string
#: ../src/spacecmd/system.py:5117
#, python-brace-format
msgid "No reboot needed for system '{}' after applying available updates"
msgstr ""

#: ../src/spacecmd/user.py:53
msgid "user_create: Create an user"
msgstr "user_create: 사용자 생성"

#: ../src/spacecmd/user.py:56
msgid ""
"usage: user_create [options])\n"
"\n"
"options:\n"
"  -u USERNAME\n"
"  -f FIRST_NAME\n"
"  -l LAST_NAME\n"
"  -e EMAIL\n"
"  -p PASSWORD\n"
"  --pam enable PAM authentication"
msgstr ""
"사용법: user_create [옵션])\n"
"\n"
"옵션:\n"
"  -u 사용자 이름\n"
"  -f FIRST_NAME\n"
"  -l LAST_NAME\n"
"  -e 이메일\n"
"  -p 비밀번호\n"
"  --pam을 사용하면 PAM 인증 활성화"

#: ../src/spacecmd/user.py:126
msgid "Note: password was ignored due to PAM mode"
msgstr "참고: PAM 모드로 인해 비밀번호가 무시되었습니다."

#: ../src/spacecmd/user.py:148
msgid "user_delete: Delete an user"
msgstr "user_delete: 사용자 삭제"

#: ../src/spacecmd/user.py:149
msgid "usage: user_delete NAME"
msgstr "사용법: user_delete NAME"

#: ../src/spacecmd/user.py:179
msgid "user_disable: Disable an user account"
msgstr "user_disable: 사용자 계정 비활성화"

#: ../src/spacecmd/user.py:180
msgid "usage: user_disable NAME"
msgstr "사용법: user_disable NAME"

#: ../src/spacecmd/user.py:208
msgid "user_enable: Enable an user account"
msgstr "user_enable: 사용자 계정 활성화"

#: ../src/spacecmd/user.py:209
msgid "usage: user_enable NAME"
msgstr "사용법: user_enable NAME"

#: ../src/spacecmd/user.py:237
msgid "user_list: List all users"
msgstr "user_list: 모든 사용자 나열"

#: ../src/spacecmd/user.py:238
msgid "usage: user_list"
msgstr "사용법: user_list"

#: ../src/spacecmd/user.py:257
msgid "user_listavailableroles: List all available roles for users"
msgstr "user_listavailableroles: 사용자가 사용할 수 있는 모든 역할 나열"

#: ../src/spacecmd/user.py:258
msgid "usage: user_listavailableroles"
msgstr "사용법: user_listavailableroles"

#: ../src/spacecmd/user.py:269
msgid "No roles has been found"
msgstr "역할을 찾을 수 없음"

#: ../src/spacecmd/user.py:278
msgid "user_addrole: Add a role to an user account"
msgstr "user_addrole: 사용자 계정에 역할 추가"

#: ../src/spacecmd/user.py:279
msgid "usage: user_addrole USER ROLE"
msgstr "사용법: user_addrole USER ROLE"

#: ../src/spacecmd/user.py:315
msgid "user_removerole: Remove a role from an user account"
msgstr "user_removerole: 사용자 계정에서 역할 제거"

#: ../src/spacecmd/user.py:316
msgid "usage: user_removerole USER ROLE"
msgstr "사용법: user_removerole USER ROLE"

#: ../src/spacecmd/user.py:354
msgid "user_details: Show the details of an user"
msgstr "user_details: 사용자 세부 사항 표시"

#: ../src/spacecmd/user.py:355
msgid "usage: user_details USER ..."
msgstr "사용법: user_details USER ..."

#: ../src/spacecmd/user.py:386
#, python-format
msgid "%s is not a valid user"
msgstr "%s은(는) 유효한 사용자가 아닙니다."

#: ../src/spacecmd/user.py:403
#, python-format
msgid "Username:      %s"
msgstr "사용자 이름:      %s"

#: ../src/spacecmd/user.py:404
#, python-format
msgid "First Name:    %s"
msgstr "이름:    %s"

#: ../src/spacecmd/user.py:405
#, python-format
msgid "Last Name:     %s"
msgstr "성:     %s"

#: ../src/spacecmd/user.py:406
#, python-format
msgid "Email Address: %s"
msgstr "이메일 주소: %s"

#: ../src/spacecmd/user.py:407
#, python-format
msgid "Organisation:  %s"
msgstr "조직:  %s"

#: ../src/spacecmd/user.py:408
#, python-format
msgid "Last Login:    %s"
msgstr "마지막 로그인:    %s"

#: ../src/spacecmd/user.py:409
#, python-format
msgid "Created:       %s"
msgstr "생성됨:       %s"

#: ../src/spacecmd/user.py:410
#, python-format
msgid "Enabled:       %s"
msgstr "활성화됨:       %s"

#: ../src/spacecmd/user.py:414
msgid "Roles"
msgstr "역할"

#: ../src/spacecmd/user.py:420
msgid "Assigned Groups"
msgstr "할당된 그룹"

#: ../src/spacecmd/user.py:426
msgid "Default Groups"
msgstr "기본 그룹"

#: ../src/spacecmd/user.py:437
msgid "user_addgroup: Add a group to an user account"
msgstr "user_addgroup: 사용자 계정에 그룹 추가"

#: ../src/spacecmd/user.py:438
msgid "usage: user_addgroup USER <GROUP ...>"
msgstr "사용법: user_addgroup USER <GROUP ...>"

#: ../src/spacecmd/user.py:476
msgid "user_adddefaultgroup: Add a default group to an user account"
msgstr "user_adddefaultgroup: 사용자 계정이 기본 그룹 추가"

#: ../src/spacecmd/user.py:477
msgid "usage: user_adddefaultgroup USER <GROUP ...>"
msgstr "사용법: user_adddefaultgroup USER <GROUP ...>"

#: ../src/spacecmd/user.py:515
msgid "user_removegroup: Remove a group to an user account"
msgstr "user_removegroup: 사용자 계정에서 그룹 제거"

#: ../src/spacecmd/user.py:516
msgid "usage: user_removegroup USER <GROUP ...>"
msgstr "사용법: user_removegroup USER <GROUP ...>"

#: ../src/spacecmd/user.py:557
msgid "user_removedefaultgroup: Remove a default group from an user account"
msgstr "user_removedefaultgroup: 사용자 계정에서 기본 그룹 제거"

#: ../src/spacecmd/user.py:559
msgid "usage: user_removedefaultgroup USER <GROUP ...>"
msgstr "사용법: user_removedefaultgroup USER <GROUP ...>"

#: ../src/spacecmd/user.py:599
msgid "user_setfirstname: Set an user accounts first name field"
msgstr "user_setfirstname: 사용자 계정 이름 필드 설정"

#: ../src/spacecmd/user.py:600
msgid "usage: user_setfirstname USER FIRST_NAME"
msgstr "사용법: user_setfirstname USER FIRST_NAME"

#: ../src/spacecmd/user.py:636
msgid "user_setlastname: Set an user accounts last name field"
msgstr "user_setlastname: 사용자 계정 성 필드 설정"

#: ../src/spacecmd/user.py:637
msgid "usage: user_setlastname USER LAST_NAME"
msgstr "사용법: user_setlastname USER LAST_NAME"

#: ../src/spacecmd/user.py:673
msgid "user_setemail: Set an user accounts email field"
msgstr "user_setemail: 사용자 계정 이메일 필드 설정"

#: ../src/spacecmd/user.py:674
msgid "usage: user_setemail USER EMAIL"
msgstr "사용법: user_setemail USER EMAIL"

#: ../src/spacecmd/user.py:710
msgid "user_setprefix: Set an user accounts name prefix field"
msgstr "user_setprefix: 사용자 계정 이름 접두어 필드 설정"

#: ../src/spacecmd/user.py:711
msgid "usage: user_setprefix USER PREFIX"
msgstr "사용법: user_setprefix USER PREFIX"

#: ../src/spacecmd/user.py:751
msgid "user_setpassword: Set an user accounts name prefix field"
msgstr "user_setpassword: 사용자 계정 이름 접두어 필드 설정"

#: ../src/spacecmd/user.py:752
msgid "usage: user_setpassword USER PASSWORD"
msgstr "사용법: user_setpassword USER PASSWORD"

#: ../src/spacecmd/utils.py:144
#, python-format
msgid "Loading cache file %s failed"
msgstr "캐시 파일 %s을(를) 로드하지 못함"

#: ../src/spacecmd/utils.py:147
#, python-format
msgid "Cache generation was probably interrupted,removing corrupt %s"
msgstr "캐시 생성이 중단되었을 수 있습니다. %s 충돌 제거 중"

#: ../src/spacecmd/utils.py:154
#, python-format
msgid "Couldn't load cache from %s"
msgstr "%s에서 캐시를 로드할 수 없음"

#: ../src/spacecmd/utils.py:193
#, python-format
msgid "Couldn't write to %s"
msgstr "%s에 쓸 수 없음"

#: ../src/spacecmd/utils.py:238
msgid "Could not open the temporary file"
msgstr "임시 파일을 열 수 없음"

#: ../src/spacecmd/utils.py:256
#, python-format
msgid "Editor \"%s\" exited with code %i"
msgstr "\"%s\" 편집기가 %i 코드로 종료됨"

#: ../src/spacecmd/utils.py:258
#, python-format
msgid "General failure running editor: %s"
msgstr "편집기 실행 일반 실패: %s"

#: ../src/spacecmd/utils.py:261
msgid "No editors found"
msgstr "편집기를 찾지 못함"

#: ../src/spacecmd/utils.py:420
msgid "Invalid time provided"
msgstr "유효하지 않은 시간 입력됨"

#: ../src/spacecmd/utils.py:552
#, python-format
msgid "%s is an unknown errata type"
msgstr "%s은(는) 알 수 없는 오류 유형입니다."

#: ../src/spacecmd/utils.py:560
msgid "Security Errata"
msgstr "보안 오류"

#: ../src/spacecmd/utils.py:569
msgid "Bug Fix Errata"
msgstr "버그 수정 오류"

#: ../src/spacecmd/utils.py:578
msgid "Enhancement Errata"
msgstr "개선 오류"

#: ../src/spacecmd/utils.py:588
msgid "Current Selections"
msgstr "현재 선택"

#: ../src/spacecmd/utils.py:599
msgid "Available Configuration Channels"
msgstr "사용할 수 있는 구성 채널"

#: ../src/spacecmd/utils.py:605 ../src/spacecmd/utils.py:625
msgid "Channel:"
msgstr "채널:"

#: ../src/spacecmd/utils.py:608 ../src/spacecmd/utils.py:628
msgid "Invalid channel"
msgstr "유효하지 않은 채널"

#: ../src/spacecmd/utils.py:612
msgid "New Rank:"
msgstr "새 순위:"

#: ../src/spacecmd/utils.py:619 ../src/spacecmd/utils.py:622
msgid "Invalid rank"
msgstr "유효하지 않은 순위"

#: ../src/spacecmd/utils.py:633
msgid "Clearing current selections"
msgstr "현재 선택을 지우는 중"

#: ../src/spacecmd/utils.py:818
msgid "Could not generate json data object!"
msgstr "json 데이터 객체를 생성할 수 없습니다!"

#: ../src/spacecmd/utils.py:827
#, python-format
msgid "Could not open file %s for writing: %s"
msgstr "쓰기 위해 %s 파일을 열 수 없음: %s"

#: ../src/spacecmd/utils.py:840
#, python-format
msgid "Could not open file %s for reading: %s"
msgstr "읽기 위해 %s 파일을 열 수 없음: %s"

#: ../src/spacecmd/utils.py:842
#, python-format
msgid "Could not parse JSON data from %s: %s"
msgstr "%s에서 JSON 데이터의 구문을 분석할 수 없음: %s"

#. pylint: disable=broad-except
#: ../src/spacecmd/utils.py:844
#, python-format
msgid "Error processing file %s: %s"
msgstr "%s 파일 처리 중 오류: %s"

#: ../src/spacecmd/utils.py:881
msgid "Skipping usage of common strings: both strings are equal"
msgstr "공통 문자열 사용 건너뛰기: 두 문자열이 동일함"

#: ../src/spacecmd/utils.py:902
msgid "Skipping usage of common strings: number of substrings differ"
msgstr "공통 문자열 사용 건너뛰기: 하위 문자열의 수가 다름"

#: ../src/spacecmd/utils.py:993
#, python-brace-format
msgid "Parameter {} not a string type, but {}."
msgstr "{} 파라미터가 문자열 유형이 아니라 {}입니다."

#: ../src/bin/spacecmd:54
msgid "Welcome to spacecmd, a command-line interface to Spacewalk."
msgstr "Spacewalk의 명령줄 인터페이스인 spacecmd에 오신 것을 환영합니다."

#: ../src/bin/spacecmd:82
msgid "Unhandled exception occurred while getting FQDN:"
msgstr "FQDN을 가져오는 중 처리되지 않은 예외 발생:"

#: ../src/bin/spacecmd:110
msgid "config file to use [default: ~/.spacecmd/config]"
msgstr "[default: ~/.spacecmd/config]를 사용하기 위한 구성 파일"

#: ../src/bin/spacecmd:113
msgid "use this username to connect to the server"
msgstr "이 사용자 이름을 사용하여 서버에 연결"

#: ../src/bin/spacecmd:119
msgid "use this password to connect to the server (insecure). Use config instead or spacecmd will ask."
msgstr "이 비밀번호를 사용하여 서버에 연결합니다(안전하지 않음). 대신 config를 사용하거나 spacecmd가 질문합니다."

#: ../src/bin/spacecmd:123
msgid "connect to this server [default: local hostname]"
msgstr "이 서버 [default: local hostname]에 연결"

#: ../src/bin/spacecmd:126
msgid "use HTTP instead of HTTPS"
msgstr "HTTPS 대신 HTTP 사용"

#: ../src/bin/spacecmd:129
msgid "do not store command history"
msgstr "명령 내역을 저장하지 않음"

#: ../src/bin/spacecmd:132
msgid "answer yes for all questions"
msgstr "모든 질문에 예로 답변"

#: ../src/bin/spacecmd:135
msgid "print only error messages"
msgstr "오류 메시지만 인쇄"

#: ../src/bin/spacecmd:142
msgid "print debug messages (can be passed multiple times)"
msgstr "디버그 메시지 인쇄(여러 번 전달 가능)"

#: ../src/bin/spacecmd:192
#, c-format
msgid "Config file %s does not exist."
msgstr "구성 파일 %s이(가) 없습니다."

#: ../src/bin/spacecmd:210
#, c-format
msgid "Could not create %s"
msgstr "%s을(를) 생성할 수 없음"

#: ../src/bin/spacecmd:251
msgid "User Interrupt"
msgstr "사용자 중단"

#: ../src/bin/spacecmd:292
msgid "Could not find session"
msgstr "세션을 찾을 수 없음"

#~ msgid "Could not retrieve the Kickstart file"
#~ msgstr "킥스타트 파일을 가져올 수 없음"

#~ msgid "The following kickstart labels are invalid:"
#~ msgstr "유효한 킥스타트 레이블:"

#, python-format
#~ msgid "This method was removed since API version %s"
#~ msgstr "이 메서드는 API 버전 %s 이후부터 제거되었습니다."

#, python-format
#~ msgid "This method is deprecated and will be removed in API version %s"
#~ msgstr "이 메서드는 더 이상 사용되지 않으며 API 버전 %s에서 제거될 예정입니다."

#~ msgid "system_listcrashedsystems: List all systems that have experienced a crash and reported by spacewalk-abrt"
#~ msgstr "system_listcrashedsystems: 충돌이 발생하고 spacewalk-abrt로 보고된 모든 시스템 나열"

#~ msgid "usage: system_listcrashedsystems"
#~ msgstr "사용법: system_listcrashedsystems"

#~ msgid "Count | System ID | Profile Name"
#~ msgstr "카운트 | 시스템 ID | 프로파일 이름"

#~ msgid "system_deletecrashes: Delete crashes reported by spacewalk-abrt."
#~ msgstr "system_deletecrashes: spacewalk-abrt로 보고된 충돌을 삭제합니다."

#~ msgid "usage: Delete all crashes for all systems    : system_deletecrashes [--verbose]"
#~ msgstr "사용법: 모든 시스템에 대한 모든 충돌 삭제    : system_deletecrashes [--verbose]"

#~ msgid "usage: Delete all crashes for a single system: system_deletecrashes -i sys_id [--verbose]"
#~ msgstr "사용법: 단일 시스템에 대한 모든 충돌 삭제: system_deletecrashes -i sys_id [--verbose]"

#~ msgid "usage: Delete a single crash record          : system_deletecrashes -c crash_id [--verbose]"
#~ msgstr "사용법: 단일 충돌 레코드 삭제         : system_deletecrashes -c crash_id [--verbose]"

#, python-format
#~ msgid "Deleting crash with id %s."
#~ msgstr "ID가 %s인 충돌을 제거하는 중입니다."

#, python-format
#~ msgid "Deleting all crashes from system with systemid %s [y/N]:"
#~ msgstr "시스템 ID가 %s인 시스템에서 모든 충돌 삭제 [y/N]:"

#~ msgid "Deleting all crashes from all systems [y/N]:"
#~ msgstr "모든 시스템에서 모든 충돌 삭제 [y/N]:"

#, python-format
#~ msgid "Deleting crash with id %s from system %s."
#~ msgstr "%s 시스템에서 ID가 %s인 충돌을 삭제하는 중입니다."

#~ msgid "system_listcrashesbysystem: List all reported crashes for a system."
#~ msgstr "system_listcrashesbysystem: 시스템에서 보고된 모든 충돌을 나열합니다."

#~ msgid "usage: system_listcrashesbysystem -i sys_id"
#~ msgstr "사용법: system_listcrashesbysystem -i sys_id"

#~ msgid "# System id must be provided."
#~ msgstr "# 시스템 ID를 입력해야 합니다."

#~ msgid "Crash ID | Crash Name"
#~ msgstr "충돌 ID | 충돌 이름"

#~ msgid "system_getcrashfiles: Download all files for a crash record."
#~ msgstr "system_getcrashfiles: 충돌 레코드에 대한 모든 파일을 다운로드합니다."

#~ msgid "usage: system_getcrashfiles -c crash_id [--verbose]"
#~ msgstr "사용법: system_getcrashfiles -c crash_id [--verbose]"

#~ msgid "usage: system_getcrashfiles -c crash_id [--dest_folder=/tmp/crash_files] [--verbose]"
#~ msgstr "사용법: system_getcrashfiles -c crash_id [--dest_folder=/tmp/crash_files] [--verbose]"

#~ msgid "# Crash id must be provided."
#~ msgstr "# 충돌 ID를 입력해야 합니다."

#, python-format
#~ msgid "# All files we downloaded to %s."
#~ msgstr "# %s(으)로 다운로드된 모드 파일입니다."

#~ msgid "Arch:    %s"
#~ msgstr "아키텍처:    %s"
